451、楚汉战争的性质是（）
A.反抗秦暴政的农民战争B.中央政权与地方割据势力的斗争C.争夺全国统治权的斗争D.新型地主与奴隶主之间的斗争
答案：C
452、从\"焚书坑儒\"到\"独尊儒术\"的变化，反映了秦汉时期：
A.封建制度建立并日趋完善B.儒法两派之争已有分晓C.\"仁政\"最终取代\"法治\"D.封建统治思想日趋成熟
答案：D
453、从环境保护的角度看待魏晋南北朝时期北方发展状况，总的趋势是：
A.环境状况恶化B.环境状况良好C.环境破坏缓解D.环境破坏加剧
答案：C
454、关于商业革命的说法正确的是①世界各地区各民族联系加强，以欧洲为中心的世界市场开始出现②金银价格下跌,物价高涨　③欧洲商路和贸易中心发生转移　④货币购买力降低
A.①②B.②③C.①③D.①④
答案：C
455、墨子思想中反映小生产者渴望安定生活愿望的内容是
A.兼爱B.非攻C.尚贤D.节俭
答案：B
456、派使者到西域求佛法，使佛教开始在中国内地流传开来的皇帝是：
A.汉高祖B.汉明帝C.魏孝文帝D.唐太宗
答案：B
457、秦巩固统一的措施推动了以华夏族为主体的中华民族的形成，下列措施中最具有这一意义的是
A.以法为教，以吏为师B.书同文，推行标准字体C.焚书坑儒，加强思想控制D.在中央设三公九卿
答案：B
458、商朝的统治中心位于今天的
A.陕西境内B.河南境内C.山西境内D.河北境内
答案：B
459、我国古代江南农业的开发从江东扩展到整个长江流域，进而波及岭南和闽江流域，开始于
A.两汉时期B.六朝时期C.隋唐时期D.宋元时期
答案：B
460、下列关于中国古代四大发明的表述，不正确的是
A.四大发明在宋元时期传播到欧洲B.四大发明向世界传播的过程中阿拉伯人起到了重要作用C.四大发明是我国成为世界文明古国的重要标志D.四大文明促进了人类文明的进步
答案：A
461、下列历史事件与汉武帝活动有关的是①大量选拔人才、重视官吏的任用与考核②进军南越，设置南海等九郡③取消笞刑④铸造五铢钱作为通行全国的法定货币⑤创建中央太学与地方郡国学两级官学⑥实行刺史制度，颁布\"推恩令\"和\"附益之法\"⑦大规模治理黄河，派王景具体负责
A.①②③④⑤　　　B.②③④⑤⑥　　C.①②④⑤⑥　D.②③⑤⑥⑦
答案：C
462、与秦朝相比，元朝统一的突出特点是：①由少数民族建立的统一王朝②统一的范围扩大③推行行省制度④民族融合的程度加深
A.①④B.②③C.①③④D.①②③④
答案：D
463、战国时期，各国出现了一系列变法运动。这些变法运动是
A.周王室为了巩固王位世袭制的需要B.奴隶主贵族巩固统治的努力　C.奴隶社会向封建社会过渡的必然结果D.违背历史发展客观规律的行动
答案：C
464、属于战国时期经济发展新特点的是
A.手工业中心冶铁业的出现B.灌溉技术的运用C.中原市场的形成与封建城市的兴起D.铁器、牛耕的推广使用
答案：C
465、中国古代经济重心由北方转移到南方是在
A.魏晋南北朝时期　　　　B.隋唐时期　　　C.南宋时期　　　D.明清时期
答案：C
466、春秋战国时期是我国开垦荒地的第一个高潮时期，其最大的后果是（）
A.加速了井田制的瓦解B.促进了封建生产关系形成　　C.加速了分封制的崩溃D.促进了社会经济迅猛发展
答案：B
467、东晋南朝时期，江南农业开发的主观原因是()
A.北方人口南迁B.南方少数民族与汉族融合C.统治者推行有利于农业发展的政策D.南方社会相对稳定
答案：C
468、没有体现秦汉时期人民奋发向上的精神面貌以及当时统一王朝恢弘气势的是（）
A.万里长城B.秦始皇陵兵马俑C.都江堰D.《史记》
答案：C
469、培根在评价中国古代科技成就时说：\"这三种东西曾改变了整个世界事物的面貌和状态：第一种在文学方面，第二种在战争上，第三种在航海上。\"培根所说的第一种应是
A.印刷术B.造纸术C.古典文化D.儒家学说
答案：A
470、秦汉对匈奴的措施中，最有效的是
A.修筑长城B.和亲C.军事打击D.互市
答案：C
471、我国古代纸取代简牍，成为最主要的书写材料开始于
A.东汉中期B.东汉末年C.魏晋南北朝D.隋唐
答案：C
472、西汉文坛出现的一种讲究排比，散文韵文并用，词藻华丽的文体是
A.词B.骚体C.乐府诗D.赋
答案：D
473、西周分封制核心内容是（）
A.分封土地　　B.分封爵位　　C.规定义务　　D.规定贡赋
答案：A
474、下列表述下符合秦朝文化教育状况的是
A.统一文字B.教育官办C.以儒为教D.以吏为师
答案：C
475、下列关于隋朝历史的表述中，违背孟子重民思想的是（）①大兴土木，征发大量徭役②广设仓库③采用严刑酷法④确立三省六部制
A.①②B.②③C.①③D.③④
答案：C
476、以史为鉴,可以知兴替。秦始皇以史为鉴而采取的措施是
A.推行郡县制B.焚书坑儒C.攻打匈奴D.修筑长城
答案：A
477、以下各项中最准确地表述\"非暴力不合作计划\"全部内涵的是()
A.以非暴力的手段反抗英殖民统治者B.以不合作态度抵制英殖民统治者C.以和平的手段抗议英殖民当局的压迫D.以和平和合法的手段，争取印度的自治
答案：D
478、与欧洲第一次思想解放运动相比，欧洲第二次思想解放运动最突出的特点是（）
A.对天主教会发动了摧毁性的冲击B.提出了三权分立的原则C.以理性主义观察和认识社会D.直接号召民众投身革命
答案：C
479、元朝时，西藏正式成为中央政府管辖下的一个行政区，中央政府
A.在西藏设立行省B.以宜政院为管理西藏地区的机构C.在西藏设置卫所D.设置驻藏大臣
答案：B
480、中国古代有一部地理学巨著，书中记录了一些地理发现，如提出金沙江是长江正源；沅江、谰沧江各自入海，并不是长江支流等等，此书是
A.《禹贡地域图》B.《梦溪笔谈》C.《水经注》D.《徐霞客游记》
答案：D
481、百日维新期间维新派没有提出开国会、定宪法，是因为他们（）
A.不敢触动封建制度B.认为中国\"民智未开\"，难以实行立宪制度C.对封建势力作了妥协D.依靠没有实权的光绪皇帝
答案：C
482、1683年，台湾纳入清朝版图，其进步作用是：
A.维护了国家的统一B.消灭了明朝的残余势力　　C.扩大了清朝的统治区域D.驱逐了外来侵略势力
答案：A
483、17-18世纪欧洲出现的启蒙运动（）（1）起源于英国，中心是法国（2）以宣传理性为中心，鼓吹人权和法制（3）是欧洲第二次思想解放运动（4）为欧美资产阶级革命作了思想准备
A.⑴⑶B.⑵⑷C.⑴⑵⑷D.⑴⑵⑶⑷
答案：D
484、1942年整风运动的主要任务是
A.马克思主义的思想教育运动B.反对主观主义、宗派主义和党八股C.密切了干部与群众的联系D.从思想上清除了\"左\"的和\"右\"的错误
答案：B
485、1980年1月，邓小平说：\"现在，特别是在青年当中，有人怀疑社会主义制度，说什么社会主义不如资本主义，这种思想一定要大力纠正。\"他说这段话的主要意图是：
A.强调改革开放的重要性B.重申四项基本原则的重要性C.强调解放思想的重要性D.要求清除\"左\"倾思想流毒
答案：B
486、八股取士最主要的弊端是
A.限定考试命题的范围B.严格规定答卷的文体C.答卷不许发挥个人见解D.考试科目单一
答案：C
487、二战前夕，最能反映帝国主义在国际事务中推行强权政治的典型事件是
　A.对西班牙实施\"不干涉\"政策B.策划慕尼黑阴谋　C.对意大利实施经济制裁D.抛出\"大东亚共荣圈\"计划
答案：B
488、近代史上美国和俄国废除奴隶制的相同作用有①都推动了资本主义的发展②都废除了封建性的剥削关系③都改变了两个国家的社会性质④都有利于资本主义世界体系的形成
A.①③B.①④C.①②④D.①③④
答案：B
489、罗斯福新政主要用于解决失业问题的措施是
A.实行美元贬值B.规定工资标准C.规定工作日时数D.兴办公共工程
答案：D
490、欧美工业文明与亚洲农业文明的碰撞，最初的直接反映是：
A.引发了亚洲革命风暴B.引发了亚洲的觉醒C.导致了拉美独立运动D.引起了欧美19世纪60、70年代革命和改革
答案：A
491、十一届三中全会以后，我国改革开放的实质是：
A.社会生产力的飞速发展B.综合国力的迅速提高C.人民生活水平的日益改善D.社会主义制度的自我完善和发展
答案：D
492、实现了自然科学第一次理论大综合的是：
A.哈维的血液循环说B.法拉第的电磁感应理论C.牛顿的力学体系D.爱因期坦的相对论
答案：C
493、我国能够恢复对香港、澳门行使主权的各种因素中，最重要的是
A.新中国已成为独立的主权国家B.国家统一是中华民族的共同愿望C.改革开放使综合国力大大增强D.\"一国两制\"的构想为有关各方接受
答案：C
494、在长安，汉武帝举行的盛宴会上（）①侍者端上了内地产的葡萄②西域的使者送来了大量的皮毛制品③宴会上只见一中原女子抱着琵琶边弹边唱
A.①②有可能③不可能B.①不可能②③有可能　　C.①②③都不可能D.①②③均有可能
答案：B
495、中共七届二中全会解决了由新民主主义革命转变为社会主义革命的重大问题，这些问题主要包括①党的工作重心由农村转向城市②革命胜利后内政外交的基本政策③向社会主义和工业化国家转变④革命胜利以后党的作风问题
A.①②③④B.②③④C.①②D.②④
答案：A
496、二战中法国的光复主要得益于（）
A.《开罗宣言》B.雅尔塔协定C.德黑兰会议D.《波茨坦公告》
答案：C
497、\"像希特勒这样法西斯国家的政治生命和军事生命，从它出生的那一天起，就是建立在进攻上面的，进攻一完结，它的生命也就完结了。\"此话是毛泽东评论什么事件时说的?()
A.斯大林格勒战役B.莫斯科保卫战C.柏林战役D.阿拉曼之战
答案：A
498、1876年，美国选择在费城举办世博会，主要由于该城是()
A.当时美国制造业中心B.当时美国政治中心C.《独立宣言》诞生地D.1787年美国宪法的摇篮
答案：C
499、1905-1908年印度人民反英斗争同1857-1859年印度民族大起义相比，具有的本质特点是
A.民族资产阶级起了领导作用B.无产阶级自觉地参加了斗争　　C.武装斗争和政治斗争相结合D.矛头指向英国殖民者
答案：A
500、1927年召开的联共(布)\"十五大\"的主题是
A.实现农业集体化B.实现工业化C.建立社会主义制度D.通过苏联新宪法
答案：A
501、19世纪末，非洲人民反对殖民主义斗争的主要形式是（）
A.武装斗争和武装起义B.利用宗教形式组织反帝斗争C.举行政治总罢工D.资产阶级组织政党进行议会斗争
答案：A
502、19世纪末20世纪初，法国的对外目标主要是
A.完全占领巴尔干半岛地区B.与英国争夺世界殖民霸权C.继续维持欧洲均势形势D.打败德国夺回欧洲霸权
答案：D
503、19世纪晚期，主要资本主义国家向帝国主义过渡，加剧侵略扩张的根本原因是
A.各国经济都有了较大发展B.认识到殖民地的重要性C.垄断资产阶级掌权，加剧国际间竞争D.资本主义经济政治发展不平衡
答案：D
504、20世纪30年代,有一幅漫画,画上是一个穿和服的大人,抱着一个戴眼镜的小孩,这幅画反映的是：
A.美国和蒋介石的关系B.日本与美国的关系C.蒋介石与张学良的关系D.日本与伪满洲国的关系
答案：D
505、被誉为人类认识史上对自然规律进行了第一次理论性概括和综合的科学成果是
A.元素周期律的发现B.牛顿力学体系的建立C.进化论的确立D.相对论的提出
答案：B
506、对英国19世纪推行的\"势力均衡\"政策的正确理解是
A.英国与欧美等大国实力保持均等B.英国与欧洲大陆某一国实力均等　C.保证欧洲大陆有两个实力均等的国家,防止一国称霸欧洲大陆D.保持欧洲各国实力均等
答案：C
507、俄国十月革命后，苏维埃向各国发出退出战争的照会，遭到了协约国的拒绝却得到了德国的赞同。德国这样做的主要意图是
A.渴望结束战争B.摆脱两线作战C.施放和平烟幕D.抵制国内革命
答案：B
508、法国大革命时期，英国多次参加和组织反法同盟干涉法国革命，其主要目的是
A.帮助波旁王朝复辟B.防止法国革命蔓延C.与法国争夺欧洲霸权D.掠夺法国的资源
答案：C
509、根据巴黎和约，南斯拉夫人的地区和塞尔维亚王国合成（）
A.塞尔维亚--黑塞哥维那--波斯尼亚王国B.塞尔维亚--波斯尼亚--斯洛文尼亚王国C.塞尔维亚--黑塞哥维那--斯洛文尼亚王国D.塞尔维亚--克罗地亚--斯洛文尼亚王国
答案：D
510、近代中国爱国知识分子探索救国之路始于
A.鸦片战争期间B.太平天国运动期间C.洋务运动期间D.维新变法期间
答案：A
511、唐玄宗为密切与各少数民族的关系而采取的措施有（）①封皮罗阁为云南王②封骨力裴罗为\"怀仁可汗\"③封大祚荣为渤海郡王④设置北庭都护府
A.①②③④B.①③④C.①②④D.①②③
答案：D
512、下列历史文献中最早提出保护人的生命权、自由权的是
A.英国的《权利法案》B.法国的《人权宣言》　C.美国的《独立宣言》D.拿破仑的《民法典》
答案：C
513、辛亥革命后，孙中山进行了反对北洋军阀的斗争，其核心目标是
A.反对袁世凯独裁和复辟帝制B.反对段祺瑞的独裁统治C.维护共和政体和《临时约法》D.传播民主和科学思想
答案：C
514、与日本明治维新相比，俄国1861年改革的明显不足是
A.由旧的统治者主导进行B.主要侧重于经济领域变革C.未能改变社会性质D.受欧洲其他国家影响
答案：B
515、中共\"十四大\"提出的经济体制改革的目标是
A.建立社会主义市场经济体制B.实行家庭联产承包责任制C.实行多种经济成分并存D.改革计划经济管理体制
答案：A
516、中共二大和中共十三大两次会议的共同贡献是
A.对土地所有制的重大变革B.及时总结了革命的经验教训　　C.制定了正确的路线和政策D.对当时社会发展阶段作出科学论断
答案：D
517、革命派与保皇派双方论战的中心问题是（）
A.中国理想的社会体制及其建立的途径B.发展资本主义经济的方式道路C.对外国资本主义的政策、态度D.对封建土地制度的态度
答案：A
518、列宁说：\"在一个小农生产者占大多数的国家里，实行社会主义革命必须通过一系列特殊的过渡办法。\"这\"一系列过渡的办法\"主要指
A.推行战时共产主义政策B.实施新经济政策C.有计划地实现工业化D.实行集体农庄制
答案：B
519、\"二战\"前在欧、亚两个战争策源地形成的背景中，德国不同于日本的是
A.受到世界经济危机的严重冲击B.国内阶级矛盾异常尖锐C.民族复仇主义思潮泛滥D.法西斯势力与日俱增
答案：C
520、《人权宣言》的进步意义主要体现在
A.宣称人生来是自由的，权利是平等的B.提出法律面前人人平等的原则C.宣布私有财产神圣不可侵犯D.要求摧毁君主专制和等级制度
答案：D
521、二战前夕，德、日、意签署的《反共产国际协定》，最重要的战略意图是
A.骗取国内人民的支持　　　　　　　　B.欺骗英法以利于进一步扩张C.对付苏联和共产国际　　　　　　　　D.巩固垄断资产阶级的利益
答案：B
522、哥白尼学说最重要的历史意义在于：
A.标志近代自然科学的开端B.否定了地球中心说C.提出了新的正确的宇宙观D.否定了《圣经》和上帝
答案：A
523、美国是华盛顿会议的最大受益者，主要表现在：（1）在远东和太平洋地区抑制了日本势力过分膨胀（2）战后攫取世界霸权（3）美、英海军并驾齐驱（4）美国成功地削弱了德国
A.（1）（2）（3）B.（1）（3）（4）C.（1）（2）（4）D.（1）（2）（3）（4）
答案：A
524、清朝大兴文字狱的首要目的在于
A.树立清朝统治者的权威B.压制汉人的民族反抗意识C.巩固理学的官方哲学地位D.防范民主思想的发展
答案：B
525、文艺复兴时期人文主义思潮强调人的价值，追求个性解放，反对神学迷信，主要是因为：
A.新航路的开辟打破了\"天圆地方\"说B.资本主义工商业的发展突出了人的作用C.宗教改革运动动摇了天主教会的地位D.哥白尼\"太阳中心说\"的创立
答案：B
526、下列对世界民族解放运动发生的时间先后顺序排列正确的是：
A.欧美→亚洲→非洲B.亚洲→欧美→非洲C.非洲→欧美→亚洲D.欧美→非洲→亚洲
答案：A
527、新航路开辟的决定性因素是：
A.商品经济的发展和资本主义的萌芽B.欧洲各国社会矛盾激化C.天文、地理知识的进步和航海、造船技术的发达D.商业危机的出现
答案：A
528、在我国最早出现的近代企业是
A.洋务派兴办的企业B.民族资本主义企业C.外商企业D.官僚资本主义企业
答案：C
529、早期资产阶级革命最主要的成就是（）
A.完成了人类社会向资本主义过渡B.使资本主义由工场手工业向机器大工业过渡C.确立起资本主义社会的若干基本原则D.彻底摧毁了欧洲封建制度
答案：C
530、中共八大的路线对我国建设有中国特色的社会主义事业具有深远的意义，这主要是因为中共八大①正确认识了中国社会的主要矛盾②提出了正确处理人民内部矛盾的方法③明确提出集中力量发展生产力④坚持了综合平衡稳步前进的经济建设方针
A.①②③B.①③④C.②③④D.①②③④
答案：B
531、著名医学家孙思邈（581--682）是一位长寿老人，下面有关他生平的介绍有误的是（）
A.自幼刻苦好学一生不慕名利，坚持行医为民治病　　B.隋文帝、唐太宗先后请他做官，他都推辞不受　　C.进入古稀之年，深感\"人命至重，有贵千金\"坚持编写《千金方》　　D.安史之乱后，对北方人民饱受战乱之苦深表同情
答案：D
532、20世纪，争夺世界市场的斗争十分激烈。不能反映该特点的是（）
A.《九国公约》B.苏俄新经济政策C.两次世界大战D.欧洲共同体的建立
答案：B
533、1933年美国实施的罗斯福新政
A.建立了计划经济体制B.消除了资本主义基本矛盾C.开创了国家干预经济的模式D.提高了工人阶级的政治地位
答案：C
534、巴黎和会和雅尔塔会议的相似之处有①带有大国强权色彩②确立新的欧亚政治版图③严重损害中国主权④决定建立新的国际组织
A.①③④B.②③④C.①②③D.①②③④
答案：D
535、当今世界，解决和平与发展问题的主要障碍是
A.西方敌对势力推行\"和平演变\"战略B.中东地区民族、宗教和领土矛盾突出C.霸权主义和强权政治存在D.发展中国家与发达国家经济差距加大
答案：C
536、对于近代中国人民两大主要任务的表述，准确的是
A.争取民族独立，推翻封建统治B.推翻封建统治，发展资本主义C.建立民主共和制，清除外国侵略势力D.争取民族独立，实现中国社会近代化
答案：D
537、俄国退出第一次世界大战是在
A.二月革命胜利后B.十月革命爆发后C.工农苏维埃政府成立后D.《布列斯特和约》签订后
答案：D
538、二战期间，苏美英三国首脑会议通过了许多决议，其中基本落空的一项是（）
A.根除德国军国主义和法西斯主义B.开辟第二战场C.建立联合国D.战后合作
答案：D
539、开元通宝是唐朝通用的货币，唐以后历代的货币都以它为范式。下令\"废五铢钱，行开元通宝钱\"的唐朝皇帝是（）
A.唐高祖　　B.唐太宗　　C.唐高宗　　D.唐玄宗
答案：A
540、林肯总统在就职演说中强调\"从地理环境上说......我们不能把各地区从彼此的位置上挪开，也不能在它们之间筑起不可逾越的城墙。......我们之间感情的纽带，或许会因情绪激动而绷紧，但决不可折断。\"，主要是为了
A.成立美国联邦政府B.夺取佛罗里达半岛C.反对南部同盟的分裂活动D.遏止增加\"蓄奴州\"的要求
答案：C
541、清朝官员李圭参加费城世博会后，大声疾呼\"机器正当讲求\"。其主张属于()
A.顽固派B.洋务派C.早期维新派D.资产阶级革命派
答案：B
542、日本投降后，美军派军队以\"盟军\"名义占领日本，最主要的意图是()
A.保留日本的天皇制B.使日本永远臣服于美国C.防止在日本划分占领区D.控制整个东亚
答案：D
543、苏联的新经济政策与新中国成立后为恢复国民经济的斗争的相似之处是①为了摆脱严重的经济困难局面②允许多种经济成分发展③利用商品和市场发展经济④为有计划的经济建设创造了条件
A.①②③④B.①②③C.①②④D.②③④
答案：A
544、下列关于美国历史进程中的几件大事，发生的先后顺序是①独立战争的胜利②1787年宪法的颁布③《独立宣言》的公布④联邦政府的成立
A.①②③④B.①③②④C.③②①④D.③①②④
答案：D
545、下列史实中，能反映资本主义改造世界能力加强的是　　①日本\"文明开化\"政策的推行②中英《南京条约》的签订③联合国组织的建立④资本主义世界体系形成
A.①②③B.②③④C.①③④D.①②④
答案：D
546、新航路开辟引起的\"商业革命\"和\"价格革命\"的作用是
A.促使西班牙、葡萄牙最早走上殖民征服的道路B.扩大了世界经济、文化联系，加速了西欧封建制度的衰落和资本主义的发展C.促进了西班牙、葡萄牙资本主义工业的发展D.为文艺复兴运动的出现提供了物质基础
答案：B
547、有的历史学家称《人权宣言》是\"新社会的出生证\"，主要是因为《人权宣言》
A.为法国大革命作了充分的思想准备B.为法国大革命迈出了胜利的第一步C.推翻了法国的封建君主专制制度D.阐明了资产阶级民主与法制的基本原则
答案：D
548、在1942年1月于华盛顿由美、英、苏、中四国领衔，其余22国按国名的英文字母依次排列签署了《联合国家宣言》。这①表明中国抗战功绩得到了国际上的承认②说明反法西斯力量的内部矛盾消除了③反映了中国的国际地位的提高④标志世界反法西斯同盟正式形成
A.①②③④B.①②③C.①③④D.③④
答案：C
549、在东欧社会主义国家改革的浪潮中，捷克斯洛伐克公布的《行动纲领》提出（）
A.实行社会主义自治制度B.贯彻计划和市场相结合的经济体制C.进行生产资料所有制改造D.逐步实现社会主义工业化
答案：B
550、直接促使原子能技术从理论转变为应用的主要因素是（）
A.科学理论出现重大突破B.能源出现大量短缺C.第二次世界大战的推动D.社会生产发展的需要
答案：C
551、中国共产党不断坚持理论创新，分别在党的历次会议中把毛泽东思想、邓小平理论和\"三个代表\"重要思想确定为党的指导思想并写入党章。这三次会议依次是
A.七大、十五大、十六大B.遵义会议、十一届三中全会、十六大　　　C.遵义会议、十五大、十六大D.七大、十一届三中全会，十五届七中全会
答案：A
552、资本主义世界体系初步形成的表现有①资本主义制度在世界范围内的确立②资本主义国家征服大批亚、非、拉国家和地区③资本主义世界市场的初步形成④资本主义在政治和经济上定型
A.①②③④　　B.①②③　　C.①③④　　D.①④
答案：B
553、井冈山革命根据地的建立与巩固，其意义在于（）
A.开辟了农村包围城市、武装夺取政权的道路B.是土地革命时期开始的标志C.是中国共产党独立领导武装斗争的开端D.确立了党对军队的绝对领导
答案：A
554、巴黎公社在客观上体现了《共产党宣言》中的（）
A.资本主义社会必将被社会主义所代替的理论B.用暴力推翻资产阶级统治建立无产阶级专政的理论C.将一切生产资料集中在无产阶级国家手中的理论D.资本主义所有制已经不再适应生产力发展的理论
答案：B
555、俄日两国走上资本主义道路是以改革而不是革命的方式完成的，其主要原因是
A.资产阶级在改革前缺乏充分的思想动员B.政局较稳定，阶级矛盾较缓和C.国内资产阶级与封建统治阶级目标一致D.资本主义生产力发展水平较低
答案：D
556、联合国和国际联盟的共同之处是：
A.均为帝国主义世界大战的产物B.初期均为美国所操队C.成员都包括所有大国D.都宣称维护世界和平
答案：D
557、清朝军机大臣的基本职责是
A.决定军国大事B.协助皇帝处理全国政事C.掌管国家政令的草拟D.笔录、传达皇帝旨意
答案：D
558、如果从中国近代化的角度考察鸦片战争后中国历史的发展，洋务运动可以说迈出了中国近代化的第一步，其中最突出的表现是
A.建立了一支近代化的海军B.兴办新式学校，派遣留学生出国学习C.有限地引进西方科学技术，兴办近代军事、民用工业D.对封建制度实行一定程度的改良和革新
答案：C
559、为建国初期我国社会主义工业化奠定初步基础的是
A.国民经济得到恢复和发展B.第一个五年计划的完成　　C.社会主义改造的基本完成D.社会主义国营经济建立
答案：B
560、引发20世纪70年代资本主义世界最严重的一次经济危机的直接原因是
A.二战后科学技术的新发展B.美国经济势力的急速膨胀　　C.资本主义世界货币体系的崩溃D.中东产油国大幅度提高石油价格
答案：D
561、英国圈地运动的实质是：
A.劳动者与生产资料相分离的过程B.为手工工场的发展提供原料和市场C.货币地租对农村土地制度的影响D.为工业革命准备原料和市场的过程
答案：A
562、有人说：\"把纳粹党的暴政加在自己身上的是德国人自己。\"此语依据的事实是
A.纳粹党通过议会选举成为执政党B.纳粹党的对外政策得到德国人的普遍支持C.迫害犹太人迎合了大多数德国人的心理D.法西斯主义给德国人带来了实际利益
答案：A
563、在下列内容中，与促使自然科学从神学中解放出来相违背的是：
A.哥白尼首创的太阳中心说推翻了地球中心说B.开普勒和布鲁诺都认为行星围绕太阳运行C.伽利略通过望远镜观察，证实了哥白尼的日心说D.托勒密提出\"地球中心说\"的理论
答案：D
564、在一部描写关于武则天统治时期的某家四兄弟情节的小说，不太符合历史事实的是（）
A.老大够勇猛，应征当府兵B.老二爱读书，准备考进士　C.老三力气大，想去考武举D.老四爱贪玩，经常逛夜市
答案：C
565、宗教改革运动对16、17世纪的资产阶级革命有重要的影响，这主要体现在：①宗教改革运动没收了天主教的大量土地和财产②新教与天主教对抗是资产阶级革命的重要形式③新教一定程序上反映了资产阶级的政治经济要求④宗教改革削弱了封建意识形态发展了民族变化
A.①②B.③④C.①②④D.②③④
答案：D
566、台湾问题是中美关系的核心问题，美国公开承认台湾是中国不可分割的一部分领土的文件是①开罗宣言②雅尔塔协议③波茨坦公告④1972年中美上海公报⑤1978年中美建交公报
A.①②③⑤B.①③④⑤C.②③④⑤D.①②④⑤
答案：B
567、1789年美国宪法增加的10条修正案，被称为\"人权法案\"，主要是因为它
A.规定总统和议员由选举产生B.承认黑人和印第安人具有同白人相等的权利C.承认所有成年人都有平等的选举权和被选举权D.规定人民有言论、出版、集会和信仰自由
答案：D
568、1940年12月罗斯福说：\"任何国家都不能姑息纳粹。......我们知道，一个国家只有以彻底的投降为代价才能与纳粹和平。\"下列哪个国家的史实，证明了罗斯福的这一论断
A.英国B.法国C.波兰D.苏联
答案：B
569、19世纪晚期和20世纪早期，物理学发生的革命性变化，不包括
A.伦琴发现放射现象B.居里夫人发现放射性元素镭　　C.电磁感应现象发现D.爱因斯坦提出相对论
答案：C
570、20世纪60年代，新加坡和韩国为发展经济采取的相同的措施有①适时调整经济发展战略②发展外向型经济③大力引进外国资本和技术④积极参与国际竞争（）
A.①②③B.②③④C.①③④D.①②③④
答案：D
571、20世纪中期以来，因能源问题而引发的重大危机是（）
A.1962年古巴导弹危机B.1973年资本主义世界经济危机C.1997年亚洲金融危机D.1998年印、巴核危机
答案：B
572、北约组织和华约组织的共同之处是()
A.由一个大国控制的军事政治集团B.帝国主义性质的大国集团C.政治经济一体化集团D.代表不同意识形态的大国集团
答案：A
573、第二次世界大战期间，英美的联合行动有①发表《大西洋宪章》②组织阿拉曼战役③开辟欧洲第二战场④实现易北河会师
A.①②B.①③C.①②③D.①②③④
答案：B
574、第三次科技革命进一步扩大了发达国家同发展中国家的差距。这种\"差距\"从根本上指
A.经济基础B.科技水平C.教育水平D.军事水平
答案：B
575、第一次世界大战前夕，英国与法、俄结盟的主要原因是()
A.有利于制止战争B.与日本争夺远东霸权C.与法、俄无利益冲突D.与德国争夺殖民地矛盾突出
答案：D
576、关于20世纪30年代埃塞俄比亚抗击意大利侵略的叙述，错误的是
A.埃塞俄比亚军民以其落后的武器装备粉碎了侵略军速胜的企图B.英、法、美等西方大国都没有禁止意大利进口石油等战略物资C.埃塞俄比亚最终被吞并的根本原因在于它处于国际孤立状态D.埃塞俄比亚抗击意大利侵略的斗争是非洲最早的反法西斯斗争
答案：C
577、联合国自成立以来，在防止大规模战争冲突方面虽然发挥了一定作用，但在解决一些地区和民族冲突以及一些重大危机时，往往不被重视，起不到维护世界和平的作用，其原因主要是
A.一些大国为谋取霸权，推行强权政治，无视国际公约B.美国凭借经济实力完全操纵了联合国C.广大第三世界国家在联合国无发言权D.两极格局瓦解后，缺乏超级大国与美国抗衡
答案：A
578、罗斯福新政推行\"以工代赈\"，大力兴办公共工程，起到的作用有①增加就业②刺激消费③恢复生产④稳定社会秩序
A.①③B.②④C.①②③D.①②③④
答案：D
579、某同学在查阅美国总统选举资料时,查到一段美国总统的就职演说词:\"......Ipledgeyou,IpledgemyselftoanewdealfortheAmericanpeople.\"请你判断该总统可能是
A.华盛顿B.林肯C.罗斯福D.尼克松
答案：C
580、苏联\"八一九\"事件反映的矛盾是（）
A.党内矛盾B.民族矛盾C.各加盟共和国之间的矛盾D.阶级矛盾
答案：A
581、唐初租庸调制以及后期的两税法，其实质是（）
A.加强封建经济基础　　B.更新生产方式C.调整生产关系　　　　D.巩固上层建筑
答案：C
582、魏源编写《海国图志》一书的主要意图是
A.学习西方抵御外国侵略B.主张在中国发展资本主义C.提倡反封建的民主思想D.为洋务运动奠定理论基础
答案：A
583、下列有关对德国近现代历史上两次统一的评述，正确的是（）
A.两次统一都是通过战争来实现的B.两次统一均改变了欧洲的国际格局　C.前次统一的完成，德国发展成为\"高利贷帝国主义\"　D.后次统一的完成，德国成为社会主义国家
答案：B
584、向帝国主义阶段过渡时主要资本主义国家经济发展的情况给我们的有益启示不包括
A.经济发展必须立足本国　　　　B.要充分利用最新科技成果　C.资本输出显得日益重要　　　　D.国家统一有利于经济发展　
答案：C
585、在192l到1922年的华盛顿会议期间，中国代表经过斗争①收回了山东主权②使列强在名义上尊重中国主权完整③取得了发展诲军军备权④成功拆散了\"英日同盟\"
A.①B.①②C.①②③D.①②③④
答案：B
586、中共公开提出国共两党举行对等谈判、实行第三次合作、和平统一祖国的主张是在
A.《告台湾同胞书》中　　B.中共十二大的《政治报告》中　　C.六届人大二次会议的《政府工作报告》中　　D.《关于台湾回归祖国，实现和平统一的方针政策》中
答案：D
587、遵义会议是中国共产党从幼稚走向成熟的标志，主要是指（）
A.工作重心从城市转向农村B.从克服右倾错误到克服\"左\"倾错误C.中国革命由此转危为安D.从受共产国际支配到独立解决党内问题
答案：D
588、\"电气时代\"的确切含义是：
A.电能的开发和在生产上的使用B.发电机的发明C.电力在生产和生活上的广泛使用D.电力在生产上的广泛使用
答案：C
589、\"在一定条件下，民族利益高于意识形态的斗争。\"以下最具代表性的事件是·
A.《苏德互不侵犯条约》的签订B.《联合国家宣言》的发表C.共产国际号召建立反法西斯统一战线D.俄、德、法三国干涉还辽
答案：B
590、1640年冬召开的议会是英国资产阶级革命开始的标志，其主要依据是：
A.英国发生反对王室的人民起义B.议员拒绝通过征税法案C.议员提出限制王权的要求D.国王宣布讨伐议会
答案：C
591、1640年英国议会的召开，标志着英国资产阶级革命开始，是因为
A.资产阶级和新贵族在议会中形成反对派B.议会组成议会军与王军展开武装斗争C.反对派要求限制王权，并得到人民的支持D.反对派通过征税法案的权利与国王作斗争
答案：C
592、18世纪，美利坚民族意识觉醒，其根本原因是
A.英国的殖民压迫B.共同的反对殖民压迫的斗争C.北美经济发展，形成了统一的市场D.启蒙思想家的宣传作用
答案：C
593、20世纪七八十年代，经济发展最快的两个亚洲国家分别是
A.新加坡、韩国B.泰国、马来西亚C.菲律宾、印度D.中国、沙特阿拉伯
答案：A
594、二战前夕，最能反映帝国主义在国际事务中推行强权政治的典型事件是：
A.对西班牙实施\"不干涉\"政策B.策划慕尼黑阴谋C.对意大利实施经济制裁D.抛出\"大东亚共荣圈\"计划
答案：B
595、据史书记载\"燕、齐、赵人往避地者数万人\"此\"地\"应该是（）
A.蒙古地区B.东北平原C.朝鲜半岛D.河套地区
答案：A
596、清朝君主专制权力的强化，基本上完成于
A.顺治帝时B.康熙帝时C.雍正帝时D.乾隆帝时
答案：C
597、台湾人民发布檄文，\"愿人人战死而失台，决不拱手而让台\"，与之相关的事件是
A.《南京条约》签定B.《北京条约》签定C.《马关条约》签定D.《辛丑条约》签定
答案：C
598、讨英国1688年\"光荣革命\"和法国\"热月政变\"相似之处的表述不正确的是
A.都是统治阶级内部矛盾的反映B.都是资产阶级革命基本结束的标志C.复辟势力都在政变中获胜取得政权D.都是在失去人民支持的情况下发生的
答案：C
599、西欧建立欧洲共同体的主要目的是
A.建立军事强大、政治稳定的欧洲B.联合起来与美苏争霸C.进一步促进经济的发展D.抵制英国势力均衡政策
答案：C
600、下列关于二战后成立的联合国的叙述不正确的是：
A.世界最具权威和作用的决定世界政治、军事局势的机构B.是最具代表性的国际组织之一C.成立初期，为美国所控制D.近年在维护国际和平与安全方面发挥了一定的积极作用
答案：A