1、19世纪，为制造发电机和电动机提供了理论基础的科学家是（）
A.吉尔特B.西门子C.法拉第D.奥斯特
答案：C
2、1844年，美国强迫清政府签订《望厦条约》。与《南京条约》及其补充条约相比，下列各项中，美国通过(望厦条约)扩大的侵略权益是
A.进出口货物应纳关税税率由两国议定B.有权在通商口岸租赁土地、房屋和永久居住C.享有领事裁判权和片面最惠国待遇D.有权在通商口岸巡查贸易、开设医院、建立教堂
答案：D
3、中国共产党第一次独立自主地运用马克思主义原理解决自己的路线、方针、政策是在()
A.中共\"一大\"B.文家市会议C.遵义会议D.中共\"七大\"
答案：C
4、关于欧共体和欧佩克的评述不正确的是（）
A.都是区域性的经济集团B.都有利于增进世界经济一体化的趋势C.都有效地遏制了一些大国对本地区的经济渗透和政治控制D.都是西欧国家为恢复经济和持续发展而建立的
答案：D
5、算赋、口赋和租庸调制的共同之处是（）
A.都是在均田制的基础上推行的B.都增加了唐朝政府的财政收入C.都以人丁为征税标准D.都为了缓减土地兼并严重的现象
答案：C
6、史书记载的\"封诸侯，班赐宗彝，作《分殷之器物》\"最符合
A禹建夏朝B.汤灭夏建商C西周分封制D.春秋渚侯争霸
答案：C
7、19世纪末康梁维新派救亡图存思想的核心是（）
A.以中国伦常名教为原本，辅以诸国富强之术B.设议院、兴民权、实行君主立宪C.由君主专制变为民主共和是\"进化之公理\"D.今日之民智......待革命以开之
答案：B
8、史书记载：1872年侨商陈启源创办继昌隆缫丝厂，采用蒸汽机和传动装置，雇女工数百人，\"出丝精美，行销于欧美两洲，价值之高，倍于从前，遂获厚利\"。以上材料说明继昌隆缫丝厂
A属近代意义的民族资本主义工业B.产品主要面向国内市场C.实质是外国资本在华创办的企业D.没有跳出中国传统生产方式
答案：A
9、发起新文化运动的先进知识分子，试图冲破旧的思想牢笼，他们大都（）
A.信仰马克思主义B.宣传社会主义C.认同无政府主义D.接受了民权、平等思想和达尔文的进化论
答案：D
10、1．1919年初，有人致电巴黎中国代表：\"愿公等坚持到底，全国国民为公后盾\"。这一\"后盾\"后来集中体现在
A.新文化运动B.抵制日货运动C五卅运动D.五四运动
答案：D
11、粉碎江青反革命集团后，理论界开展了关于真理标准的讨论，极大地解放了人们的思想，这场讨论的历史作用是（）
A.打破了长期以来个人崇拜和教条主义的束缚B.否定了\"以阶级斗争为纲\"的错误方针C.平反了一批重大冤假错案D.正确评价了党和国家重要领导人的功过是非
答案：A
12、1935年1月召开的遵义会议的主要内容是解决①军事指挥上的是非问题②党的组织路线问题③红军行动方向问题④党的思想路线问题
A①③B.②③C.①②③D.①②③④
答案：C
13、1930年，中共中央政治局的一个决议中说：\"争取一省与几省首先胜利，无产阶级的伟大斗争，是决定胜负的力量，没有工人阶级的罢工高潮，没有中心城市的武装暴动，决不能有一省与几省的胜利。\"这说明当时中共中央的领导人（）
A.认识到\"工农武装割据\"的重要性B.坚持了正确的革命道路C.犯了\"左\"倾冒险主义错误D.能把马克思主义与中国的具体国情相结合
答案：C
14、面对抗战胜利后全国人民希望\"全国党派，无论在朝在野，均各以和平建国为共同目标\"的呼声，中国共产党
A.呼吁国民政府进行军事改革B积极与国民政府和平谈判C主动与国民党建立统一战线D.积极防备国民党发动内战
答案：B
15、中国共产党在民主革命的不同阶段实施不同的土地政策，其主要的依据是（）
A.敌我双方力量强弱的变化B.社会主要矛盾的变化C.不同阶段革命的性质不同D.社会性质的变化
答案：B
16、下列各项发生在\"文革\"时期的是
A开始实现石油全部自给B.第一颗原子弹爆炸成功C中美关系开始走向正常化D.宝山钢铁公司建成投产
答案：C
17、1950年开展的土地改革运动实质上是要解决
A.中国革命道路问题B.民主革命的遗留问题C.社会主义革命问题D.过渡时期总路线的贯彻问题
答案：B
18、．社会主义初级阶段的基本路线提出于党的
A.十二大B.十三大巴十四大D.十五大
答案：B
19、新三民主义与中国共产党的革命纲领有原则区别的决定性原因是（）
A.中国资本主义发展程度B.阶级属性C.中国国情D.共产国际的影响
答案：B
20、16世纪的西班牙①被英国打败而失去海上霸权②大力进行殖民扩张③出现了人文主义作家塞万提斯④资助麦哲伦环球航行
A②④B.①③C②③④D①②③④
答案：D
21、英美等国宣布废除在华治外法权的国际会议是()
A.1943年开罗会议B.1945年雅尔塔会议C.1945年波茨坦会议D.1954年日内瓦会议
答案：A
22、中共\"七大'将毛泽东思想作为党的指导思想，其依据是（）①毛泽东对中国民主革命的巨大贡献②毛泽东思想是中国民主革命正确经验的总结③毛泽东思想是全党集体智慧的结晶④毛泽东思想对社会主义革命和社会主义建设的指导作用
A.①②③④B.①②③C.②③④D.②④
答案：B
23、．《人权宣言》是法国大革命的纲领性文件。它的核心内容是
A人权与法治B.私有财产不可侵犯C否定封建等级制D.自由与平等
答案：A
24、在中国近代，以毛泽东为代表的中国共产党人开创了中国革命的正确道路--井冈山道路，以邓小平为代表的中国共产党人又开创了有中国特色的社会主义道路。两者最根本的共同点是（）
A.坚定不移地走社会主义道路B.始终不渝地贯彻党的最高纲领C.把反\"左'作为革命进程中的重要任务D.实事求是，从中国的国情出发
答案：D
25、19世纪50年代的美国和沙皇俄国都
A面临外国的威胁B.出现经济繁荣势头C.盛行封建农奴制D.出现下层人民起义
答案：D
26、．据统计，1903年英国新兴工业部门的产值占工业总产值的6．5％。由此可见英国
A.工业发展比较缓慢B.工业设备比较落后C经济落后于其他国家D没有形成垄断资本
答案：B
27、唐中期以后推行两税法、明朝推行一条鞭法、清朝则推行地丁银制度。这三种赋税制度所反映出的封建生产关系的演变趋势是（）
A.封建政府的财政危机逐步得到解决B.资本主义生产关系开始萌芽C.封建政府对农民的剥削日趋减轻D.封建国家对农民的人身控制逐步松弛
答案：D
28、《史记·扁鹊仓公列传>>己载，扁鹊曾根据齐桓侯的气血变化判断他的病情。从中可见
A.扁鹊是春秋时期最著名的医生B.诸侯国已设置太医C扁鹊继承了《伤寒杂病论》的精髓D.当时出现了中医诊断法
答案：D
29、0.第二次工业革命的主要领域不包括（）
A.重工业B.轻工业C.电力工业D.化学工业
答案：B
30、19世纪末20世纪初，受第二次工业革命的影响，资本主义生产关系发生的主要变化是（）
A.私人垄断资本主义形成B.自由资本主义形成C.国家垄断资本主义形成D.重商主义形成
答案：A
31、有人说，真正意义上的世界近代化应该从18世纪中期以后开始，主要理由是（）
A.此时资本主义开始萌芽B.资产阶级启蒙思想开始形成C.世界资本主义体系确立D.英国工业革命，大机器生产出现
答案：D
32、资本主义近代化的过程是伴随着对亚非拉国家的殖民掠夺而完成的。下列有关近代化影响的表述错误的是（）
A.导致世界各地联系加强B.加强了对这些国家的宰割和奴役C.客观上促进了这些国家的民族资本主义经济的产生D.促进国际经济新秩序建立
答案：D
33、与欧美国家的近代化相比，中国近代化①受内部封建保守势力的顽强抵制②缺少必要的资本原始积累③发展畸形，结构不合理④资产阶级掌握着近代化的领导权
A.①②③B.①③④C.①②③④D.①②④
答案：A
34、一战后建立的\"凡尔赛-华盛顿体系\"（）
A.消除了协约国帝国主义间的矛盾B.使不同社会制度间的矛盾得到缓和C.暂时协调了协约国帝国主义之间的矛盾D.为民族解放运动创造了有利的环境
答案：C
35、当今世界经济全球化迅速发展的根本原因是
A.市场经济制度的认可B.新科技革命的推动C.国际金融的发展D.跨国公司的扩张
答案：B
36、二战后建立的雅尔塔体系事实上是（）
A.确立了以欧洲为中心的新国际格局B.划分了美苏的势力范围C.建立了战后新的同盟关系D.承认了美国为资本主义头号强国
答案：B
37、世界多极化的国际关系格局确立，最终将取决于（）
A.各国的经济实力B.军事实力C.政治上的影响力D.各国的综合国力
答案：D
38、关于经济全球化与区域集团化之间的关系表述正确的是（）
A.区域集团化是经济全球化的基础和表现形式B.经济全球化和区域集团化既有联系又有区别，在发展中相互促进又相互制约C.经济全球化对区域集团化有促进和阻碍的双重作用D.经济区域集团化有利于世界经济格局的多极化
答案：B
39、一条鞭法中赋役征银办法实行的意义有（）①适应了商品经济发展的需要②促进了货币地租的发展③有利于农业商品化④对资本主义萌芽有促进作用
A.①②③B.②③④C.①③④D.①②③④
答案：D
40、秦朝和隋朝都①结束分裂实现了统一②改革政治创立了新制度③开凿运河注重交通建设④赋税沉重导致经济衰败
A.①③B.②③C①②③D.①②③④
答案：C
41、当代经济区域集团化和全球一体化趋势加速的根本原因是（）
A.两极政治格局的解体B.各国经济发展的排它性C.联合国职能的加强D.生产力和分工的发展
答案：D
42、下列关于地丁银的解释最准确的是（）
A.取消人头税，只征土地税B.田赋和丁税均征收白银C.把丁税平均摊入田赋中，征收统一赋税D.按人口和土地的多少统一征收白银
答案：C
43、北宋时期，造成积贫积弱局面的因素是（）①统治者\"分化事权\"形成庞大的官僚机构②统治者用募兵、养兵的办法，造成兵员增多，但战斗力下降③每年送给辽、西夏大量的金银④实行\"不抑兼并\"政策，加速土地兼并过程
A.①②③B.①②④C.①③④D.②③④
答案：A
44、吴郡、吴兴、会稽三郡，号称\"三吴\"。东晋南朝时期这一地区
A.耕作方式仍然是刀耕火种B.以制造军刀而名扬天下C.商业曾几度陷入萎缩困境D.农业领先于江南其他地区
答案：D
45、《中共中央关于抗日根据地土地政策的决定》指出：\"......实行减租减息之后，又实行交租交息，于保障农民的人权、政权、地权、财权之后，又须保障地主的人权、政权、地权、财权，借以联合地主阶级一致抗日。\"对这一政策的最恰当的评价是（）
A.保障农民的根本利益B.合理调节各抗日阶级内部关系C.保障地主的基本利益D.把发展统一战线和解决农民问题很好地结合起来
答案：D
46、辽统治者设置的北面官
A.治理范围在中央地区B.属于中央统治官员C由汉人和契丹人担任D.统治契丹人和汉族
答案：B
47、建国初我国进行了土地改革，改革开放后实行了家庭联产承包责任制。关于这两次改革的评价正确的是（）①前者是土地所有制的改革，后者是土地经营制度的改革②前者彻底废除了我国的封建土地制度，后者则推动了农村改革向专业化、商品化和社会化方向发展③都调动了农民的生产积极性，解放了农村生产力④都体现了\"一大二公\"的特点
A.①②③B.②③C.①②④D.①③④
答案：A
48、\"漫天坠，扑地飞，白占许多田地。冻杀吴民都是你，难道是国家祥瑞\"!这种文学形式兴盛于
A.北宋时期B.南宋时期C元朝时期D.明朝时期
答案：C
49、英法放弃\"中立\"，勾结清政府共同镇压太平天国运动的主要原因是
A.太平天国拒绝与英法贸易B.清政府满足了其侵略要求C太平军实力已被严重削弱D，英法改变了侵华根本目的
答案：B
50、关于两汉天文学成就的叙述，不正确的是（）
A.制订出中国第一部较完整的历书--太初历B.张衡对月食作了最早的科学解释C.最早记录太阳黑子D.留下了世界公认的最早的哈雷彗星记录
答案：D
51、鸦片战争初期，致使英军沿海北犯的直接原因是
A.连续进攻广州被林则徐打退B.广东地区戒备森严C清政府在天津防守薄弱D.林则徐拒绝英军侵略要求
答案：B
52、北宋的科技成就包括（）
A.造纸术开始西传B.发明了印刷术C.指南针用于航海D.火药开始用于军事
答案：C
53、元朝的郭守敬是我国古代杰出的科学家，他所取得的科技成就，不包括（）
A.创制了简仪和高表等天文观测仪器B.主持全国范围的天文测量C.主持编写《授时历》D.用科学方法实测地球子午线的长度
答案：D
54、洋务振为自强而采取的主要措施有①向列强购买军舰大炮②派遣留学生到欧洲各国取经③自己设厂制造军舰大炮④鼓励士大夫出国考察列强制度
A①③B.②③C①②③D.①②③④
答案：C
55、下列有关商朝的表述，不正确的是
A.商部落兴起于黄河中上游，后定都于殷B.\"人祭\"是杀奴隶作供品祭祀神灵和祖先C.\"人殉\"是杀死或活埋奴隶作为殉葬品D.商朝时期已开始使用少量的青铜农具
答案：A
56、后世将经商的人称为\"商人\"主要是因为
A.商朝人以\"贝\"为货币B.有\"商邑翼翼，四方之极\"之称C.商民善于经商D.商朝人重视商业和交通运输
答案：C
57、战国时期的嵌错赏功宴乐铜壶出土于：
A.湖北随县B.四川成都C.陕西西安D.河南安阳
答案：B
58、二战后初期，美国控制西欧市场主要运用
A.政治手段B.经济手段　C.军事手段D.外交手段
答案：B
59、李大钊曾将日本的三次侵华罪行概括为\"三甲\"（甲午、甲辰、甲寅）战争，其中的\"甲寅\"战争是指
A.甲午中日战争B.日俄战争C.出兵侵占山东D.全面侵华战争
答案：C
60、早期维新思想产生的历史条件包括①洋务运动的破产②西方资本主义思想的传入③中国资本主义的产生④帝国主义侵略加剧了民族危机
A.①②B.②④C.③④D.①④
答案：B
61、中共二大提出的民主革命纲领的根本依据是
A.北洋军阀的统治阻碍了社会的进步B民族资产阶级是民主革命的动力C仅靠工人阶级无法完成革命任务D中国是半殖民地半封建社会
答案：D
62、中国古代记载物理学知识，其中包括杠杆原理和浮力理论、声学和光学知识的著作是：
A《墨子墨经》B《梦溪笔谈》C《营造法式》D《山海经》
答案：A
63、\"夏商周断代工程\"的标志性成果《夏商周年表》的正式公布，将中国历史纪年向前推进了1229年。这样中国历史有确切纪年的开始应是
A.公元前2070年B.公元前3380年C.公元前1229年D.公元前2229年
答案：A
64、春秋时期，铁器和牛耕的使用对历史所产生的影响主要体现在（）（1）商业和交通运输业开始得到重视（2）标志着社会生产力的显著提高（3）推动新的生产方式的产生（4）促进科学文化的繁荣与发展
A.⑴⑵⑶⑷B.⑵⑶⑷C.⑴⑵⑶D.⑴⑶
答案：B
65、从西周\"普天之下，莫非王土\"到战国商鞅\"废井田，开阡陌\"，直接反映了
A.分封制的瓦解B.封建王权的强化C.土地所有制的变化D.上层建筑的变化
答案：C
66、秦朝统一后采取的一系列措施中，革除东周以来政治弊端的重要决策是
A.建立皇帝制度　　B.确立三公九卿制C.在全国推行郡县制　D.用法制治理国家
答案：C
67、秦始皇下令兴修的灵渠①为了统一岭南而兴修，便利了兵员和军需的补充②沟通了当时的湘水和离水③联系长江和珠江两大水系④便利了中原和岭南的经济文化交流⑤位于广西，是世界现存的最古老的人工运河
A.①②③④⑤B.②③④C.②③④⑤D.①②③④
答案：D
68、天文历法是中华民族征服利用自然的重大发明创造，下列叙述错误的是
A.春秋时我国历法已经基本上确立十九年七闰的原则，比西方早一百六十年B.张衡发明制作的地动仪比欧洲早一千七百多年C.沈括编成的《授时历》，同现行公历的一年周期相同D.郭守敬主持了元朝全国范围的天文测量工作
答案：C
69、西汉初年和东汉初年，政府都下达过释放奴婢为平民的诏令，对这种历史象解释不正确的是：
A.说明两汉时期已经进入封建社会B.保证封建国家的赋税和财政收入C.反映了地主阶级和奴隶主阶级的斗争D.要增加政府控制的劳动人口
答案：C
70、下列各项，不属于墨子观点的是
A.民贵君轻B.人应互爱互利C.反对掠夺战争D.提倡节约反对浪费
答案：A
71、夏朝作为我国奴隶社会开端的主要依据是
A.夏朝是我国最早建立的朝代B.出现了奴隶主和奴隶阶级　　　C.实行了奴隶制的土地国有制D.建立了奴隶制国家机器
答案：D
72、原产美洲的玉米和甘薯等农作物，能够传播到世界各地，主要得益于
A.郑和下西洋B世界人口的流C.工业革命的进行D.新航路的开辟
答案：D
73、反映老子的观点并具有积极意义的论述是
A.\"邻国相望，鸡犬之声相闻，民至老死不相往来\"B.\"农与工肆之人，有能则举之，高予之爵，重予之禄\"C.\"事在四方，要在中央，圣人执要，四方来效\"D.\"有无相生，难易相成，长短相形，高下相倾，声音相和,前后相随\"
答案：D
74、下列思想中，最不可能被封建统治者采纳的是
A.孔子\"仁者，爱人\"B.韩非子\"法不阿贵\"　　　C.墨子\"兼爱，非攻\"D.老子\"无为而治\"
答案：C
75、战国时期中国历史发展的趋势是①铁器牛耕使用渐广②诸侯兼并趋向统一③封建制度逐步确立④中外联系不断加强
A.①②B.②③C.①②③D.①②③④
答案：C
76、\"以民为本\"的思想自古有之。体现这一思想的有（）①\"政在得民\"②\"民贵君轻\"③\"存百姓\"④\"为政之要，惟在得人\"
A.①②③B.①②C.②③④D.①②③④
答案：A
77、2005年12月29日下午召开的第十届全国人大常委会第19次会议经过表决决定，废止1958年通过的《中华人民共和国农业税条例》，这意味着在中国已经实行了2600年的农民种粮交税的历史将从2006年1月1日起结束。我国征收农业税的最早记载可上溯到
A.西周B.春秋C.战国D.秦朝
答案：B
78、春秋战国时期，我国农业技术史上农用动力的一次革命是
A.用牛拉车B.用牛耕地C.用桔槔灌溉D.铁农具使用
答案：B
79、春秋战国时期是我国开垦荒地的第一个高潮时期,其最大的后果是
A.加速了井田制的瓦解B.促进了封建生产关系形成　　C.加速了分封制的崩溃D.促进了社会经济迅猛发展
答案：B
80、春秋战国时期兴修水利工程最多的诸侯国是（）
A.齐国B.楚国C.秦国D.魏国
答案：C
81、鲁国实行初税亩后的私田与井田的根本区别在于
A.所有权不同B.耕作方式不同C.形状不同D.面积不同
答案：A
82、南北朝时期，民歌大为盛行。南方民歌缠绵婉转，北方民歌慷慨激昂。南方民歌的代表作是
A.《采桑度》　　B.《敕勒歌》　　C.《木兰辞》　　D.《蒿里行》
答案：A
83、欧洲第一次思想解放运动之所以首先发源于意大利，是因为（）
A.文艺复兴运动首先从这里发生B.资本主义萌芽最早在这里出现C.中世纪的最后一位诗人，同时又是新时代的最初一位诗人但丁是意大利人D.意大利较多地保留了希腊罗马的古典文化，且富有人才
答案：B
84、商鞅遭车裂而其法不变，王安石不遭刑但其法废。出现这种情况的根本原因是
A.秦处于上升阶段而宋处于下降时期B.商鞅变法彻底而王安石变法不彻底C.商鞅变法为时较长百姓认同而王安石变法为时短暂百姓不认同D.商鞅变法适合当时历史发展需要而王安石变法不完全合于当时实际
答案：D
85、十月革命后，苏维埃政权的哪一项决定更具策略性?()
A.由工人对一切企业生产实行监督B.将银行、铁路、大工业等收归国有C.没收地主土地，无偿分配给农民耕种D.签订布列斯特和约，退出世界大战
答案：D
86、汤建立商朝，后迁都于殷，即今（）
A.河南登封　B.河南安阳　　C.陕西西安　　D.河南郑州
答案：B
87、西汉高祖刘邦采取的措施中，充分体现了以爱人之心调解与和谐社会人际关系的是（）
A.归乡兵士按爵位高低授予田宅B.重农抑商的政策C.轻徭薄赋慎刑措施D.铲除异姓诸侯王
答案：C
88、下列治国主张中，体现了\"民本\"思想的有（）①\"政在得民\"；②\"民贵君轻\"；③\"为政之要，惟在得人\"；④\"以人为镜，可知得失\"
A.①②③④B.①②③C.①②④D.①②
答案：D
89、夏商周三代的衰亡留下的主要历史思考是①\"家天下\"代替\"公天下\"是历史的倒退②勤政方能治国③爱民才能安邦④夏、商、西周的统治者多无建树
A.①②B.②③C.②③④D.①②③
答案：B
90、战国时期规模最大的兼并战争是
A.城濮之战B.桂陵之战C.马陵之战D.长平之战
答案：D
91、战国时期下列哪一水利工程的兴修为关中平原成为干里沃野创造了条件
A.郑国渠B.都江堰C.芍陂D.灵渠
答案：A
92、太平天国对所占地区农村生产关系的实际影响是（）
A，基本上实行了耕者有其田的制度B，没有触动旧的土地所有制C，部分农民得到了土地，减轻了负担D，实行了土地和产品的平均分配
答案：C
93、\"此一省欲起事，彼一省欲起事，不相联络，各自号召，终必成秦末二十余国之争\"，与改变这种现象直接相关的历史事件是
A.兴中会等革命团体的建立B.革命派与保皇派论战C孙中山为首的南京临时政府诞生D中国同盟会成立
答案：D
94、1894年，清政府被迫对日\"宣战\"的直接原因是
A.日军侵占中国的属国朝鲜B.日本拒绝从朝鲜撤军C.日本人侵占中国领土台湾D.日本突袭中国运兵船
答案：D
95、1923年中共\"三大\"就国共合作问题决定
A.共产党员以个人身份加入国民党B.同国民党实行党外合作C.改组国民党成为民族资产阶级政党D.必须坚持共产党在革命统一战线中的领导权
答案：A
96、19世纪50年代英、法、美等国扩展对华贸易的最主要的动力是
A.中国广大市场潜力的吸引B.工业革命后经济发展的需要C.欧美国家对商业浓厚的兴趣D.中国有着丰富的生产原料
答案：B
97、、19世纪上半期，主要以国内市场为依托进行工业革命的国家是①美国　　②法国　　③德意志　　④日本
A.①②③④B.②③④C.①②④D.①②③
答案：D
98、对《天朝田亩制度》和孙中山\"平均地权\"政策评价正确的是（）
A.都是彻底的反封建纲领B.都代表社会发展规律C.都提出无偿平分地主的土地D.因自身不足都未能实现
答案：D
99、骨力裴罗、大祚荣、皮罗阁的相同点有（）①都接受过皇帝的册封②都对中华民族发展作出贡献　　③都完成了对本民族的统一④都是少数民族的杰出首领
A.①②③④B.①②④C.②③④D.①③④
答案：C
100、抗日民主运动兴起阶段，运动的重心是在：
A东北地区B华北地区C西北地区D华东地区
答案：A
101、卢昭《题昭君出塞图》：\"草黄沙白马如云，落日悲笳处处闻。此去妾心终许国，不劳辛苦汉三军。\"从诗中可看出作者肯定昭君主要是因为昭君出塞
A.为了个人幸福，打破传统观念B.不畏艰险，不辞劳苦C.以西汉国家和人民利益为重，密切了汉匈友好关系D.忍气吞声，忍辱负重
答案：C
102、隋文帝时进行的重要改革包括①确立三省六部制②废除九品中正制③使府兵制与均田制相结合④部分推行以庸代役
A.①②③　　　　B.①③④　　C.①④　　　D.①②③④
答案：D
103、唐朝时长江流域的商业城市，以扬州、成都为东西两个中心，时有\"扬一益二\"之说。唐朝后期扬州更成为全国最繁华的工商业城市，促使扬州繁盛的原因有①处于内外交通枢纽地位②有比较发达的手工业③江南物产的主要集散地④资本主义萌芽产生
A.①②B.③④C.①②③D.①②③④
答案：C
104、下列条约反映了帝国主义阶段侵略要求的是：
A.今大皇帝准将香港一岛给予大英君主暨嗣后世袭主位者常远据守主掌，任便立法治理B.自后凡有传授习学（天主教）者，一体保护，其安分无过，中国官毫不得刻（苛）待禁阻C.英国人民在各口并各地方意欲租地盖屋设立栈房、礼拜堂、医院、坟墓，均按民价照给，公平定议，不得互相勒掯D.日本臣民得在中国通商口岸城邑，任便从事各项工艺投靠，又得将各项机器任便装运进口，只交所定进口税
答案：D
105、有人认为，甲午战争是\"传统中国与近代中国的分界线\"，这主要是因为甲午战争后：
A.帝国主义掀起瓜分中国的狂潮，中国面临严重的民族危机B.清政府开始引进西方的近代技术，放宽对民间设厂的限制C.民族工业获得进一步的发展，资产阶级开始登上政治舞台D.发展商业和开设议院的要求出现，维新变法思想开始形成
答案：C
106、在镇南关大捷之后，李鸿章说：\"若此时与[法国]议[和]，似兵费（赔款）可免，边界可商\"，\"与其兵联祸结，日久不解，待至中国饷源（军费）匮竭，兵心、民心动摇，或更生他变。似不若随机应变，早图收束之有裨益全局矣。\"这段话表明李鸿章：
A.阻挠中国军队追歼法军以卖国求荣B.惧怕外敌和内乱而委曲求全C.懦弱无知而不了解前线战局的发展D.审时度势避免遭受更大损失
答案：B
107、蒸汽时代的到来，对世界近代历史发展的最大作用表现在；
A.使社会日益分裂为两大对立阶级--工业资产阶级和工业无产阶级B.把劳动力从农村引向城市，开始了城市化进程C.大大密切了世界各地之间的联系，世界市场开始形成D.从经济上巩固了资本主义各国的经济基础
答案：D
108、八七会议后，中国共产党的中心工作转移到哪些方面（）①土地革命；②统一战线；③武装斗争；④工人运动
A.①②B.②③C.①③D.②④
答案：C
109、1684年清政府设置的机构是
A.澎湖巡检司B.贵州布政使司C.台湾府D.理藩院
答案：C
110、1936年10月，红军三大主力胜利会师的地点是
A.甘孜B.吴起镇C.会宁D.延安
答案：C
111、19世纪中后期，资本主义各国通过不平等条约割占中国大片领土。下列不平等条约全都涉及割占中国领土的是
A.《南京条约》、《天津条约》、《北京条约》、《马关条约》　B.《南京条约》、《瑗珲条约》、《北京条约》、《马关条约》　　C.《南京条约》、《中俄勘分西北界约记》、《马关条约》、《辛丑条约》　D.《南京条约》、《黄埔条约》、《北京条约》、《中俄改订条约》
答案：B
112、2005年是抗战胜利60周年。伟大的抗战能够取得胜利，抗日民族统一战线发挥了重要作用。下列事件中直接促成其正式建立的是（）
A.九一八事变B.西安事变C.七七事变D.八一三事变
答案：D
113、表明凡尔赛和约开始失去对德国军事方面的约束力的事件是()
A.德国大力扩展陆军B.德国退出国联C.德国开进莱茵非军事区D.德国大力发展军事工业
答案：A
114、汉代中外文化交流空前频繁的直接原因是
A.封建专制主义中央集权制度得以确立和巩固B处在封建盛世时期，经济文化高度发达C中外交通的发展，政府实行积极对外交往政策D科技文化先进，对周边国家具有强大的吸引力
答案：C
115、胡锦涛总书记说：\"八路军和太行儿女为抗日战争的胜利作出了巨大牺牲和重要贡献。抗日战争培育的大行精神，永远是中国人民的宝贵精神财富......。\"凭借这种精神，八路军、新四军挺进敌后，建立抗日根据地，其实质是
A.协助国民党正面战场作战B.收复失地C.开展灵活多变的游击战D.开辟新的抗日战场
答案：D
116、据12月8日《参考消息》报道：12月1日出生的日本皇太子公主起名为爱子，称号敬宫，这是出自儒家经典《孟子》中\"仁者爱人，人恒爱之；有礼者敬人，人恒敬之\"一语。报道中引用的\"仁者爱人\"一句，最接近孟子本意的解释是
A.人和人之间应相互友爱B.每个人都应爱别人C.统治者应爱惜民力D.夫妻之间互称爱人
答案：A
117、十九世纪末以来，\"实业救国\"思想日渐流行。\"实业救国\"活动并没有使中国走上富强的道路，主要是由于
A.中国资金缺乏，技术落后B.发展实业的社会环境太差C.政府不重视实业D.战乱频繁
答案：B
118、图二中的剪辫情形出现于()
A.洋务运动时期B.戊戌变法时期C.辛亥革命时期D.新文化运动中
答案：C
119、维新变法运动、辛亥革命、新文化运动存在内在一致性的根源在于：
A.同属资产阶级自由化B.同受封建主义的压迫　　　C.资本主义经济发展的要求D.民族危机的产物
答案：C
120、下列历史事件不属于被中外反动势力联合绞杀的是
A.太平天国运动B.义和团运动巴戊戌变法D.国民大革命
答案：C
121、下列事件发生在南京的有（）①签订近代中国第一个不平等条约；②建立近代第一个清政府对峙的农民政权；③诞生亚洲第一个资产阶级共和国；④制定中国近代第一部资产阶级民主宪法
A.①②③B.①②④C.①③④D.①②③④
答案：D
122、新文化运动倡导的最重要的政治观念是
A.提倡科学，反对愚味B.提倡新道德，反对旧道德C.提倡新文学，反对旧文学D.提倡民主，反对专制
答案：D
123、英国资产阶级革命结束后，君主立宪制逐渐形成和完善的根本原因是（）
A.1689《权利法案》的通过B.议会的权力超过国王权力C.资本主义经济发展，资产阶级力量壮大D.资产阶级和新贵族与封建势力的妥协
答案：C
124、袁世凯复辟帝制的活动是
A.刺杀宋教仁B.掀起尊孔复古逆流C.武力镇压国民党D.完全接受\"二十一条\"
答案：B
125、在世界反法西斯战争中，中、美、英三国共同签署的《开罗宣言》规定
A.日本侵占的中国领土必须归还B.维持外蒙古现状　　C.战后成立联合国D.废除美英在华治外法权
答案：A
126、中国同盟会是中国第一个全国规模的统一的资产阶级革命政党理由是①规模超过兴中会等组织②有公认的领导人③有明确的革命纲领④有严密的组织机构
A.①②③④　　　B.①②③　　　C.②③④　　　D.③④
答案：C
127、中国新文化运动和欧洲启蒙运动相比，最主要的不同之处是
A.都是发生在新时代的思想解放运动　B.主要是同封建思想作斗争　C.运动中主流思想发生了变化　D.运动中宣传的资产阶级文化具有中国特色
答案：C
128、民权主义是孙中山三民主义的核心，因为（）
A，它表达了资产阶级在政治上和经济上的利益要求B，它从理论上解决了夺取政权和建设政权的问题C，它反映了中国人民要求民族独立和民主权利的愿望D，它体现了启蒙思想家的主张
答案：B
129、、\"凡尔赛--华盛顿\"体系中，最突出反映美国争夺海外市场力量增强的是
A.《凡尔赛和约》　　B.《五国海军条约》　C.《国联盟约》　　D.《九国公约》
答案：D
130、\"中体西用\"思想对中国历史发展的推动作用表现在①指导了洋务运动的开展②客观上启迪了维新思想的产生③继承并发扬了\"师夷长技以制夷\"的思想④为西学的传入创造了条件
A.①②B.①②③C.①②④D.①②③④
答案：C
131、《马关条约》中最有利于列强对华经济扩张的条款是
A.在苏杭富庶地区开放新的通商口岸B.开辟新的内河新航线C.给予日本巨额赔款D.允许日本在通商口岸开设工厂
答案：D
132、1932年10月国际联盟调查团在所谓\"中日冲突\"的报告书中提出
A.维持日本对中国东北的占领B.由\"满洲国\"统治东北C.恢复中国对东北的管辖和治理D.对东北实行\"国际共管\"
答案：D
133、19世纪80年代-90年代签订的不平等条约与19世纪40年代-50年代的不平等条约相比，最主要的不同点是：
A.割取中国领土的面积更大B.索取的赔款额不断加大C.通商的开放口岸深入腹地D.列强获得对华输出资本特权
答案：D
134、19世纪末，英国、德国都在中国哪一地区强占租借地：
A.山东地区B.东北地区C.长江流域D.珠江流域
答案：A
135、对外交通是开展对外关系的重要条件。以大一统王朝使臣的身份开辟域外交通路线的第一人是
A.徐福B.张骞C.班超D.甘英
答案：B
136、国共两党第二次分裂给中华民族带来的灾难是：（1）造成了祖国分裂至今（2）日本帝国主义乘机侵略中国（3）国共双方进行了长达十年的内战（4）导致了三年多的内战
A（1）（2）（3）（4）B（1）（2）（3）C（2）（3）D（1）（4）
答案：D
137、垄断资本主义取代自由资本主义是一种社会进步，主要是指：
A.缓和了资本主义社会的基本矛盾B.提高了国家干预经济的能力C.克服了生产的无计划性D.适应了生产力发展的要求
答案：D
138、孙中山先生被誉为20世纪中国第一位伟人。这主要孙中山
A.创立了第一个资产阶级政党B.领导辛亥革命，推翻了清朝统治C.建立了真正的民主共和国D.为中国革命献出了毕生精力
答案：B
139、唐太宗的政绩中，最受后人称道的是
A.知人善任、虚怀纳谏B.革新政治、完善制度C.轻徭薄赋、劝课农桑D.戒奢从简、力倡节俭
答案：A
140、维新派同封建顽固势力的论战形成了中国近代第一次思想解放的潮流，是因为它：
A.对封建传统思想进行了系统的批判B.对封建君主专制制度进行了批判C.把西方资本主义的政治学说同传统的儒家思想相结合D.使一些知识分子开始摆脱封建思想的束缚
答案：D
141、下列成语对应的人物或事件不正确的是
A.酒池肉林------夏桀暴政B.围魏救赵------桂陵之战　　C.诱敌深入------马陵之战D.卧薪尝胆------越王勾践
答案：A
142、袁世凯帝制复辟阴谋实施过程中最关键的一步是（）
A.正式迁都北京，建立北洋军阀政权B.与日本签订\"二十一条\"C.颁布《中华民国约法》D.签订《善后借款合同》，镇压\"二次革命\"
答案：C
143、在科举制度的发展史上，首创殿试制度的统治者是
A.隋文帝B，唐太宗C.武则天D.唐玄宗
答案：C
144、19世纪末垄断资本主义取代自由资本主义是社会的进步，这主要是指（）
A.它提高了国家干预经济的能力B.它使人类社会进入电气时代C.它适应了生产力发展的需要D.它缓和了资本主义社会的基本矛盾
答案：C
145、20世纪80年代邓小平说：\"中国不打美国牌，也不打苏联牌，中国也不允许别人打中国牌。\"据此，中国所推行的外交政策是
A.反对霸权主义和强权政治B.实际睦邻友好政策　　C.积极开展与发展中国家的友好合作关系D.推行不结盟政策
答案：D
146、20世纪的前20年，中国社会两大矛盾汇流，集中体现在人民群众同晚清政府和北洋军阀政府的矛盾上，主要是因为
A.帝国主义忙于战争放松了对中国的侵略B.中国民族资本主义的发展受到了严重阻碍C.晚清政府和北洋军阀政府完全成为帝国主义的侵略工具D.帝国主义放弃了对中国的干涉而保持中立
答案：C
147、北伐战争期间，上海工人发动的第三次武装起义
A.推动了五卅运动的发展B.声援了省港大罢工C.成功收回了上海英租界D.配合了北伐军进驻上海
答案：D
148、奠定祖国医学理论基础的是（）
A.扁鹊的四诊法B.《黄帝内经》C.《伤寒杂病论》D.《神农本草经》
答案：B
149、故宫的称呼始于1925年,顾名思义就是\"过去的皇宫\",与此称谓直接相关的事件是
A.辛亥革命B.中华民国南京临时政府成立C.袁世凯逼宫D.冯玉祥北京政变
答案：D
150、国共两党第一次合作时期的革命运动之所以被称为\"大革命\"，主要是因为
A.得到苏俄帮助B.领导阶级先进C.群众基础广泛D.革命成果丰富
答案：C
151、揭开了国共两党由内战到和平，由分裂对峙到合作抗日序幕的重大事件是
A.西安事变B.卢沟桥事变C.八一三事变D.国民党公布国共合作宣言
答案：A
152、今年暑假，你的旅游计划是参观中华苏维埃共和国的首都，你应该选择去哪一个省份
A.陕西B.贵州C.江西D.河北
答案：C
153、就如何看待中国近代民族独立与近代化关系的问题，某班举行了一场辩论会，你认为哪一方同学观点更符合近代中国的实际？甲方同学：从历史唯物主义的基本观点--经济基础决定上层建筑出发，认为只有先进行近代化，实现国家富强，才能真正实现民族独立。乙方同学：从近代洋务运动、戊戌变法、辛亥革命探索的结果看，只有先实现民族独立，才能真正实现近代化。
A.甲方B.乙方C.甲乙方都符合D.甲乙方都不符合
答案：B
154、抗日战争胜利后，国共达成了结束训政实施宪政的共识，但终究还是爆发内战，实行民主政治又与中国人民擦肩而过，这是因为
A.美帝国主义的阻挠破坏B.国民党企图独裁专制C.各民主党派没有积极争取D.政协会议未形成决议
答案：B
155、抗日战争胜利后，美国实行扶蒋反共政策的根本目的是（）
A.进一步扩大对华资本输出B.在中国建立稳定统一的全国性政权C.控制中国，推行全球战略D.缓和美苏矛盾，划分势力范围
答案：C
156、六十年前国共两党领导人的历史性的握手主要是为了（）
A.实现国内和平，国家统一B.建立民主联合政府C.顺应人民的愿望D.实现民主政治和建国大业
答案：A
157、明末思想家李贽指出\"穿衣吃饭，即是人伦物理。\"他主要反对
A.封建君主的文化高压政策B.封建统治者的闭关政策C.以新儒学为特征的封建理学D.形神分离的佛教观点
答案：C
158、日本发动\"九·一八事变\"违背了（）①国联盟约②九国公约③四国条约
A.①②③B.②③C.①②D.①③
答案：C
159、宋代话本兴起的社会原因是
A.宋词的形成与发展B.商业和城市的繁荣C.各民族文化的交融D.社会各种矛盾激化
答案：B
160、下列对1929-1932年农村革命根据地和大反攻前夕的抗日根据地的叙述，不正确的是（）
A.前者主要集中在南方，后者主要集中在北方B.江西与山西先后成为根据地的集中区域C.都是在武装起义的基础上建立起来的D.前者被大城市和铁路分割，后者包围着铁路线和大城市
答案：C
161、辛亥革命后、北伐战争后、抗日战争胜利后,中国出现了三次政治民主化的机会，但均擦肩而过，其根本原因是（）
A.民主政治不适合中国人的习惯B.中国没有政治民主化的历史发展趋势　　C.半殖民地半封建社会缺乏民主化的基础D.帝国主义的阻挠
答案：C
162、中国共产党在1927年确定武装反抗国民党反动派的方针，到了1937年又与国民党进行了第二次合作。这两次决策说明了
A.国内斗争服从于国际斗争B.当时民族矛盾大于阶级矛盾　　C.中国共产党从广大人民利益出发D.国共矛盾是主要矛盾
答案：C
163、中国民主革命时期右倾与\"左倾\"错误的共同点是
A.未能掌握革命的领导权　　　B.对国民党无原则的退让　　C.缺乏实践经验的总结　　　　D.理论脱离实际
答案：D
164、一战期间发展最快的民族工业部门在一战后所受的打击也最严重，这主要说明（）
A，民族工业投资总量较少B，战争与中国民族资本主义发展有密切关系　C，民族工业发展的主要障碍是帝国主义D，民族工业应优先、重点发展重工业
答案：C
165、\"客行田野间，比屋皆闭户。借问屋中人，尽去作商贾\"。这首诗反映了（）①经商者众②商业繁荣　　　　③农村破敝、田地荒芜④当时商业政策相对宽松
A.①②B.③④C.①②③D.①②④
答案：B
166、18世纪前，\"天下兴亡，匹夫有责\"曾是中国知识分子的传统，然而，此后百余年间，知识界却出现了万马齐喑的局面。这主要是什么原因造成的？
A.知识分子忙于科举做官B.知识分子热衷于考据C.清政府大兴文字狱D.清政府实行改土归流政策
答案：C
167、19世纪六、七十年代，中国民族资本主义产生，其历史条件不包括
A.封建社会商品经济的发展B.外商企业的刺激C.洋务运动的诱导D.大量资本和技术的积累
答案：D
168、对辛亥革命时期的资产阶级革命思想产生了重大影响的西方思想家有①伏尔泰②孟德斯鸠③卢梭④赫胥黎
A.①②B.①④C.②③D.③④
答案：C
169、国民大革命兴起的直接条件是（）
A.革命统一战线的正式建立B.中国工人运动出现第一次高潮B.广东革命根据地的巩固D.直奉军阀联合\"反赤\"
答案：A
170、就加强中央集权而言，科举制的作用主要体现在
A.冲破了世家大族垄断仕途的局面B.把选拔任用官吏的权力集中到中央C.扩大了各级官吏的来源D.扩大了封建统治的社会基础
答案：B
171、抗日战争时期国民党独裁统治的特征是
A.防共限共、特务统治、经济垄断B.一党专政、特务统治、保甲制度C.一党专政、经济垄断、保甲制度D.防共限共、经济垄断、新闻检查
答案：B
172、抗日战争时期两条不同抗战路线的本质区别在于
A.抗战决心的大小　　B.对日侵略的态度　C.战略战术的差异　　D.领导阶级的属性
答案：D
173、毛泽东说：\"在打倒地主阶级和官僚资产阶级以后，中国内部的主要矛盾是工人阶级和民族资产阶级的矛盾，故不应再将民族资产阶级称为中间阶级\"。这一时期是指：
A三大改造完成前B三大改造完成后C全面建设社会主义时期D反右派斗争
答案：A
174、人们日常生活中的下列行为，不属于第二次工业革命成就的是：
A.打电话拜年B.去网上冲浪C.坐汽车上班D.乘飞机旅行
答案：B
175、下列各项，与甲午中日战争影响无关的是：①美国提出\"门户开放\"政策，②列强大举对华资本输出，③资产阶级民主革命运动兴起，④《马关条约》的签定，⑤中国民族资本主义工业兴起
A.①②③④⑤B.③⑤C.④⑤D.⑤
答案：D
176、在客观上有利于中国资本主义经济发展的历史事件是①洋务运动；②第一次世界大战；③南京国民政府的币制改革；④《中美友好通商航海条约》的签订
A.①②③④B.②③④C.①②④D.①②③
答案：D
177、中共从幼稚走向成熟的标志性事件是
A.遵义会议召开B.\"工农武装割据\"理论的提出C.西安事变的和平解决D.确立毛泽东思想为党的指导思想
答案：A
178、中国古代最早对月食现象作出科学解释的是
A，东汉张衡B.唐朝僧-行C.北宋沈括D.元朝郭守敬
答案：A
179、中国政府提出的和平共处五项原则，在国际上得到广泛的响应，成为解决国与国之间问题的基本准则。中国提出这些原则的历史场合是
A.日内瓦国际会议B.亚非万隆会议C.同苏联、东欧国家的建交谈判D.同印度、缅甸等国协调邻国关系的外交会谈
答案：D
180、中西文化第一次大交汇是指
A.张骞通西域B.基督教的传入和传播C.佛教的传入与中国化D.大秦安敦王朝派使者来汉
答案：C
181、\"中国近代史上反对外敌入侵第一次取得完全胜利\"指的是
A.三元里人民抗英斗争的胜利　　B.冯子材领导的镇南关大捷　　C.汉口和九江人民收回英租界　　D.抗日战争的伟大胜利
答案：D
182、\"连接长江、珠江水系，两千余年前有此，诚足与长城南相呼应，同为世界之奇观\"，这是郭沫若对下列哪一个水利工程的称赞
A.都江堰　　B.灵渠C.郑国渠　　D.白渠
答案：B
183、《史记》载：汉初匈奴冒顿单于以其\"控弦之士\"三十万，使\"诸引弓之民，并为一家\"。这一记载主要反映了
A.匈奴实现了内部的统一B.匈奴骑兵南下侵扰中原C.匈奴统一了北方大草原D.匈奴形成了强盛的奴隶制国家
答案：C
184、1938年在慕尼黑会议前夕，墨索里尼承认：\"如果国联当初......把经济制裁扩大到石油方面，那么，我会不得不在一个星期内撤出阿比西尼亚(埃塞俄比亚)。\"这一言论最能说明的问题是()
A.石油是意大利的侵略能否得逞的关键B.英法纵容了意大利的侵略C.入侵埃塞俄比亚是一次军事冒险D.国联对意大利实行了有效的经济制裁
答案：B
185、2002年12月5日，新任党总书记胡锦涛前往河北的西柏坡村参观访问。这里之所以具有历史纪念意义，是因为中国共产党曾经在这里召开了
A.八七会议B.中国人民政治协商会议C.中国共产党七大D.中国共产党七届二中全会
答案：D
186、20世纪70年代，中美两国关系开始走向正常化的标志是（）
A.美国乒乓球队首次访问中国B.美国国家安全事务助理基辛格秘密访华C.《中美联合公报》在上海签订D.两国建立外交关系
答案：C
187、历史提供给中共具体实践抗日民族统一战线方针的机遇是
A.参与并促进了西安事变的和平解决B.在华北事变后，发表《八一宣言》C.毛泽东《论反对日本帝国主义的策略》的发表D.领导抗日救亡的\"一二.九\"运动
答案：A
188、鲁迅说，近代中国\"简直是将几十世纪缩在一时：自松油片以至电灯，自独轮车以至飞机．自标枪以至机关枪，......都摩肩挨背的存在\"。上述现象反映的实质问题是()
A.传统风俗习惯根深蒂固B.传统社会向近代社会转变C.新旧风俗杂陈D.西方文化对中国影响广泛
答案：B
189、罗斯福新政期间,通过工业复兴法,要求各地工业企业遵守公平经营章程，这实际上（）
A.限制工业企业进行自由竞争B.由国家发展经济C.工业企业按国家计划进行生产D.从根本上解决经济危机产生的根源
答案：A
190、唐朝政府将北魏租调制改为租庸调制，这种调整对经济发展的促进作用主要体现在
A.可减轻农民的赋税负担B.使农民的生产时间得到保证C.加强对农民的人身控制D.使农民得到一定数量的土地
答案：B
191、我国\"一五\"计划之所以成功，其主要经验是①从国情出发，量力而行，合理规定国民经济发展的速度和比例②正确选择主攻方向，集中力量保证重点③推行正确的外交政策，得到国际上的广泛援助④在发展经济的同时，注意改善人民生活
A.①②③凡②③④C.①②④D.①③④
答案：C
192、下列关于西安事变的表述，不正确的是
A.张学良、杨虎城是西安事变的发动者　B.西安事变后何应钦积极部署讨伐张杨，宋子文积极奔走营救蒋介石　C.西安事变显示出中国各个阶层要求实现团结抗日的强烈愿望D.西安事变揭开了国共两党由内战到和平，由分裂对峙到合作抗日的序幕
答案：D
193、下列时期，中国共产党曾实行过农民土地所有制的是（）①国共十年对峙时期；②抗日战争时期；③国民经济恢复时期；④改革开放时期
A.①②B.③④C.①③D.②④
答案：C
194、下列有关晋国的表述正确的是①西周初分封的诸侯国②都城在今山西境内③在春秋时曾为霸主④公元前五世纪末一分为三
A.①②④B.①③④C.①②③④D.①②③
答案：C
195、辛亥革命后、北伐战争后、抗日战争胜利后,中国出现了三次政治民主化的机会，但均擦肩而过，其根本原因是
A.民主政治不适合中国人的习惯B.中国没有政治民主化的历史发展趋势C.半殖民地半封建社会缺乏民主化的基础D.帝国主义的阻挠
答案：C
196、鸦片战争前，在中英正当贸易中，英国卖给中国的商品是呢绒、棉布、棉花等，而中国卖给英国的商品是茶叶、生丝、药材等，从根本上表明
A.两国的地理环境不同B.两国人民的政治制度不同　　　C.两国的经济水平不同D.两国人民的风俗习惯不同
答案：C
197、以下关于一二·九运动的表述，不正确的是
A.由严重的民族危机引起B.直接导致了西安事变的发生C.由北京扩展到全国各地D.促进了中华民族的新觉醒
答案：B
198、张艺谋电影《活着》中有这样一个场景：小孩找出父亲的铁皮包的箱子，要交给街道干部用来炼钢。这个场景最可能发生的时间是20世纪（）
A.四十年代末B.五十年代末C.六十年代末D.七十年代末
答案：B
199、中国共产党在二十世纪三四十年代不同历史时期提出的各种土地政策，其共同之处是（）①反映当时主要矛盾；②消灭封建剥削制度；③维护农民基本利益；④促进革命形势发展
A.①②③B.①③④C.②③④D.①②③④
答案：B
200、著名诗人余光中在《乡愁》一诗中写到\"......乡愁是一湾浅浅的海峡，我在这头，大陆在那头。\"造成这种局面的历史根源是（）
A.国共两党内战遗留的问题B.以美国为首的国际反华势力的干涉C.国共两党意识形态的对立D.李登辉、陈水扁等台独势力的破坏
答案：A
201、作出放弃夺取大城市，改向农村进军决策的是
A.南昌起义B.八七会议C.文家市会议D.三湾改编
答案：C
202、鸦片战争后，中国经济逐步被卷入世界资本主义市场，这对中国的影响不包括（）
A，封建地主土地所有制瓦解B，自给自足的自然经济逐步解体C，西方的先进生产技术逐步传入中国D，英国输华商品激增
答案：A
203、20世纪30年代，国际形势的变化，对中国政局产生的重要影响是（）
A.国民党新军阀混战加剧B.民众抗日救亡运动高涨C.国民党政权内部发生分化D.国共两党由对峙到合作
答案：D
204、、20世纪70年代，美国出现贸易逆差，这主要是因为
A.国内生产能力下降　B.外贸政策不当C.布雷顿森林体系崩溃D.国际竞争的发展
答案：D
205、20世纪70年代，中国外交取得了多项重大突破和成就。这主要是指①中国提出\"求同存异\"的方针，促使万隆会议圆满成功②26届联大通过决议，恢复中华人民共和国在联合国的佥权利③美国总统尼克松访华，中美关系开始走向正常化④中国和俄罗斯建立了正常的外交关系
A.①②B.③④C.②③D.①④
答案：C
206、从宋代的瓦肆到元代的杂剧、明清小说，说明我国古代文学：
A.反映了教育的普及B.适应了商品经济的发展和市民阶层的要求C.有利于白话文的推广D.在发展中，高雅文化消失
答案：B
207、第一次世界大战期间，张謇创办的民族企业发展很快，但很快走了下坡路，从根本上是由于：
A.近代中国矛盾错综复杂B.资产阶级力量弱小C.中国社会的半殖民地半封建化D.中国资产阶级的软弱性
答案：C
208、法国启蒙思想和中国维新思想的相同作用是：
A.冲击封建秩序B.否定传统文化C.反对君主政体D.动员社会革命
答案：A
209、解放战争中歼灭国民党整编74师的是
A.华中野战军B.华东野战军C.晋冀鲁豫野战军D.西北野战军
答案：B
210、抗战时期回民支队等少数民族抗日武装力量的出现直接反映了
A.国内民族间的矛盾已经完全消失B.抗日战争是全民族的抗战C.正面战场未能阻止日军的速战速决D.敌后抗日根据地已经成为抗战的主战场
答案：B
211、史书记载\"天下之盛，扬为首\"下列选项与该城市繁荣无关的是（）
A.交通便利B.手工业中心　　C.商业发达D.军事重镇
答案：D
212、孙中山先生在其遗嘱中说：\"必须唤起民众，联合世界上待我平等之民族，共同奋斗。\"在他一生的斗争中，最典型地体现了这一思想的是：
A.三民主义B.新三民主义C.三大政策D.北上宣言
答案：C
213、唐朝完善科举制的举措有①开始设置进士科②首创武举和殿试③以高官主持科举考试④糊名法
A.①②　　　　　B.②③　　　　　　C.①②④　　　　　　D.②③④
答案：B
214、下列哪一项不是康熙帝所为
A.派兵镇压大小和卓叛乱B.赐予五世班禅\"班禅额尔德尼\"的称号C.两次亲征打败葛尔丹D.命令清军两次进攻侵占雅克萨德沙俄军队
答案：A
215、兴中会作为第一个资产阶级革命团体的主要依据是
A.孙中山组织创建的B.以推翻清朝为目标C.首倡建立民主共和国D.联系全国发动武装起义
答案：C
216、以下对辛亥革命后最初几年国内政治局势动荡的认识，不正确的是：
A.民主共和思想产生了深刻的影响B.封建专制和思想意识仍然强大C.主张资产阶级民主的力量相对弱小D.广大工农群众是捍卫共和的主力
答案：D
217、有人说：\"对发展经济来讲，中国的人民公社化运动和苏俄的战时共产主义政策都是不成功的\"。究其共同原因是：
A没有把经济建设放在首位B过份夸大了人的主观能动性C有利于国民经济的恢复D远远落后于生产力的发展水平
答案：B
218、中国共产党为巩固统一战线实行的政策有①\"三三制\"原则　②减租减息　③经济大生产运动　④精兵简政　⑤整风运动
A.①③　　B.②⑤　　C.①②　　D.②④
答案：C
219、\"一二?九运动\"中,北平学生高唱《义勇军进行曲》，歌中唱道\"......中华民族到了最危险的时候......\"，当时中华民族面临\"最危险的时候\"是指
A.东北三省沦亡,民族危机加深B.日本侵略热河、察哈尔等地　　C.日本制造华北事变,企图将华北变为其殖民地D.日本发动卢沟桥事变,企图吞并全中国
答案：C
220、\"一五\"计划期间，我国社会主义经济建设的基本特点是（）①优先发展重工业；②逐步建立起计划经济体制；③奠定了社会主义工业化的初步基础；④开始确立国营经济的领导地位
A.①②③B.①②④C.②③④D.①③
答案：A
221、1949-1952年，促成钢产量、发电量增长的主要原因是（）
A.没收官僚资本，建立国营经济B.稳定物价，统一财经C.合理调整工商业D.进行技术革新
答案：A
222、19世纪末20世纪初决定中国历史发展方向的国内基本因素是（）
A.中国民族资本主义的初步发展B.资产阶级维新派登上政治舞台　　C.资产阶级革命派的积极活动D.中外反动势力的勾结联合
答案：A
223、20世纪30年代，下列哪一国家的国内斗争最能反映出国际政治势力之间的斗争和矛盾?()
A.中国B.西班牙C.朝鲜D.埃塞俄比亚
答案：B
224、二战后，联邦德国政府采用路德维希·艾哈德博士的经济改革方针，推行\"社会市场经济\"的政策，其理论依据是：社会市场经济不是自由放任的市场经济，而是有意识地从社会政策角度加以控制的市场经济。下列解释正确的是（）
A.德国资本主义向社会主义过渡B.德国国家垄断资本主义发展趋势加强C.德国由市场经济向计划经济过渡D.德国政治民主趋势更加明显
答案：B
225、抗日战争初期，体现国共合作抗日最典型的会战是
A.淞沪会战B.太原会战C.徐州会战D.枣宜会战
答案：B
226、毛泽东的下列著作写于抗日战争时期的是①《论反对日本帝国主义的策略》②《论持久战》③《论联合政府》④《论人民民主专政》
A.①②　　B.②③　　C.①②③　　D.①②③④
答案：B
227、毛泽东说：\"中国的封建社会延续了三千年左右，直到19世纪中叶这个社会的内部才发生了重大变化\"。这种变化不包括
A.中国社会性质发生变化B.中国面临的世界形势发生变化　C.中国社会思想发生变化D.中国的社会经济结构发生变化
答案：B
228、清朝前期实行的\"摊丁入亩\"赋税改革有利于
A.促成人口的自由流动B.加速土地兼并的进程C.自然经济的稳固发展D.促进农业生产商品化
答案：A
229、若想了解西域都护设置的史实，应查阅（）
A.《汉书》B.《诗经》　　C.《史记》　　D.《后汉书》
答案：A
230、下列会议体现了中国共产党重视执政能力建设的是
A.八七会议B.遵义会议C.中共七大D.七届二中全会
答案：D
231、下列评价隋朝开凿大运河的诗句中，观点错误的是
A.\"千里长河一旦开，亡隋波浪九天来\"B.\"汴河通淮利最多，生人为害亦相和\"C.\"尽道隋亡为此河，至今千里赖通波\"D.\"若无水殿龙舟事，共禹论功不较多\"
答案：A
232、下列有关隋唐时期手工业的表述正确的是①能制造世界上最大的海船②出现了秘色瓷③冶铸业发明了灌钢法④丝织业吸收了波斯技术⑤制瓷业分布不均衡，主要在江南
A.①②③B.②③④⑤C.①②③④D.①②④
答案：D
233、在抗日救亡运动中，组织察哈尔民众抗日同盟军的爱国进步人士是①冯玉祥②吉鸿昌③蔡廷锴④李济深
A.①②B.②③C.①④D.③④
答案：A
234、中华人民共和国成立的历史条件不包括
Ａ.重庆谈判的举行　　　　　Ｂ.三大战役的胜利　　　Ｃ.七届二中全会的召开　　　Ｄ.政治协商会议的举行
答案：A
235、遵义会议后，红军最高统帅部的成员是：①王稼祥②周恩来③毛泽东④朱德
A.①②③B.②③④C①②D.①②③④
答案：A
236、洋务运动推动了我国的外语和科技教育。然而，当初京师同文馆增设天文算术馆，报名入学者却寥寥无几，主要原因是（）
A，欧洲列强的干涉B，顽固势力的反对C，洋务官员的无能D，维新人士的抵制
答案：B
237、\"上(宋太祖)因谓(赵)普曰：'五代方镇残虐，民受其祸，朕今选儒臣干事百余，分治大藩，纵皆贪浊，亦未及武臣一人也。'\"宋太祖据此思想所采取的措施是
A.削减节度使的实权B.实行更戍法C.设置转运使D.派遣文官担任知州
答案：D
238、\"文化大革命\"是中国共产党\"左\"倾错误发展到以阶级斗争为纲的恶果，其\"左\"倾是指：
A对社会主义社会主要矛盾判断错误B对社会主义社会主要矛盾处理不当C建国后形成的高度集中的管理体制D毛泽东个人专断的领导作风
答案：A
239、20世纪二十年代，中国社会领域发生的最大变化是：
A.外商企业发展B.官僚资本产生C.自然经济解体D.民族工业萎缩
答案：B
240、解放后人民政府掌握了国家经济命脉，这主要表现在
A.全国物价得到稳定B.土地改革胜利完成C.建立了社会主义性质的国营经济D.全国财政经济由中央统一管理
答案：C
241、抗日战争时期，根据地政权的民主建设主要体现在：
A.建立中华苏维埃共和国B.开展整风运动C.实行\"三三制\"原则D.开展大生产运动
答案：C
242、清朝前期实行的\"摊丁入亩\"赋役改革有利于：
A.人口自由流动B.土地兼并C.稳固自然经济D.减轻地租
答案：A
243、日本发动\"八?一三\"事变的直接目的是（）
A.占领上海，威胁南京B.在上海建立伪政权C.迫使国民政府投降D.形成华北华东两路攻势
答案：C
244、王进喜、雷锋、焦裕禄等一批英雄模范人物所体现出来的最突出的共同时代精神是
A.善于改革B.崇尚节俭C.乐于奉献D.勇于创新
答案：C
245、下列经济现象出现的原因与政治联系最直接的是（）
A.唐朝后期土地买卖和兼并之风盛行　B.唐朝后期，我国经济重心开始南移C.唐朝茶叶市场广泛，茶田规格大　D.唐朝手工业产品吸收了波斯的风格
答案：A
246、新三民主义与中国共产党纲领的最根本区别在于：
A.中国民主革命的道路问题B.中国人民的民主权利问题C.民主革命胜利后的前途问题D.对待工农革命的态度问题
答案：C
247、新时期我国的外交政策包括①反对霸权主义、强权政治，维护世界和平②不结盟、重视和第三世界发展关系③建设和平的周边环境④坚持长期对外开放
A.①②B.①②④C.①②③D.①②③④
答案：D
248、、在英国成为\"世界工厂\"地位形势下,其对外贸易的政策是
　　A.\"自由主义\"B.\"重商主义\"　　C.\"势力均衡\"D.\"门户开放\"
答案：A
249、在中国共产党的建党过程中，党的第一次全国代表大会尚未完成的工作是：
A.明确党的性质和党的最终奋斗目标B.确定党的名称和党的纲领C.明确中国社会性质和中国革命性质D.选举产生党的中央领导机构
答案：C
250、中共七届二中全会召开的重要意义在于
A.为三大战役的胜利提供了正确的战略方针B.为新民主主义革命在全国的胜利作了重要准备C.解决了中国由新民主主义革命向社会主义革命转变的重大问题D.确定了毛泽东思想为党的指导思想
答案：C
251、中国共产党经过南昌起义、秋收起义和广州起义失败中，得到的最重要的教训是
A.中国社会的政治经济发展不平衡B.中国革命中心必须由城市转入农村C.应以武装斗争挽救中国革命D.必须尽快解决农民土地问题
答案：B
252、\"将兴辽东之段，自洛口开渠达涿郡，以通漕运\"，这条运河是指
A.通济渠B.永济渠C.会通渠D.邗沟
答案：B
253、\"铁人\"王进喜是在下列哪一油田建设过程中涌现出来的艰苦创业的英雄模范人物
A.玉门油B.大庆油田C.大港油田D.胜利油田
答案：B
254、1895～1898年间，中国出现了一个兴办工业的浪潮，与此直接相关的政府行为是
A.洋务派举办近代工业B.洋务派组织留学教育C.政府放宽民间办厂限制D.光绪帝颁布《定国是诏》
答案：C
255、1958年，中央政治局北戴河会议通过决议：1958年的钢产量要达到1070万吨。为此，开展大跃进运动，主要造成了（）
A.自然资源的严重破坏B.农民的利益受到严重损害C.国民经济比例严重失调D.国民经济发生严重困难
答案：C
256、30年代国联所作所为，反映的实质问题是()
A.国联是一个软弱的国际机构B.国联虽无法制止战争，但却是伸张正义的讲坛C.它成了法西斯国家操纵的工具D.它成了英法推行绥靖政策的工具
答案：D
257、被誉为冀中\"社会主义之花\"的我国第一个土地合作社产生于
A.抗日战争时期B.解放战争时期C.三大改造时期D.十年探索时期
答案：A
258、从生产关系反作用生产力的角度看，下列各项严重影响农业生产的是（）
A.建国初期土地改革B.农业合作化运动C.人民公社化运动D.大跃进运动
答案：C
259、从英国制定《权利法案》到法国制定《人权宣言》，说明了（）
A.资产阶级议会制已成熟B.共和制取代君主立宪制是历史发展的必然C.资产阶级三权分立制政体逐渐形成D.资产阶级的民主平等等观念日益深入人心
答案：D
260、道教思想中融合进儒家思想，始于（）
A.东汉B.西晋C.东晋D.南朝
答案：C
261、国民党五届五中全会后，蒋介石一再强调：\"制裁共产党活动，应尽量用民众力量，党政机关要避免直接出面，尤其避免党派斗争之痕迹。\"它表明国民政府对共产党政策的特点是
A.用阴谋手段打击共产党B.既要反共又不敢彻底决裂C.借民众力量限制共产党D.既要反共又要避免舆论
答案：B
262、集中国6世纪以前地理学之大成，并对后世山水文学有巨大影响的名著是
A.《梦溪笔谈》B.《禹贡地域图》C.《水经注》D.《徐霞客游记》
答案：C
263、建国初,在实践上和中共七届二中全会的有关党的建设的思想一脉相承的是
A.土地改革B.抗美援朝C.镇压反革命D.\"三反运动\"
答案：D
264、建国初期，中央政府为稳定民心而采取的最有力的措施是()
A.将全国财经由中央统一管理B.没收官僚资本C.工矿企业开展民主改革和生产改革D.打击市场投机活动，稳定物价
答案：D
265、建国初期开展的\"三反\"、\"五反\"运动的最重要的政治意义是
Ａ.建立了中国的社会主义制度　Ｂ.巩固了新生的人民民主政权　Ｃ.为反腐败提供了有益的借鉴　　Ｄ.为三大改造的进行准备了条件
答案：B
266、毛泽东的下列著作写于抗日战争时期的是（）①《论反对日本帝国主义的策略》；②《论持久战》；③《论联合政府》；④《论人民民主专政》
A.①②　　B.②③　　C.①②③　　D.①②③④
答案：B
267、下列关于淮海战役的表述，正确的是
A.发生在平津战役结束后B.以江苏徐州为中心C.中原和东北解放军联合作战D.解放了长江以南地区
答案：B
268、下列历史事件与江苏有关的是　　①鸦片战争②第二次鸦片战争③北伐战争④解放战争
A.①②③　　　B.②③④　　C.①②④　　D.①②③④
答案：D
269、元朝的郭守敬是我国古代杰出的科学家，他所取得的科技成就，不包括
A.创制了简仪和高表等天文观测仪器B.主持全国范围的天文测量C.主持编写《授时历》D.用科学方法实测地球子午线的长度
答案：D
270、在中国第一个提出较为完备的有关近代化方案的是
A.图9B.图10C.图11D.图12
答案：C
271、中共参加重庆谈判和北平和谈都是为了
A实现和平，减轻人民苦难B停止内战，和平建国　　C.成立民主联合政府D.争取战略主动地位
答案：A
272、最早规定外国人可以到中国内地经商、传教的不平等条约是（）
A，《黄埔条约》B，《望厦条约》C，《天津条约》D，《马关条约》
答案：C
273、\"丝绸之路\"开通的历史条件①西汉丝绸业的发展②反击匈奴的重大胜利③张骞沟通与西域的联系④甘英对西域的了解
A.①②③B.①②④C.②③D.①②③④
答案：A
274、北宋中期阶级矛盾尖锐的主要原因在于统治者奉行
A.\"分散事权\"的政策B.\"不抑兼并\"的政策C.\"守内虚外\"的政策D.养兵政策
答案：B
275、段祺瑞说：\"项城（袁世凯）帝制自为之迹，已渐暴露。我当年曾发采取共和通电，如今又拥项城登基，国人其谓我何？且恐二十四史中，亦再找不出此等人物！所以论公，我宁死也不参与，论私，我从此只有退休，决不多发一言。\"对这段话理解不准确的是：
A.此时民主共和成为主要社会思潮B.袁世凯称帝使自己众叛亲离C.段祺瑞反对帝制，真心拥护共和D.段祺瑞不敢违背民意拥袁称帝
答案：C
276、对北洋军阀的评述，正确的是：
A.是帝国主义门户开放政策的产物B.是中国大地主大资产阶级的政治代表C.其统治加深了中国半殖民地化的程度D.国民革命运动彻底结束了其反动统治
答案：C
277、对唐朝时围湖造田和向山要田现象认识较为全面的是（）
A.使江南土地资源得到进一步开发B.促进了隋唐时期农业生产发展C.为江南成为重要粮食产地奠定了基础D.促进了农业发展，也影响了生态平衡
答案：C
278、、二十世纪初的印度民族解放运动不同于十九世纪中期的印度民族大起义，表现在①民族资产阶级掌握了领导权②反对英国的殖民统治③工人阶级登上了政治舞台④斗争遭到了殖民当局的镇压
A.①②③B.①③C.②④D.①②③④
答案：B
279、麦哲伦等人进行环球航行时，先后经过的海洋是①大西洋②印度洋③太平洋
A.①②③B.①③②C.②③①D.②①③
答案：B
280、七届二中全会决定党的一切工作中心是
A.推翻国民政府B.完成民主革命任务C.建立新中国D.恢复和发展生产
答案：D
281、如果在1930年从中国洛阳出发，前往美国、加拿大、苏联，沿途看到的不会是：
A.中国：\"白骨遍田野\"，\"千里无人烟\"B.美国：经济繁荣，工业生产高涨C.加拿大：人民要求脱离英帝国的呼声高涨D.苏联：机器轰鸣，但人们衣着较单调
答案：B
282、下列关于抗战防御阶段说法正确的是（）
A.中共领导的敌后战场是主战场B.蒋介石集团口头上抗战，行动上妥协C.日本用主要兵力进攻敌后根据地D.蒋介石组织正面会战，力图争取时间，坚持抗战
答案：D
283、新中国成立初期，政治经济生活的法律依据是：
A.《共同纲领》B.七届二中全会决议C.过渡时期总路线D.《中华人民共和国宪法》
答案：A
284、洋务经济是中国近代新的经济形式，下列表述正确的是：①刺激了中国资本主义的产生②推动了近代化政治体制的确立③利用了两次工业革命的成果④对外国经济侵略有抵制作用
A.①②③④　　　　　B.②③④　　　　C.①②④　　　　D.①③④
答案：D
285、中国历代政府注意加强对台湾的管辖，以下说法不正确的是：
A元朝时，中央政府设澎湖巡检司，加强对琉球的管辖B1684年，清政府设台湾府，隶属于福建省C一战后，南京国民政府从日本手中接管台湾D\"一国两制\"构想首先是中华人民共和国政府针对台湾问题提出的
答案：C
286、遵义会议成为中国共产党从幼稚走向成熟的标志，主要是因为这次会议
A.结束了王明\"左倾\"错误在中共中央的统治B.确立了以毛泽东为核心的新党中央的正确领导C.成为中共历史上生死攸关的转折点D.是中共独立地运用马克思主义原理解决自己问题的开始
答案：D
287、《大明律》对稳定明初动荡的社会秩序起到一定作用，主要表现在
A.增加了经济立法B.对贪污贿赂罪严惩不贷C.量刑\"重其重罪，轻其轻罪\"原则D.废除了株连法
答案：C
288、1787年美国宪法颁布后，美国建立了联邦制国家。国家主权属于（）
A.议会B.总统C.联邦D.最高法院
答案：C
289、1960年中共的八字方针主要是纠正（）领域的错误
A.城市B.农村C.党的建设D.文化大革命
答案：B
290、1962年，邓小平在七千人大会上发表讲话，强调要发扬党的革命传统，加强民主集中制，抓好经济工作。这主要是针对
A.反右派斗争扩大化B.农村中的\"左\"倾错误C.\"以阶级斗争为纲\"的指导思想D.反右倾斗争
答案：B
291、2004年各项产品与1965年相比，钢产量、发电量增长10-20多倍，粮棉产量也成倍增长，取得如此重大成就的原因是（）①实行家庭联产承包责任制②城市经济体制改革全面进行③扩大对外交往，引进外来技术和资金④建立和发展社会主义市场经济
A.①②③B.①②④C.①③④D.①②③④
答案：D
292、20世纪50年代中期，新中国建立起社会主义工业化的初步基础，其关键的措施是
A.没收官僚资本B.\"一五计划\"期间集中力量发展重工业C.颁布《中华人民共和国宪法》D.完成对资本主义工商业的社会主义改造
答案：B
293、邓小平的下列军事活动按先后顺序排列，正确的是①指挥了淮海战役②创建左右江革命根据地③创建抗日根据地④率军挺进大别山地区
A.①②③④B.②③①④C.③②①④D.②③④①
答案：D
294、建国初期，在工商业中进行普遍的守法经营教育，开始建立工人阶级对资本家的监督是通过
A.银元之战和米棉之战B.三反运动C.五反运动D.工矿企业的民主改革
答案：C
295、建国后的三反运动和整风运动的相同点是
A.反对主观主义B.反对官僚主义C.反对宗派主义D.反贪污
答案：B
296、抗战胜利后，中国出现了一个由民族战争向国内战争过渡的阶段，在这一阶段中共进行政治斗争的基本内容是
A.争取和平民主，反对内战独裁B.重庆谈判，共商国事C.政协会议，改组政府D.揭露美蒋阴谋，避免内战
答案：A
297、明朝时期，太湖地区出现大量\"以机为田，以梭为耒\"的家庭，苏州震泽镇及附近各村居民\"尽逐丝绸之利\"，松江地区男女几乎均以棉织为业，景德镇有窑近千座，综合上述现象，指出当时经济突出特点是
A.手工业生产力提高B.资本主义萌芽出现C.区域性经济分工扩大D.商品经济高度发展
答案：C
298、南北朝时期，民歌大为盛行。南方民歌缠绵婉转，北方民歌慷慨激昂。其中，南方民歌的代表作是（）
A.《采桑度》　　B.《敕勒歌》　　C.《归园田居》　D.《蒿里行》
答案：A
299、社会主义制度在中国建立的标志是
A.三大改造完成　　　　　B.第一届全国人大召开　C.中华人民共和国成立　　D.十一届三中全会召开
答案：D
300、十一届三中全会以后，我国农村体制改革和城市经济体制改革的共同措施是
A.发展以公有制经济为主体的多种所有制经济B.实行政企分开，扩大企业自主权C.把所有权和经营权分开，克服分配中的平均主义D.把产品都推向市场
答案：C
301、希特勒说：\"利用布尔什维主义的幽灵来遏制凡尔赛诸国，要使他们相信，德国是反对赤祸的决定性堡垒。这是我们渡过危机摆脱凡尔赛和约和重新武装的惟一办法。\"为此，希特勒采取的措施是()
A.实行普遍义务兵役制B.进军莱茵不设防区C.签署《反共产国际协定》D.签订苏德互不侵犯条约
答案：C
302、下列企业中，性质不同的一组是
A.天津贻来牟机器磨坊、继昌隆缫丝厂B.上海轮船招商局、湖北织布局　C.安庆内军械所、江南制造总局D.发昌机器厂、汉阳铁厂
答案：D
303、新中国成立初期实行了\"一边倒\"的外交政策，其主要特点
A.发展与邻近国家的关系B.发展与第三世界国家的关系C.重点发展与社会主义国家间的关系D.重点发展与亚洲国家间的关系
答案：C
304、以下关于新中国确定的社会主义民族关系的叙述，不正确的一项是
A.确定了平等、团结、互助的民族关系B.制定民族平等、民族团结、共同繁荣的原则C.各民族同时进入社会主义社会D.实行民族区域自治，实现了民族大团结
答案：C
305、鸦片战争后，中国茶和丝的出口量大增，其客观进步性表现有（）
A，使中国的关税收入大增B，促进了商品经济的发展　C，使清政府贸易逆差得到扭转D，使中国产品在国际上竞争力增强
答案：B
306、1939年国民政府政策重心发生转变的直接原因是（）
A.国民党军队在战场上接连失利B.汪精卫集团叛国投敌导致国民党分裂C.日本实行以政治诱降为主的政策D.英美注意力集中在欧洲战场
答案：C
307、北伐战争不到一年，革命势力从珠江流域发展到长江流域的主要原因是
A，国共两党团结合作B.军阀之间矛盾重重C.共产国际的正确指导D.冯玉祥发动北京政变
答案：A
308、、被恩格斯誉为十九世纪自然科学三大发现之一的是
A.牛顿力学体系B.元素周期律C.相对论D.细胞学说
答案：D
309、从生产力发展的角度看，洋务运动实质上是：
A.以工场手工业代替简单协作B.以机器生产代替手工劳动C.统治阶级的自救运动D.发展自由资本主义
答案：B
310、法国《人权宣言》提出：\"法律是公共意志的表现......在法律面前所有的公民都是平等的。\"可见，《人权宣言》认为政治民主化就是要保证：
A.法律面前人人平等B.议会是立法机关C.私有财产不可侵犯D.人们的绝对自由
答案：A
311、建国初期，旨在完成民主革命遗留任务的运动是
A.\"三反\"、\"五反\"B.农业合作化C.抗美援朝D.土地改革
答案：D
312、将抗日战争时期的下列战役按先后顺序排列：①豫湘桂战役②百团大战③平型关战役④台儿庄战役
A.③④②①B.④③②①C.③②④①D.④③①②
答案：A
313、近代美洲出现的第一个独立国家是
A.美国B.海地C.古巴D.墨西哥
答案：A
314、抗日战争初期，国民政府组织了四大会战，八路军取得了平型关大捷属于其中的：
A.淞沪会战B.太原会战C.徐州会战D.武汉会战
答案：B
315、王安石变法时规定进士科不再考诗赋、专考经义和时务策，其目的在于
A.纠正科举制的弊端B.简化科举考试的程序C.扩大科举取士的数量D.严格控制士人思想
答案：A
316、西汉时，中国与东南亚、南亚各国通商联系主要通过
A.经河西走廊的丝绸之路B.海上丝绸之路　　C.直接遣使奉献贡D.假道安息等国
答案：B
317、下列措施中，促使生产经营权发生改变的是
A.中央统一掌握公粮、税收、库存物资B.工矿企业进行民主改革和生产改革C.资本主义工商业实行全行业公私合营D.调整农业、轻工业和重工业的比例
答案：C
318、下列事件的先后顺序是①红军第四军建立，②土地革命路线制定，③中华苏维埃共和国建立，④中国工农红军开始长征
A.①②④③B.④①②③C.③①②④D.①②③④
答案：D
319、下列文化成就中，哪些体现了民族融合（）①《洛神赋图》②《齐民要术》③《步辇图》④《木兰辞》
A.①②③④B.①②③C.②③D.②④
答案：C
320、新航路开辟后，物价上涨最严重的国家应该是：
A英国B法国C意大利D西班牙
答案：D
321、新中国成立后，党和政府对少数民族地区的改造，主要采取了（）
A.在少数民族聚居地区实行区域自治B.通过和平方式废除封建制度　　C.实行民族团结、平等、共同发展繁荣的制度D.派出大批干部、技术人员支援少数民族地区
答案：B
322、\"大包干,大包干,直来直去不拐弯,交够国家的,留足集体的,剩下都是自己的。\"这是最早尝到包产到户好处的中国农民们所总结的朴实的话语。家庭联产承包责任制之所以能够调动人民群众的生产积极性，主要原因是①克服分配中的平均主义②农民拥有更多生产支配权③变以农业为主到以非农产业为主④农民可优先获得劳动产品
A.①②③④B.①③④C.①④D.①②
答案：D
323、1956-1966年社会主义建设取得的成就不包括
A.兰新、包兰铁路的正式通车B.大庆、胜利、大港油田的建成C.南京长江大桥建成通车D.结晶牛胰岛素研制成功
答案：C
324、1976年以后，我国一度出现了在徘徊中前进的局面。\"前进\"的表现是
A.作出了改革开放的决策B.强调坚持四项基本原则C.恢复了高考制度D.根本否定了文化大革命
答案：C
325、1980年，我国正式设置了四个经济特区。除深圳外，其中位于广东省境内的还有①广州②珠海③厦门④汕头⑤湛江
A.①②B.②④C.①②③D.②④⑤
答案：B
326、从1949年至2004年经济建设的历程中，我们得出的最重要的经济教训是（）
A.要有稳定的国内国际环境B.要发展科学技术，走科技立国的道路C.要走具有中国特色的社会主义道路D.要坚持以发展工业为中心的道路
答案：C
327、凡尔赛一华盛顿体系破产的根本原因是()
A.1929～1933年的资本主义世界经济危机B.帝国主义经济政治发展的不平衡性加剧C.体系建立时就埋下了新的矛盾隐患D.经济危机引起政治危机，欧亚战争策源地形成
答案：B
328、毛泽东说\"拿资本主义的某种发展去代替外国帝国主义和本国封建主义的压迫，不但是一个进步，而且是一个不可避免的过程。\"这一思想在新中国成立初期的具体体现是
A.没收官僚资本，建立社会主义国营经济B.合理调整工商业　　C.对资本主义工商业实行赎买政策D.三大改造的完成
答案：B
329、拿破仑一世在法制建设上作出了重要贡献，其最重要表现是（）
A.颁了第一部资产阶级成文宪法B.确立了资本主义社会的法律规范C.制定了法国历史上的第一部宪法D.以法律形式确立了启蒙思想运动的政治主张
答案：B
330、隋文帝时，著名建筑师字文恺主持营建的是（）
A.洛阳城　　B.大兴城　　C.赵州桥　　D.扬州城
答案：B
331、统一战线是中国革命和建设胜利的一个法宝，历次统一战线的共同点是
A.坚持反帝反封建　　B.坚持调动一切积极因素　　C.坚持社会主义正确方向　　　　　D坚持中国共产党领导　
答案：B
332、下列关于新中国成立后的外交工作的表述，正确的是
A.中国在与缅甸谈判时首次提出和平共处五项原则B.美国是第一个与新中国建交的西方国家C.新中国第一次以世界五大国身份出席了日内瓦会议D.实行对外开放政策，同第三世界广泛结盟
答案：C
333、辛亥革命在中国近代化进程中的重大贡献是
A.推动了中国的政治民主化B.扩大了中国与世界的交流　C.极大地解放了社会生产力D.打击了帝国主义侵略势力
答案：A
334、新航路开辟对当时中国的影响是
A.加强了中国与世界各地的贸易联系B.西方殖民者开始骚扰我国东南沿海地区C.西方国家开始从中国大量掠夺白银D.中国闭关政策的状态遭受严重冲击
答案：B
335、新中国成立后，人民政府掌握国家的经济命脉是通过
A.没收官僚资本建立国营经济B.土地改革C.对资本主义工商业进行社会主义改造D.统一财经
答案：A
336、鸦片战争后中国逐渐被卷入资本主义世界市场，所带来的影响是①农村家庭手工业日趋破产②中国外贸出口逐渐加大③促进了商品经济的发展④刺激了民族工业的产生
A.①②③B.①③④C.②③④D.①②③④
答案：D
337、贞观后期，回纥各部请求开辟一条\"参天可汗道\"，即从唐朝通往回纥的大道，唐太宗应允，并在沿途设立驿站几十处。\"参天可汗道\"的历史作用有①为民族间商旅贸易提供方便②促进了民族间的融合③加强了与欧洲、非洲的往来④有利于边疆开发
A.①②③B.②③④C.①②④D.①③④
答案：C
338、中国对外开放的十四个开放城市，位于江苏省境内的是（）①南京；②南通；③苏州；④连云港
A.①②B.②③C.①④D.②④
答案：D
339、太平天国军事上达到全盛时期，又包含着隐患。主要是指（）
A，面临封建势力疯狂反扑B，缺乏政治、经济和思想上的牢固基础　C，外国侵略势力准备武装干涉D，一系列军事行动中太平军人员伤亡惨重
答案：B
340、1791年宪法是法国大革命的重要成果，该宪法：
A.规定法国实行君主立宪制B.规定法国为共和制国家　　　C.确立了无财产限制的选举制度D.是各革命派别一直严格遵循的纲领
答案：A
341、1938年，抗日战争进入相持阶段的原因中不包括：
A.日本侵略军战线拉得过长B.抗日根据地严重威胁日本侵略军后方C.太平洋战争牵制日军兵力D.中国人民抗日力量还需要长期的积累
答案：C
342、1948年，美国驻华大使司徒雷登说：\"国民党内弥漫腐化和反动势力，已是尽人皆知\"，\"我现在主要担心的是通过对他们（指民盟等民主力量）的鲁莽迫害，政府将进一步使自己丧失名誉\"。当时司徒雷登的实际对华立场是（）
A.仍然不放弃对国民党政权的支持B.开始倾向于建立民主联合政府C.建议美国政府放弃对国民党的支持D.希望由其他党派来取代国民党
答案：A
343、1949年新中国建立后到1952年底，中国共产党和人民政府领导中国人民完成的两大任务是：
A.进一步完成新民主主义革命的任务，并实现向社会主义的过渡B.进行社会主义三大改造，建立社会主义制度C.巩固新中国政权，恢复国民经济D.完成土地改革运动，没收官僚资本，建立国营经济
答案：C
344、1953一1956年，我国民主政治建设取得了重大发展，其表现是
A.全国政治协商会议的召开B.全党进行了一次深刻的整风运动C.人民代表大会制度的建立D.正确处理人民内部矛盾成为国家政治生活的主题
答案：C
345、1956年社会主义制度在我国基本建立，这一结论的主要依据是
A.第一届全国人民代表大会召开B.社会主义政治制度确立C.第一个五年计划基本完成D.公有制经济占主导地位
答案：D
346、19世纪六七十年代欧美出现资产阶级革命和改革浪潮的根本原因是
A.资本主义经济危机的发生B.无产阶级革命运动的兴起C.工业革命后资本主义的发展D.资本主义各国之间矛盾尖锐
答案：C
347、表明印度民族大起义的直接意义超出本国范围的是：
A充分展现了印度人民英勇抗击殖民者的决心和勇气B沉重打击了英国殖民者，迫使其改变统治策略C一定程度上遏制了英国对亚洲其他地区的侵略行动D改变了亚洲殖民统治的格局
答案：C
348、汉朝和唐朝的海上丝绸之路最远可到达
A.印度半岛南端和波斯湾B.马来半岛和非洲东海岸C.非洲东海岸和地中海沿岸D.大秦和埃及
答案：A
349、建国初期开始建立工人阶级对资本家的监督是通过
A.土地改革运动B.镇压反革命运动C.三反运动D.五反运动
答案：D
350、辽采取\"蕃汉分治\"制度的目的是
A.加强辽的中央集权B.加速契丹封建化的进程C.适应辽统治区域内的不同情况D.维护本民族落后的社会制度
答案：C
351、、列宁说\"靠《凡尔赛和约》来维系的国际秩序是建立在火山上的。\"对此理解错误的是
A.对战败国的掠夺激起愤怒和复仇　　　B.漠视殖民地和半殖民地国家的利益　　C.战胜国内部分赃不均矛盾重重　　　　D.没触动战败国军国主义的根子
答案：B
352、新中国成立以后，采取了一系列新的经济政策和措施，下列经济政策或措施有利于社会主义经济恢复发展的是：①没收官僚资本，建立社会主义国营经济②开展土地改革③进行社会主义的三大改造④进行\"五反\"运动⑤进行\"大跃进\"和\"人民公社化\"运动⑥实行改革开放，在农村推行家庭联产承包责任制
A.①②③④⑤⑥　　　　B.①②③④　　　C.①④⑤⑥　　　D.①②③④⑥
答案：D
353、以下历史事实，在《史记》和《汉书》中均有可能查得到的是（）
A.楚汉之争B.西汉细君公主远嫁乌孙王　　C.公元前60年设西域都护D.班超出使西域
答案：B
354、重庆谈判和《双十协定》的签订：
A.打击了蒋介石的内战政策B.使蒋介石在政治上限于被动C.配合了解放战争的顺利进行D.使解放区获得了合法地位
答案：A
355、1640年英国议会重开，议会和国王之间斗争的实质是（）
A.封建统治阶级内部的斗争B.新贵族和旧贵族之间的斗争C.资产阶级和新贵族联合与封建势力的斗争D.英国国教与新教之间的斗争
答案：C
356、1979年元旦，人大常委会发表的《告台湾同胞书》建议海峡两岸实现三通和探亲旅游。\"三通\"是指　①通航②通话③通信④通邮⑤通商⑥通电
A.①②③B.③④⑤C.④⑤⑥D.①④⑤
答案：D
357、19世纪中期，亚洲兴起了以亚洲革命风暴为代表的民族解放运动；同时，欧洲也出现了以德意志为代表的民族主义运动；两者的本质不同是（）
A.爆发原因B.斗争结果C.性质D.反映的历史发展趋势
答案：C
358、从20世纪50年代中期开始，中国大力发展与亚洲、非洲和拉丁美洲国家的友好关系。这一外交方针被称为
A.\"打扫干净屋子再请客\"B.\"一边倒\"C.\"一条线\"D.\"一大片\"
答案：D
359、甲午中日战争与抗日战争的结局不同，其主要原因是
A.国际环境不同B.战略指导方针不同C.领导力量不同D.战争的性质不同
答案：C
360、解放后，人民政府处理民族关系的基本原则是①民族平等②共同繁荣③民族区域自治④民主团结
A.①②③B.①②④C.①③④D.②③④
答案：B
361、明代赋役征银和清代征收\"地丁银\"从根本上反映了
A.封建国家对农民的赋税加重.货币地租逐渐取代实物地租C.商品经济的进一步发展D.封建国家对农民的人身控制的松弛
答案：C
362、慕尼黑协定签订表明()
A.当时资本主义与社会主义矛盾是主要矛盾B.英法为本国利益而牺牲小国的绥靖政策发展到顶点C.英法与德国为同阵营的侵略者D.捷克斯洛伐克国内民族矛盾尖锐
答案：B
363、西方史学家习惯上把15世纪中期到17世纪中期称为\"扩张的时代\"，其含义是
A.资本主义生产方式的扩张B.欧洲开始早期殖民扩张C.启蒙思想的广泛传播D.近代自然科学勃然而兴
答案：B
364、下列对于20世纪90年代中国外交政策的表述，不正确的是（）
A.重视联合国在维和领域的工作B.坚持独立自主的不结盟外交政策C.立足于可能发生较大规模的世界战争制定灵活的外交政策D.推动建立国际政治经济新秩序
答案：C
365、下列关于《天朝田亩制度》与《资政新篇》的评价，不正确的有①都是巩固太平天国的纲领或方案②都是农民革命实践的产物③都脱离了社会现实，难以实施④后者是前者的继承和发展⑤前者违背了社会发展规律，后者顺应了历史发展潮流
A.①③⑤B.①②③⑤C.②④D.②③④⑤
答案：C
366、下列历史事件，旨在捍卫国家统一和领土完整的有①台州战役②\"长庆会盟\"③改土归流④雅克萨自卫反击战
A.①②③④B.②③C.①③④D.①②④
答案：C
367、现今发现的唐代越窑\"秘色瓷\"是陶瓷史上的精品，是越窑青瓷发展史上的顶峰。陕西法门寺地宫出土的\"秘色八棱净水瓶\"就是越窑青瓷具有代表性的上品。以下对青瓷赞美的诗句，不准确的一句是（）
A.陆龟蒙的\"九秋风霜越窑开，夺得千峰翠色来\"B.顾况的\"舒铁如金之鼎，越泥似玉之瓯\"C.孟郊的\"蒙茗玉花尽，越瓯荷叶空\"D.雍陶的\"烟波不动影沉沉，碧色全无翠色深\"
答案：D
368、依据以下条件，请你判断符合这些条件的历史人物是①文艺复兴时期德意志人文主义代表②他是16世纪杰出的以考订基督教经典而出名的思想家③他对教士的愚昧、教皇的贪婪进行了深刻的揭露和辛辣的讽刺
A.马基雅维利B.伊拉斯谟C.拉伯雷D.塞万提斯
答案：B
369、英国1689年颁布的《权利法案》
A.解决了革命以来的财产合理性问题B.平息了长期以来国王与议会的权力之争C.标志英国资产阶级革命结束D.以明确条文，限制国王权力，约束国王的作为
答案：D
370、在中日《马关条约》中，有利于列强进行资本输出的条款是
A.割台湾及附属岛屿B.开放苏州杭州富庶地区为商埠　C.给予日本巨额赔款D.允许日本在通商口岸开设工厂
答案：D
371、中共\"十三大\"提出社会主义初级阶段理论的最重要的意义在于
A.强调中国是社会主义国家　　　　B.强调我们要争取和平的环境　　C.有助于正确认识中国的国情　　　D.号召我们要加快经济建设
答案：C
372、中共提出\"长期共存，互相监督\"的方针是在
A.国民经济得到恢复和发展的情况下B.三大改造顺利完成以后C.解放初的三大运动巩固了人民政权以后D.\"文化大革命\"结束，十一届三中全会以后
答案：B
373、中国共产党第二次全国代表大会和第十三次全国代表大会相同的重要贡献是
A.提出了以经济建设为中心的重要思想B.对当时的社会发展阶段作出了科学的认识　C.及时总结了革命失败的教训D.实现了全党政治思想的高度统一
答案：B
374、中国共产党第二次全国代表大会和第十三次全国代表大会相同的重要贡献是（）
A.提出了以经济建设为中心的重要思想B.对当时的社会发展阶段作出了科学的认识　C.及时总结了革命失败的教训D.实现了全党政治思想的高度统一
答案：B
375、天京变乱说明的本质问题是（）
A，农民阶级存在严重的局限性B，统治集团内部争权夺利不可避免　C，太平天国政权的封建化D，太平天国由盛转衰
答案：A
376、\"当革命风暴横扫法国的时候，英国正在进行一场比较平静但是威力并不因此减弱的变革。\"恩格斯这段话所说的\"变革\"主要是指发生在英国的
A.宗教改革B.资产阶级革命C.宪章运动D.工业革命
答案：D
377、1912年春，南京临时政府颁布的《中华民国临时约法》：
A.宣告了中华民国的成立B.宣布废除清政府与列强签订的一切不平等条约C.标志清王朝统治的结束D.标志中国第一部资产阶级民主宪法的诞生
答案：D
378、1942年的整风运动和1945年中共七大确立毛泽东思想为党的指导思想，这两者的共同作用是：①彻底消除了官僚主义、主观主义、宗派主义等错误倾向②奠定了抗战胜利和新民主义革命胜利的思想基础③完成了由新民主主义革命向社会主义革命的思想转变④统一了全党的思想和认识，促进了中国共产党的团结
A.①②　　　B.②③　　　C.①④　　　D.②④
答案：D
379、1948年，美国驻华大使司徒雷登说：\"国民党内弥漫腐化和反动势力，已是尽人皆知\"，\"我现在主要担心的是，通过对他们（指民盟等民主力量）的鲁莽迫害，政府将进一步使自己丧失名誉\"。当时司徒雷登对华的实际立场是：
A.仍然不放弃对国民党政权的支持B.开始倾向于建立民主联合政府C.建议美国政府放弃对国民党的支持D.希望由其他党派来取代国民党
答案：A
380、20世纪50年代，我国的一家报纸曾发表文章指出：我国农业发展速度已进入了一个\"由渐进到跃进的阶段\"，\"只要我们需要，要生产多少就可以生产出多少粮食来\"，这说明：
A.农村生产关系的变革，促使农业生产飞速发展B.农业生产的发展，将使我们迅速解决人民的温饱问题C.调动农民的生产积极性，是农业发展的关键D.经济工作中的浮夸，违背了马克思主义的基本原理
答案：D
381、对重要领导人功过是非进行全面总结，根本否定文化大革命的是
A.党的十一届三中全会B.党的十一届六中全会C.党的十三大D.党的十四大
答案：B
382、汉唐时期通过陆上丝绸之路传入欧洲的中国文化和物产有①佛教②丝绸③瓷器④茶
A.①②③B.①③④C.①②④D.②③④
答案：D
383、美国独立战争以后，建立了比较典型的资产阶级民主政体，它的显著特点是
A.实行联邦制B.议会分为参众两院C总统掌握行政权D.三权分立
答案：D
384、美国内战和俄国1861年改革前两国经济发展的共同障碍是：
A资金不足B企业设备陈旧C缺乏技术人才D缺乏自由的雇佣劳动力
答案：D
385、社会主义现代化建设新时期，中国共产党的统一战线政策与以前相比，其特点是（）
A.增加了多党合作的内容B.提高了民主党派的地位C.建立了民主协商制度D.包含了更广泛的社会力量
答案：D
386、、下列不符合20世纪20年代国际政治形势的特点是
A.全世界受到法西斯侵略的威胁　　B.世界反法西斯统一战线形成　　C.　凡尔赛--华盛顿体系逐渐崩溃　　　D.欧、亚两个战争策源地形成
答案：B
387、元朝行使宰相职权的政府机构是
A.中书省B.尚书省C.枢密院D.宣政院
答案：A
388、中共\"八大\"提出的具有创造性的方针和设想是①关于当时国内主要矛盾的论述②提出集中力量把我国从落后的农业国变为先进的工业国③制定了在综合平衡中稳定前进的经济建设方针④提出必须区分和处理社会主义两类不同性质的矛盾
A.①②③B.②③④C.①②③D.①②③④
答案：B
389、中共中央1939年提出的\"坚持抗战，反对投降；坚持团结，反对分裂；坚持进步，反对倒退\"和1945年提出的\"和平、民主、团结\"两个口号，都是为了：
A.巩固和扩大抗日民族统一战线B.反击国民党反动势力进攻，维持国共合作C.尽一切努力防止统一战线破裂D.建立人民民主统一战线推翻独裁政权
答案：B
390、1982年通过的《中华人民共和国宪法》指出：\"国家在必要时得设立特别行政区，在特别行政区内实行的制度按照具体情况，由全国人民代表大会以法律规定\"。上述材料表明（）
A.中共放弃武力统一台湾政策B.\"一国两制\"构想得到成功运用　　C.中共开始确立和平统一方针D.\"一国两制\"构想具有法律效力
答案：D
391、\"大多数的时候,落在人们头上的幸福取决于他们自己\"\"神圣的种子不落在家庭,而落在个人身上\"\"真正高贵并非天成,而是自为的\"。这些语言反映的思想核心是
A.专制主义B.人文主义C.马基雅维利主义D.人民主权说
答案：B
392、\"贫雇农得地开心，中农有利放心，富农不动安心，地主劳动回心。\"此局面应出现在（）
A.1931年土地革命时期B.1941年\"双交双减\"实施后　　C.1947年解放区土地改革后D.1950年全国土地改革推行后
答案：D
393、18世纪70年代，英国城乡人口的比例为1比2，19世纪初上升为2比3，主要原因是
A.圈地运动的推行B.外来移民的涌入　　C.工业革命的进行D.资本主义制度的确立
答案：C
394、1934年，美国宣布美元贬值40.94%，其主要作用是
A.增强了美国商品的国际竞争力B.增加了美国人民的实际收入C.稳定了美国国内的金融秩序D.缓解了其它各国的经济困难
答案：A
395、对\"奇怪战争\"的实质表述正确的是()
A.是绥靖政策在战时的延续B.英法为保存实力而按兵不动C.以守为攻的战略D.英法实行消极防御
答案：A
396、法国大革命时期的农民在君主立宪派统治时期获得的实惠只能是
A.废除了封建地租B.取消了教会的一些压迫C.获得了政府分配的一块份地D.废除了所有税收
答案：B
397、法国大革命中，制宪议会为改造旧社会而颁布的措施是（）①发布《人权宣言》，否定封建等级制度②颁布宪法，确立君主立宪制③颁布新土地法，改造封建土地制度④颁布《惩治嫌疑犯条令》，镇压反革命
A.①②B.②③C.①③D.②④
答案：A
398、改革开放以来，我国外交政策的新特点是()
A.独立自主B。无敌国外交C.反对霸权主义D.加强与第三世界的联系
答案：B
399、开辟新航路的环球航行，先后经过的海洋是①大西洋②印度洋③北冰洋④太平洋
A.①②④B.④③①C.①④②D.④②①
答案：C
400、抗日战争与甲午中日战争相比，中国方面最大的变化是
A.领导力量不是腐败的政治集团B.中华民族已经觉醒，形成全民族抗战C.军队素质提高，广大将士具有爱国精神D.国力增强，决定了战争的最后结局
答案：B
401、人民公社化运动和家庭联产承包责任制的不同结果是因为
A.两者所处时代的生产力发展水平不同B.两者对生产关系调整的内涵不同C.所处时代农民的思想觉悟不同D.中国共产党执政水平不同
答案：B
402、隋朝的大运河连接黄河与淮河的一段是（）
A.永济渠B.通济渠C.邗沟D.江南河
答案：B
403、我国的社会主义改造使社会主义公有制成为我国唯一的生产资料所有制形式与现行的以公有制经济为主体的多种所有制经济两者的关系是
Ａ.互相矛盾　　Ｂ.互相衔接　　Ｃ.互相制约　　Ｄ.互相借鉴
答案：B
404、下列关于1787年美国宪法的内容，叙述不正确的是
A.宪法规定了联邦政府的权力B.宪法规定了国家职能部门的权力C.宪法允许奴隶制的存在D.宪法规定成立第一届联邦政府
答案：D
405、新航路开辟、早期殖民掠夺和文艺复兴运动对历史发展所产生的共同影响是()
A.为欧洲资本主义的发展提供了资本的原始积累B.开始了世界各地相互影响、密切联系的历史C.为欧、美早期资产阶级革命的爆发提供了经济基础和思想武器　　D.加速了西欧封建制度的衰落和资本主义萌芽的发展
答案：D
406、与19世纪中期相比，19世纪末20世纪初的亚洲民族解放运动最大的变化是（）
A.革命任务B.领导力量C.革命对象D.斗争方式
答案：B
407、之所以说戊戌变法是一次爱国救亡的政治运动，因为它
A.要求建立资本主义君主立宪制度B.在社会上起了思想启蒙的作用　　C.激发人民的爱国思想和民族意识D.颁布《定国是诏》，实行变革
答案：C
408、制约法国两次工业革命进程的因素不包括
A.工业资本短缺B.国内市场狭窄C.技术力量薄弱D.外来移民较少
答案：D
409、最早开辟了欧洲从海上直通印度新航路的航海家是
A.迪亚士B.达·伽马C.哥伦布D.麦哲伦
答案：B
410、中国近代外资企业、洋务企业、民族资本主义企业的共同特点是（）①都是向西方学习的产物；②都是半殖民地半封建社会的产物；③都是以追逐利润为主要目的；④都使用机器进行生产
A，①②③④B，②③④C，①③④D，②④
答案：D
411、1942年，中国共产党的整风运动为争取抗战的胜利和新民主主义革命的胜利奠定了思想基础，这主要是因为整风运动：
A.促进了党内的团结和统一B.确定了毛泽东思想为党的思想路线C.确定了实事求是的思想路线D.纠正了教条主义和宗派主义错误
答案：A
412、第二次工业革命的出现与下列历史现象有密切联系的是：
A英国资产阶级革命的胜利B英国成为世界最大的殖民帝国C资本主义在世界范围内的胜利D资本主义政治经济发展不平衡
答案：C
413、调解与和谐社会人际关系的是儒家说的重要功效之一。儒家学说的下列主张有利于调解与和谐社会人际关系的是（）①\"仁\"②\"礼\"③以德治民④宽刑薄税
A.①②③④B.①③④C.③④D.②③④
答案：B
414、法国宪法修改更迭频繁，但多部法国宪法都以《人权宣言》为序言，这是因为它
A.宣布废除君主制B.确定了法国的政治体制C.宣布了关于人权、公民权和法制的一系列原则D.充分阐明了三权分立的原则
答案：C
415、近代自然科学是以天文学为开端的，其最主要的原因是（）
A.天文学涉及到众多学科知识，具有代表性B.新航路开辟的成功证明了地圆学说的正确C.天文观测技术的领先和天文学家的勤奋勇敢D.地心学说是天主教的理论依据
答案：D
416、、罗斯福新政期间，通过工业复兴法，要求各工业企业制定并遵守公平经营章程，这实质上是
　A.限制工业企业进行自由竞争　　　　B.由国家干预经济　　　C.工业企业按国家计划进行生产　　　D.从根本上解决经济危机产生的根源　
答案：B
417、某地区，清朝通过《中俄尼布楚条约》再次确定为我国领土，当时在位的是
A.顺治帝B.康熙帝C.乾隆帝D.咸丰帝
答案：B
418、三湾改编在党建问题上的最大建树是
A.克服了陈独秀的右倾机会主义错误B.放弃了党成立以来一直从事的城市斗争C.确立了党对军队的绝对领导D.正确分析了中国当时的基本国情
答案：C
419、我国独立自主发展航天技术取得的第一项重大成就是：
A.生产出第一架喷气式飞机B.向太平洋预定海域发射远程运载火箭成功C.东方红1号卫星发射成功D.同步实验通信卫星发射成功
答案：C
420、下列对明太祖强化君主专制措施的概括，不恰当的是
A.以集中军权的原则设置军事管理机构B.按分散地方权力的办法改革行省制度C.设置不受政府司法部门管辖的特务机构D.制定、颁布和维护君主专制的法律
答案：A
421、下列涉及到在台湾开埠通商的不平等条约是：
A.《南京条约》B.《望厦条约》C.《天津条约》D.《辛丑条约》
答案：C
422、一战后建立的\"凡尔赛--华盛顿体系\"
A.消除了协约国帝国主义间的矛盾B.使不同社会制度间的矛盾得到缓和C.暂时协调了协约国帝国主义之间的矛盾D.为民族解放运动开辟了道路
答案：C
423、以下对于\"文化大革命\"后果的认识，正确的是：①严重地阻碍了我国社会主义的民主和法制建设②严重破坏我国国民经济，人民生活得不到改善③我国优秀的文化传统被毁弃，国民的素质下降④我国经济和社会发展水平同发达国家差距加大
A.①②③④B.①②C.①②③D.①④
答案：A
424、在中共七届二中全会上，毛泽东告诫共产党的人要警惕资产阶级\"糖衣炮弹\"的进攻，提出了\"两个务必\"，主要是因为：
A.全国大陆领土基本解放B.党的工作重心已经由乡村转移到城市C.资产阶级准备向党进攻D.中共即将成为执政党
答案：D
425、中共十一届三中全会标志着新时期党的基本路线的思想开始形成，主要表现在
A.提出了社会主义初级阶段的理论B.决定把工作重点转移到经济建设上来C.制定了分三步走实现现代化的战略部署D.重新确定检验真理的标准
答案：B
426、1870年前后，第二次工业革命掀起的前提和条件是（）①欧美主要国家资本主义制度的确立②自然科学研究的重大突破③世界市场的初步形成及扩大④大量劳动力流向城市，城市化进程加快
A.①②③B.②③④C.①③④D.①②③④
答案：D
427、在十六世纪前后，人类历史出现了重大的转折。主要表现在①封建制度开始解体，资本主义兴起②世界各民族的历史开始融合为一部统一的人类历史③资本主义已经战胜封建势力④资本主义已经形成世界体系
A.①②③④B.①②C.②③④D.②
答案：B
428、1862年，普鲁士首相俾斯麦在议会演说中疾呼，\"今代重大问题不是用说空话和多数人的建议所能解决的......而是要用铁和血来解决\"。\"重大问题\"指
A.阻止奥地利的回归B.戳穿俄罗斯的觊觎　　C.抗击法兰西的入侵D.完成德意志的统一
答案：D
429、1973年，以美元为中心的资本主义世界货币体系解体，反映出①美国经济进入了\"滞胀\"阶段②美国资本主义世界经济霸主地位动摇③国际金融领域内美元的地位衰落④资本主义国家的力量对比发生了新变化
A.①②③B.①②④C.②③④D.①②③④
答案：C
430、1979年元旦，人大常委会发表的《告台湾同胞书》建议海峡两岸实现三通和探亲旅游。\"三通\"是指（）①通航；②通话；③通信；④通邮；⑤通商；⑥通电
A.①②③B.③④⑤C.④⑤⑥D.①④⑤
答案：D
431、19世纪末20世纪初，发生资产阶级革命的国家有：①朝鲜②中国③埃及④墨西哥⑤印度⑥土耳其（）
A.①②③B.②④⑤C.②④⑥D.②⑤⑥
答案：C
432、19世纪末20世纪初，美英俄德的议会制度都得到发展，但英美的议会政治远比俄德成熟，形成这种局面的历史根源是（）
A.资本主义经济发展的程度不同B.资产阶级的革命性不同C.走上资本主义道路的途径不同D.思想文化的历史渊源不同
答案：C
433、19世纪中期一位英国经济学家这样记述：\"大洋洲有我们的牧场，阿根廷和北美西部草原上有我们的羊群，......南非和澳大利亚的黄金流向伦敦；印度和中国人为我们种茶，而且我们的咖啡、白糖和香料种植园遍及东印度群岛。\"这一记述反映的实质问题是
A.英国成为世界上最大的殖民帝国B.英国占有广阔的海外原料市场C.英国对海外殖民地进行残酷掠夺D.大英帝国的统治达到鼎盛时期
答案：B
434、从法国大革命的进程看,\"热月政变\"并非是反革命政变,其依据是
A.热月政变是资产阶级发动B.热月政变后,法国大革命的主要成果得以维护　C.热月政变结束的是罗伯斯庇尔的专制统治D.热月政变结束了法国的王权统治
答案：B
435、法国资产阶级革命把国王送上了断头台，所以它彻底地摧毁了封建势力，是最大最彻底的一次资产阶级革命。关于这句话的因果关系论证正确的是（）
A.原因正确，结论错误B.原因正确，结论正确C.原因错误，结论正确D.原因错误，结论错误
答案：C
436、胡锦涛指出：\"中国国民党和中国共产党领导的抗日军队，分别担负着正面战场和敌后战场的作战任务，形成了共同抗击日本侵略者的战略态势。\"对此理解不正确的是
A.肯定了国民党军队的抗战B.正面战场和敌后战场互相配合C.抗日军队由国共两党共同领导D.国共两党是中国抗战的主要力量
答案：C
437、假如你是参加法国大革命的一名农民，你在君主立宪派统治时期获得的实惠是
A.废除封建地租B.取消了一些教会压迫C.从政府手中获得土地D.对生活必需品进行限价
答案：B
438、丘吉尔说：\"我们不要把这次援救说成是胜利。战争不是靠撤退(敦刻尔克大撤退)而赢得的。但是，在这次援救中却孕育着胜利。\"\"这次援救中孕育着胜利\"是指（）
A.粉碎了德国不可战胜的神话B.加强了英法军队的联系和合作C.为日后英国的防御和反攻保存了实力D.鼓舞了英法两国军民反法西斯的斗志
答案：C
439、唐朝前期在政治制度上进一步完善了专制主义中央集权制度，其完善的含义是（）
A.使皇权进一步强化B.相权得到削弱C.使地方权力进一步分散D.使中央职权部门相互牵制和监督
答案：D
440、维新变法运动的政治纲领是
A.\"公车上书\"B.《变法通议》C.《应诏统筹全局折》D.《定国是诏》
答案：C
441、五四运动是一次彻底的反帝反封建的革命运动，其原因不包括
A.马克思主义在中国的传播B.中国无产阶级队伍的壮大　　　C.中国无产阶级政党的领导D.吸取了前两次政治运动失败的经验教训
答案：C
442、下列关于1935年遵义会议的表述，不正确的是
A.取消了李德的军事最高指挥权a事实上确立了以毛泽东为核心的正确领导C在危急情况下挽救了党和红军D.彻底清算了王明的\"左\"倾错误路线
答案：D
443、下列关于19世纪六七十年代欧洲政治状况的表述不正确的是
A.无产阶级走向国际联合B.法国和奥地利受到扼制C.资本主义世界市场初步形成D.俄国无产阶级成为独立政治力量
答案：C
444、以下有关科学家及其成就，叙述正确的是
A.GottfriedWilhelmLeibniz--建立了微积分学B.CharlesRobertDarwin--进化论推动了现代生物学和医学的发展C.JohnDalton--建立了科学的量子论D.MarieSklodowskaCurie--首先发现了\"X射线\"
答案：A
445、与文艺复兴相比，启蒙运动在反封建斗争方面的突出特点是
A.要求摆脱天主教神学的束缚B.具有浓厚的宗教色彩C.矛头直指封建专制制度D.推动自然科学的发展
答案：C
446、中共\"十三大\"主要内容有①高度评价了关于真理标准问题的讨论②提出了社会主义初级阶段的基本理论③实现了党的工作重心的转移④确立了党在社会主义初级阶段的基本路线
A.①②　　B.③④　　C.①③　　D.②④
答案：D
447、春秋时期孙叔敖主持兴修的\"芍陂\"位于
A.长江流域B.淮河流域C.关中地区D.黄河流域
答案：B
448、两宋三百年间产生了许多哲学家和不同的学派，学术气氛浓厚（）
A，反映了两宋时期政治统治比较开明B，是宋代新的阶级力量产生的反映C，表明封建统治思想已经出现危机D，是社会经济发展和文化教育发达的表现
答案：D
449、\"蔡侯纸\"（）
A.出土于甘肃天水，是世界上最早的纸B.它的出现标志着造纸术发明C.东汉时开始经阿拉伯传入西方D.原料易得，造价低廉，便于推广
答案：C
450、《史记》记载：\"诸吕作乱；日蚀、昼晦。吴楚七国叛逆，彗星观天狗过梁野。\"对这段史料的正确评论是：①反映了汉代儒家的天象与人事关联的思想观念②是司马迁写《史记》的笔记，与时代观念没有关系③这些记载为今天的天文研究留下了宝贵的资料④古书上的天象记载荒诞不经，没有研究的价值
A.①②　　　　B.①④　　　C.①③　　　　D.②④
答案：C
451、楚汉战争的性质是（）
A.反抗秦暴政的农民战争B.中央政权与地方割据势力的斗争C.争夺全国统治权的斗争D.新型地主与奴隶主之间的斗争
答案：C
452、从\"焚书坑儒\"到\"独尊儒术\"的变化，反映了秦汉时期：
A.封建制度建立并日趋完善B.儒法两派之争已有分晓C.\"仁政\"最终取代\"法治\"D.封建统治思想日趋成熟
答案：D
453、从环境保护的角度看待魏晋南北朝时期北方发展状况，总的趋势是：
A环境状况恶化B环境状况良好C环境破坏缓解D环境破坏加剧
答案：C
454、关于商业革命的说法正确的是①世界各地区各民族联系加强，以欧洲为中心的世界市场开始出现②金银价格下跌,物价高涨　③欧洲商路和贸易中心发生转移　④货币购买力降低
A.①②B.②③C.①③D.①④
答案：C
455、墨子思想中反映小生产者渴望安定生活愿望的内容是
A.兼爱B.非攻C.尚贤D.节俭
答案：B
456、派使者到西域求佛法，使佛教开始在中国内地流传开来的皇帝是：
A.汉高祖B.汉明帝C.魏孝文帝D.唐太宗
答案：B
457、秦巩固统一的措施推动了以华夏族为主体的中华民族的形成，下列措施中最具有这一意义的是
A.以法为教，以吏为师B.书同文，推行标准字体C.焚书坑儒，加强思想控制D.在中央设三公九卿
答案：B
458、商朝的统治中心位于今天的
A.陕西境内B.河南境内C.山西境内D.河北境内
答案：B
459、我国古代江南农业的开发从江东扩展到整个长江流域，进而波及岭南和闽江流域，开始于
A.两汉时期B.六朝时期C.隋唐时期D.宋元时期
答案：B
460、下列关于中国古代四大发明的表述，不正确的是
A.四大发明在宋元时期传播到欧洲B.四大发明向世界传播的过程中阿拉伯人起到了重要作用C.四大发明是我国成为世界文明古国的重要标志D.四大文明促进了人类文明的进步
答案：A
461、下列历史事件与汉武帝活动有关的是①大量选拔人才、重视官吏的任用与考核②进军南越，设置南海等九郡③取消笞刑④铸造五铢钱作为通行全国的法定货币⑤创建中央太学与地方郡国学两级官学⑥实行刺史制度，颁布\"推恩令\"和\"附益之法\"⑦大规模治理黄河，派王景具体负责
A.①②③④⑤　　　B.②③④⑤⑥　　C.①②④⑤⑥　D.②③⑤⑥⑦
答案：C
462、与秦朝相比，元朝统一的突出特点是：①由少数民族建立的统一王朝②统一的范围扩大③推行行省制度④民族融合的程度加深
A.①④B.②③C.①③④D.①②③④
答案：D
463、战国时期，各国出现了一系列变法运动。这些变法运动是
A.周王室为了巩固王位世袭制的需要B.奴隶主贵族巩固统治的努力　C.奴隶社会向封建社会过渡的必然结果D.违背历史发展客观规律的行动
答案：C
464、属于战国时期经济发展新特点的是
A.手工业中心冶铁业的出现B.灌溉技术的运用C.中原市场的形成与封建城市的兴起D.铁器、牛耕的推广使用
答案：C
465、中国古代经济重心由北方转移到南方是在
A.魏晋南北朝时期　　　　B.隋唐时期　　　C.南宋时期　　　D.明清时期
答案：C
466、春秋战国时期是我国开垦荒地的第一个高潮时期，其最大的后果是（）
A.加速了井田制的瓦解B.促进了封建生产关系形成　　C.加速了分封制的崩溃D.促进了社会经济迅猛发展
答案：B
467、东晋南朝时期，江南农业开发的主观原因是()
A.北方人口南迁B.南方少数民族与汉族融合C.统治者推行有利于农业发展的政策D.南方社会相对稳定
答案：C
468、没有体现秦汉时期人民奋发向上的精神面貌以及当时统一王朝恢弘气势的是（）
A.万里长城B.秦始皇陵兵马俑C.都江堰D.《史记》
答案：C
469、培根在评价中国古代科技成就时说：\"这三种东西曾改变了整个世界事物的面貌和状态：第一种在文学方面，第二种在战争上，第三种在航海上。\"培根所说的第一种应是
A.印刷术B.造纸术C.古典文化D.儒家学说
答案：A
470、秦汉对匈奴的措施中，最有效的是
A.修筑长城B.和亲C.军事打击D.互市
答案：C
471、我国古代纸取代简牍，成为最主要的书写材料开始于
A.东汉中期B.东汉末年C.魏晋南北朝D.隋唐
答案：C
472、西汉文坛出现的一种讲究排比，散文韵文并用，词藻华丽的文体是
A.词B.骚体C.乐府诗D.赋
答案：D
473、西周分封制核心内容是（）
A.分封土地　　B.分封爵位　　C.规定义务　　D.规定贡赋
答案：A
474、下列表述下符合秦朝文化教育状况的是
A.统一文字B.教育官办C.以儒为教D.以吏为师
答案：C
475、下列关于隋朝历史的表述中，违背孟子重民思想的是（）①大兴土木，征发大量徭役②广设仓库③采用严刑酷法④确立三省六部制
A.①②B.②③C.①③D.③④
答案：C
476、以史为鉴,可以知兴替。秦始皇以史为鉴而采取的措施是
A.推行郡县制B.焚书坑儒C.攻打匈奴D.修筑长城
答案：A
477、以下各项中最准确地表述\"非暴力不合作计划\"全部内涵的是()
A.以非暴力的手段反抗英殖民统治者B.以不合作态度抵制英殖民统治者C.以和平的手段抗议英殖民当局的压迫D.以和平和合法的手段，争取印度的自治
答案：D
478、与欧洲第一次思想解放运动相比，欧洲第二次思想解放运动最突出的特点是（）
A.对天主教会发动了摧毁性的冲击B.提出了三权分立的原则C.以理性主义观察和认识社会D.直接号召民众投身革命
答案：C
479、元朝时，西藏正式成为中央政府管辖下的一个行政区，中央政府
A.在西藏设立行省B.以宜政院为管理西藏地区的机构C.在西藏设置卫所D.设置驻藏大臣
答案：B
480、中国古代有一部地理学巨著，书中记录了一些地理发现，如提出金沙江是长江正源；沅江、谰沧江各自入海，并不是长江支流等等，此书是
A.《禹贡地域图》B.《梦溪笔谈》C.《水经注》D.《徐霞客游记》
答案：D
481、百日维新期间维新派没有提出开国会、定宪法，是因为他们（）
A，不敢触动封建制度B，认为中国\"民智未开\"，难以实行立宪制度C，对封建势力作了妥协D，依靠没有实权的光绪皇帝
答案：C
482、1683年，台湾纳入清朝版图，其进步作用是：
A.维护了国家的统一B.消灭了明朝的残余势力　　C.扩大了清朝的统治区域D.驱逐了外来侵略势力
答案：A
483、17-18世纪欧洲出现的启蒙运动（）（1）起源于英国，中心是法国（2）以宣传理性为中心，鼓吹人权和法制（3）是欧洲第二次思想解放运动（4）为欧美资产阶级革命作了思想准备
A.⑴⑶B.⑵⑷C.⑴⑵⑷D.⑴⑵⑶⑷
答案：D
484、1942年整风运动的主要任务是
A.马克思主义的思想教育运动B.反对主观主义、宗派主义和党八股C.密切了干部与群众的联系D.从思想上清除了\"左\"的和\"右\"的错误
答案：B
485、1980年1月，邓小平说：\"现在，特别是在青年当中，有人怀疑社会主义制度，说什么社会主义不如资本主义，这种思想一定要大力纠正。\"他说这段话的主要意图是：
A.强调改革开放的重要性B.重申四项基本原则的重要性C.强调解放思想的重要性D.要求清除\"左\"倾思想流毒
答案：B
486、八股取士最主要的弊端是
A.限定考试命题的范围B.严格规定答卷的文体C.答卷不许发挥个人见解D.考试科目单一
答案：C
487、、二战前夕，最能反映帝国主义在国际事务中推行强权政治的典型事件是
　A.对西班牙实施\"不干涉\"政策B.策划慕尼黑阴谋　C.对意大利实施经济制裁D.抛出\"大东亚共荣圈\"计划
答案：B
488、近代史上美国和俄国废除奴隶制的相同作用有①都推动了资本主义的发展②都废除了封建性的剥削关系③都改变了两个国家的社会性质④都有利于资本主义世界体系的形成
A.①③B.①④C.①②④D.①③④
答案：B
489、罗斯福新政主要用于解决失业问题的措施是
A.实行美元贬值B.规定工资标准C.规定工作日时数D.兴办公共工程
答案：D
490、欧美工业文明与亚洲农业文明的碰撞，最初的直接反映是：
A.引发了亚洲革命风暴B.引发了亚洲的觉醒C.导致了拉美独立运动D.引起了欧美19世纪60、70年代革命和改革
答案：A
491、十一届三中全会以后，我国改革开放的实质是：
A.社会生产力的飞速发展B.综合国力的迅速提高C.人民生活水平的日益改善D.社会主义制度的自我完善和发展
答案：D
492、实现了自然科学第一次理论大综合的是：
A哈维的血液循环说B法拉第的电磁感应理论C牛顿的力学体系D爱因期坦的相对论
答案：C
493、我国能够恢复对香港、澳门行使主权的各种因素中，最重要的是
A.新中国已成为独立的主权国家B.国家统一是中华民族的共同愿望C.改革开放使综合国力大大增强D.\"一国两制\"的构想为有关各方接受
答案：C
494、在长安，汉武帝举行的盛宴会上（）①侍者端上了内地产的葡萄②西域的使者送来了大量的皮毛制品③宴会上只见一中原女子抱着琵琶边弹边唱
A.①②有可能③不可能B.①不可能②③有可能　　C.①②③都不可能D.①②③均有可能
答案：B
495、中共七届二中全会解决了由新民主主义革命转变为社会主义革命的重大问题，这些问题主要包括①党的工作重心由农村转向城市②革命胜利后内政外交的基本政策③向社会主义和工业化国家转变④革命胜利以后党的作风问题
A.①②③④B.②③④C.①②D.②④
答案：A
496、二战中法国的光复主要得益于（）
A.《开罗宣言》B.雅尔塔协定C.德黑兰会议D.《波茨坦公告》
答案：C
497、\"像希特勒这样法西斯国家的政治生命和军事生命，从它出生的那一天起，就是建立在进攻上面的，进攻一完结，它的生命也就完结了。\"此话是毛泽东评论什么事件时说的?()
A.斯大林格勒战役B.莫斯科保卫战C.柏林战役D.阿拉曼之战
答案：A
498、1876年，美国选择在费城举办世博会，主要由于该城是()
A.当时美国制造业中心B.当时美国政治中心C.《独立宣言》诞生地D.1787年美国宪法的摇篮
答案：C
499、1905-1908年印度人民反英斗争同1857-1859年印度民族大起义相比，具有的本质特点是
A.民族资产阶级起了领导作用B.无产阶级自觉地参加了斗争　　C.武装斗争和政治斗争相结合D.矛头指向英国殖民者
答案：A
500、1927年召开的联共(布)\"十五大\"的主题是
A.实现农业集体化B.实现工业化C.建立社会主义制度D.通过苏联新宪法
答案：A
501、19世纪末，非洲人民反对殖民主义斗争的主要形式是（）
A.武装斗争和武装起义B.利用宗教形式组织反帝斗争C.举行政治总罢工D.资产阶级组织政党进行议会斗争
答案：A
502、19世纪末20世纪初，法国的对外目标主要是
A完全占领巴尔干半岛地区B.与英国争夺世界殖民霸权C继续维持欧洲均势形势D.打败德国夺回欧洲霸权
答案：D
503、19世纪晚期，主要资本主义国家向帝国主义过渡，加剧侵略扩张的根本原因是
A.各国经济都有了较大发展B.认识到殖民地的重要性C.垄断资产阶级掌权，加剧国际间竞争D.资本主义经济政治发展不平衡
答案：D
504、20世纪30年代,有一幅漫画,画上是一个穿和服的大人,抱着一个戴眼镜的小孩,这幅画反映的是：
A.美国和蒋介石的关系B.日本与美国的关系C.蒋介石与张学良的关系D.日本与伪满洲国的关系
答案：D
505、被誉为人类认识史上对自然规律进行了第一次理论性概括和综合的科学成果是
A.元素周期律的发现B.牛顿力学体系的建立C.进化论的确立D.相对论的提出
答案：B
506、对英国19世纪推行的\"势力均衡\"政策的正确理解是
A.英国与欧美等大国实力保持均等B.英国与欧洲大陆某一国实力均等　C.保证欧洲大陆有两个实力均等的国家,防止一国称霸欧洲大陆D.保持欧洲各国实力均等
答案：C
507、俄国十月革命后，苏维埃向各国发出退出战争的照会，遭到了协约国的拒绝却得到了德国的赞同。德国这样做的主要意图是
A.渴望结束战争B.摆脱两线作战C.施放和平烟幕D.抵制国内革命
答案：B
508、法国大革命时期，英国多次参加和组织反法同盟干涉法国革命，其主要目的是
A.帮助波旁王朝复辟B.防止法国革命蔓延C.与法国争夺欧洲霸权D.掠夺法国的资源
答案：C
509、根据巴黎和约，南斯拉夫人的地区和塞尔维亚王国合成（）
A.塞尔维亚--黑塞哥维那--波斯尼亚王国B.塞尔维亚--波斯尼亚--斯洛文尼亚王国C.塞尔维亚--黑塞哥维那--斯洛文尼亚王国D.塞尔维亚--克罗地亚--斯洛文尼亚王国
答案：D
510、近代中国爱国知识分子探索救国之路始于
A.鸦片战争期间B.太平天国运动期间C.洋务运动期间D.维新变法期间
答案：A
511、唐玄宗为密切与各少数民族的关系而采取的措施有（）①封皮罗阁为云南王②封骨力裴罗为\"怀仁可汗\"③封大祚荣为渤海郡王④设置北庭都护府
A.①②③④B.①③④C.①②④D.①②③
答案：D
512、下列历史文献中最早提出保护人的生命权、自由权的是
A.英国的《权利法案》B.法国的《人权宣言》　C.美国的《独立宣言》D.拿破仑的《民法典》
答案：C
513、辛亥革命后，孙中山进行了反对北洋军阀的斗争，其核心目标是
A.反对袁世凯独裁和复辟帝制B.反对段祺瑞的独裁统治C.维护共和政体和《临时约法》D.传播民主和科学思想
答案：C
514、与日本明治维新相比，俄国1861年改革的明显不足是
A.由旧的统治者主导进行B.主要侧重于经济领域变革C.未能改变社会性质D.受欧洲其他国家影响
答案：B
515、中共\"十四大\"提出的经济体制改革的目标是
A.建立社会主义市场经济体制B.实行家庭联产承包责任制C.实行多种经济成分并存D.改革计划经济管理体制
答案：A
516、中共二大和中共十三大两次会议的共同贡献是
A.对土地所有制的重大变革B.及时总结了革命的经验教训　　C.制定了正确的路线和政策D.对当时社会发展阶段作出科学论断
答案：D
517、革命派与保皇派双方论战的中心问题是（）
A，中国理想的社会体制及其建立的途径B，发展资本主义经济的方式道路C，对外国资本主义的政策、态度D，对封建土地制度的态度
答案：A
518、列宁说：\"在一个小农生产者占大多数的国家里，实行社会主义革命必须通过一系列特殊的过渡办法。\"这\"一系列过渡的办法\"主要指
A.推行战时共产主义政策B.实施新经济政策C有计划地实现工业化D.实行集体农庄制
答案：B
519、\"二战\"前在欧、亚两个战争策源地形成的背景中，德国不同于日本的是
Ａ、受到世界经济危机的严重冲击Ｂ、国内阶级矛盾异常尖锐Ｃ、民族复仇主义思潮泛滥Ｄ、法西斯势力与日俱增
答案：C
520、《人权宣言》的进步意义主要体现在
A.宣称人生来是自由的，权利是平等的B.提出法律面前人人平等的原则C.宣布私有财产神圣不可侵犯D.要求摧毁君主专制和等级制度
答案：D
521、、二战前夕，德、日、意签署的《反共产国际协定》，最重要的战略意图是
A.骗取国内人民的支持　　　　　　　　B.欺骗英法以利于进一步扩张C.对付苏联和共产国际　　　　　　　　D.巩固垄断资产阶级的利益
答案：B
522、哥白尼学说最重要的历史意义在于：
A.标志近代自然科学的开端B.否定了地球中心说C.提出了新的正确的宇宙观D.否定了《圣经》和上帝
答案：A
523、美国是华盛顿会议的最大受益者，主要表现在：（1）在远东和太平洋地区抑制了日本势力过分膨胀（2）战后攫取世界霸权（3）美、英海军并驾齐驱（4）美国成功地削弱了德国
A（1）（2）（3）B（1）（3）（4）C（1）（2）（4）D（1）（2）（3）（4）
答案：A
524、清朝大兴文字狱的首要目的在于
A.树立清朝统治者的权威B.压制汉人的民族反抗意识C.巩固理学的官方哲学地位D.防范民主思想的发展
答案：B
525、文艺复兴时期人文主义思潮强调人的价值，追求个性解放，反对神学迷信，主要是因为：
A.新航路的开辟打破了\"天圆地方\"说B.资本主义工商业的发展突出了人的作用C.宗教改革运动动摇了天主教会的地位D.哥白尼\"太阳中心说\"的创立
答案：B
526、下列对世界民族解放运动发生的时间先后顺序排列正确的是：
A.欧美→亚洲→非洲B.亚洲→欧美→非洲C.非洲→欧美→亚洲D.欧美→非洲→亚洲
答案：A
527、新航路开辟的决定性因素是：
A.商品经济的发展和资本主义的萌芽B.欧洲各国社会矛盾激化C.天文、地理知识的进步和航海、造船技术的发达D.商业危机的出现
答案：A
528、在我国最早出现的近代企业是
A.洋务派兴办的企业B.民族资本主义企业C.外商企业D.官僚资本主义企业
答案：C
529、早期资产阶级革命最主要的成就是（）
A.完成了人类社会向资本主义过渡B.使资本主义由工场手工业向机器大工业过渡C.确立起资本主义社会的若干基本原则D.彻底摧毁了欧洲封建制度
答案：C
530、中共八大的路线对我国建设有中国特色的社会主义事业具有深远的意义，这主要是因为中共八大①正确认识了中国社会的主要矛盾②提出了正确处理人民内部矛盾的方法③明确提出集中力量发展生产力④坚持了综合平衡稳步前进的经济建设方针
A.①②③B.①③④C.②③④D.①②③④
答案：B
531、著名医学家孙思邈（581--682）是一位长寿老人，下面有关他生平的介绍有误的是（）
A.自幼刻苦好学一生不慕名利，坚持行医为民治病　　B.隋文帝、唐太宗先后请他做官，他都推辞不受　　C.进入古稀之年，深感\"人命至重，有贵千金\"坚持编写《千金方》　　D.安史之乱后，对北方人民饱受战乱之苦深表同情
答案：D
532、20世纪，争夺世界市场的斗争十分激烈。不能反映该特点的是（）
A.《九国公约》B.苏俄新经济政策C.两次世界大战D.欧洲共同体的建立
答案：B
533、1933年美国实施的罗斯福新政
A.建立了计划经济体制B.消除了资本主义基本矛盾C.开创了国家干预经济的模式D.提高了工人阶级的政治地位
答案：C
534、巴黎和会和雅尔塔会议的相似之处有①带有大国强权色彩②确立新的欧亚政治版图③严重损害中国主权④决定建立新的国际组织
A.①③④B.②③④C.①②③D.①②③④
答案：D
535、当今世界，解决和平与发展问题的主要障碍是
A.西方敌对势力推行\"和平演变\"战略B.中东地区民族、宗教和领土矛盾突出C.霸权主义和强权政治存在D.发展中国家与发达国家经济差距加大
答案：C
536、对于近代中国人民两大主要任务的表述，准确的是
A.争取民族独立，推翻封建统治B推翻封建统治，发展资本主义C建立民主共和制，清除外国侵略势力D争取民族独立，实现中国社会近代化
答案：D
537、俄国退出第一次世界大战是在
A.二月革命胜利后B.十月革命爆发后C.工农苏维埃政府成立后D.《布列斯特和约》签订后
答案：D
538、二战期间，苏美英三国首脑会议通过了许多决议，其中基本落空的一项是（）
A.根除德国军国主义和法西斯主义B.开辟第二战场C.建立联合国D.战后合作
答案：D
539、开元通宝是唐朝通用的货币，唐以后历代的货币都以它为范式。下令\"废五铢钱，行开元通宝钱\"的唐朝皇帝是（）
A.唐高祖　　B.唐太宗　　C.唐高宗　　D.唐玄宗
答案：A
540、林肯总统在就职演说中强调\"从地理环境上说......我们不能把各地区从彼此的位置上挪开，也不能在它们之间筑起不可逾越的城墙。......我们之间感情的纽带，或许会因情绪激动而绷紧，但决不可折断。\"，主要是为了
A成立美国联邦政府B.夺取佛罗里达半岛C.反对南部同盟的分裂活动D遏止增加\"蓄奴州\"的要求
答案：C
541、清朝官员李圭参加费城世博会后，大声疾呼\"机器正当讲求\"。其主张属于()
A.顽固派B.洋务派C.早期维新派D.资产阶级革命派
答案：B
542、日本投降后，美军派军队以\"盟军\"名义占领日本，最主要的意图是()
A.保留日本的天皇制B.使日本永远臣服于美国C.防止在日本划分占领区D.控制整个东亚
答案：D
543、苏联的新经济政策与新中国成立后为恢复国民经济的斗争的相似之处是①为了摆脱严重的经济困难局面②允许多种经济成分发展③利用商品和市场发展经济④为有计划的经济建设创造了条件
A.①②③④B.①②③C.①②④D.②③④
答案：A
544、下列关于美国历史进程中的几件大事，发生的先后顺序是①独立战争的胜利②1787年宪法的颁布③《独立宣言》的公布④联邦政府的成立
A.①②③④B.①③②④C.③②①④D.③①②④
答案：D
545、下列史实中，能反映资本主义改造世界能力加强的是　　①日本\"文明开化\"政策的推行②中英《南京条约》的签订③联合国组织的建立④资本主义世界体系形成
A.①②③B.②③④C.①③④D.①②④
答案：D
546、新航路开辟引起的\"商业革命\"和\"价格革命\"的作用是
A.促使西班牙、葡萄牙最早走上殖民征服的道路B.扩大了世界经济、文化联系，加速了西欧封建制度的衰落和资本主义的发展C.促进了西班牙、葡萄牙资本主义工业的发展D.为文艺复兴运动的出现提供了物质基础
答案：B
547、有的历史学家称《人权宣言》是\"新社会的出生证\"，主要是因为《人权宣言》
A.为法国大革命作了充分的思想准备B.为法国大革命迈出了胜利的第一步C.推翻了法国的封建君主专制制度D.阐明了资产阶级民主与法制的基本原则
答案：D
548、在1942年1月于华盛顿由美、英、苏、中四国领衔，其余22国按国名的英文字母依次排列签署了《联合国家宣言》。这①表明中国抗战功绩得到了国际上的承认②说明反法西斯力量的内部矛盾消除了③反映了中国的国际地位的提高④标志世界反法西斯同盟正式形成
A。①②③④B.①②③C.①③④D.③④
答案：C
549、在东欧社会主义国家改革的浪潮中，捷克斯洛伐克公布的《行动纲领》提出（）
A.实行社会主义自治制度B.贯彻计划和市场相结合的经济体制C.进行生产资料所有制改造D.逐步实现社会主义工业化
答案：B
550、直接促使原子能技术从理论转变为应用的主要因素是（）
A.科学理论出现重大突破B.能源出现大量短缺C.第二次世界大战的推动D.社会生产发展的需要
答案：C
551、中国共产党不断坚持理论创新，分别在党的历次会议中把毛泽东思想、邓小平理论和\"三个代表\"重要思想确定为党的指导思想并写入党章。这三次会议依次是
A.七大、十五大、十六大B.遵义会议、十一届三中全会、十六大　　　C.遵义会议、十五大、十六大D.七大、十一届三中全会，十五届七中全会
答案：A
552、资本主义世界体系初步形成的表现有①资本主义制度在世界范围内的确立②资本主义国家征服大批亚、非、拉国家和地区③资本主义世界市场的初步形成④资本主义在政治和经济上定型
A.①②③④　　B.①②③　　C.①③④　　D.①④
答案：B
553、井冈山革命根据地的建立与巩固，其意义在于（）
A，开辟了农村包围城市、武装夺取政权的道路B，是土地革命时期开始的标志C，是中国共产党独立领导武装斗争的开端D，确立了党对军队的绝对领导
答案：A
554、巴黎公社在客观上体现了《共产党宣言》中的（）
A.资本主义社会必将被社会主义所代替的理论B.用暴力推翻资产阶级统治建立无产阶级专政的理论C.将一切生产资料集中在无产阶级国家手中的理论D.资本主义所有制已经不再适应生产力发展的理论
答案：B
555、俄日两国走上资本主义道路是以改革而不是革命的方式完成的，其主要原因是
A.资产阶级在改革前缺乏充分的思想动员B.政局较稳定，阶级矛盾较缓和C.国内资产阶级与封建统治阶级目标一致D.资本主义生产力发展水平较低
答案：D
556、联合国和国际联盟的共同之处是：
A.均为帝国主义世界大战的产物B.初期均为美国所操队C.成员都包括所有大国D.都宣称维护世界和平
答案：D
557、清朝军机大臣的基本职责是
A.决定军国大事B.协助皇帝处理全国政事C.掌管国家政令的草拟D.笔录、传达皇帝旨意
答案：D
558、如果从中国近代化的角度考察鸦片战争后中国历史的发展，洋务运动可以说迈出了中国近代化的第一步，其中最突出的表现是
A.建立了一支近代化的海军B.兴办新式学校，派遣留学生出国学习C.有限地引进西方科学技术，兴办近代军事、民用工业D.对封建制度实行一定程度的改良和革新
答案：C
559、为建国初期我国社会主义工业化奠定初步基础的是
A.国民经济得到恢复和发展B.第一个五年计划的完成　　C.社会主义改造的基本完成D.社会主义国营经济建立
答案：B
560、引发20世纪70年代资本主义世界最严重的一次经济危机的直接原因是
A.二战后科学技术的新发展B.美国经济势力的急速膨胀　　C.资本主义世界货币体系的崩溃D.中东产油国大幅度提高石油价格
答案：D
561、英国圈地运动的实质是：
A.劳动者与生产资料相分离的过程B.为手工工场的发展提供原料和市场C.货币地租对农村土地制度的影响D.为工业革命准备原料和市场的过程
答案：A
562、有人说：\"把纳粹党的暴政加在自己身上的是德国人自己。\"此语依据的事实是
A.纳粹党通过议会选举成为执政党B.纳粹党的对外政策得到德国人的普遍支持C.迫害犹太人迎合了大多数德国人的心理D.法西斯主义给德国人带来了实际利益
答案：A
563、在下列内容中，与促使自然科学从神学中解放出来相违背的是：
A.哥白尼首创的太阳中心说推翻了地球中心说B.开普勒和布鲁诺都认为行星围绕太阳运行C.伽利略通过望远镜观察，证实了哥白尼的日心说D.托勒密提出\"地球中心说\"的理论
答案：D
564、在一部描写关于武则天统治时期的某家四兄弟情节的小说，不太符合历史事实的是（）
A.老大够勇猛，应征当府兵B.老二爱读书，准备考进士　C.老三力气大，想去考武举D.老四爱贪玩，经常逛夜市
答案：C
565、宗教改革运动对16、17世纪的资产阶级革命有重要的影响，这主要体现在：①宗教改革运动没收了天主教的大量土地和财产②新教与天主教对抗是资产阶级革命的重要形式③新教一定程序上反映了资产阶级的政治经济要求④宗教改革削弱了封建意识形态发展了民族变化
A.①②B.③④C.①②④D.②③④
答案：D
566、台湾问题是中美关系的核心问题，美国公开承认台湾是中国不可分割的一部分领土的文件是①开罗宣言②雅尔塔协议③波茨坦公告④1972年中美上海公报⑤1978年中美建交公报
A.①②③⑤B.①③④⑤C.②③④⑤D.①②④⑤
答案：B
567、1789年美国宪法增加的10条修正案，被称为\"人权法案\"，主要是因为它
A.规定总统和议员由选举产生B.承认黑人和印第安人具有同白人相等的权利C.承认所有成年人都有平等的选举权和被选举权D.规定人民有言论、出版、集会和信仰自由
答案：D
568、1940年12月罗斯福说：\"任何国家都不能姑息纳粹。......我们知道，一个国家只有以彻底的投降为代价才能与纳粹和平。\"下列哪个国家的史实，证明了罗斯福的这一论断
A.英国B.法国C.波兰D.苏联
答案：B
569、19世纪晚期和20世纪早期，物理学发生的革命性变化，不包括
A.伦琴发现放射现象B.居里夫人发现放射性元素镭　　C.电磁感应现象发现D.爱因斯坦提出相对论
答案：C
570、20世纪60年代，新加坡和韩国为发展经济采取的相同的措施有①适时调整经济发展战略②发展外向型经济③大力引进外国资本和技术④积极参与国际竞争（）
A.①②③B.②③④C.①③④D.①②③④
答案：D
571、20世纪中期以来，因能源问题而引发的重大危机是（）
A.1962年古巴导弹危机B.1973年资本主义世界经济危机C.1997年亚洲金融危机D.1998年印、巴核危机
答案：B
572、北约组织和华约组织的共同之处是()
A.由一个大国控制的军事政治集团B.帝国主义性质的大国集团C.政治经济一体化集团D.代表不同意识形态的大国集团
答案：A
573、第二次世界大战期间，英美的联合行动有①发表《大西洋宪章》②组织阿拉曼战役③开辟欧洲第二战场④实现易北河会师
A.①②B.①③C.①②③D.①②③④
答案：B
574、第三次科技革命进一步扩大了发达国家同发展中国家的差距。这种\"差距\"从根本上指
A.经济基础B.科技水平C.教育水平D.军事水平
答案：B
575、第一次世界大战前夕，英国与法、俄结盟的主要原因是()
A.有利于制止战争B.与日本争夺远东霸权C.与法、俄无利益冲突D.与德国争夺殖民地矛盾突出
答案：D
576、关于20世纪30年代埃塞俄比亚抗击意大利侵略的叙述，错误的是
A.埃塞俄比亚军民以其落后的武器装备粉碎了侵略军速胜的企图B.英、法、美等西方大国都没有禁止意大利进口石油等战略物资C.埃塞俄比亚最终被吞并的根本原因在于它处于国际孤立状态D.埃塞俄比亚抗击意大利侵略的斗争是非洲最早的反法西斯斗争
答案：C
577、联合国自成立以来，在防止大规模战争冲突方面虽然发挥了一定作用，但在解决一些地区和民族冲突以及一些重大危机时，往往不被重视，起不到维护世界和平的作用，其原因主要是
A.一些大国为谋取霸权，推行强权政治，无视国际公约B.美国凭借经济实力完全操纵了联合国C.广大第三世界国家在联合国无发言权D.两极格局瓦解后，缺乏超级大国与美国抗衡
答案：A
578、罗斯福新政推行\"以工代赈\"，大力兴办公共工程，起到的作用有①增加就业②刺激消费③恢复生产④稳定社会秩序
A.①③B.②④C.①②③D.①②③④
答案：D
579、某同学在查阅美国总统选举资料时,查到一段美国总统的就职演说词:\"......Ipledgeyou,IpledgemyselftoanewdealfortheAmericanpeople.\"请你判断该总统可能是
A.华盛顿B.林肯C.罗斯福D.尼克松
答案：C
580、苏联\"八一九\"事件反映的矛盾是（）
A.党内矛盾B.民族矛盾C.各加盟共和国之间的矛盾D.阶级矛盾
答案：A
581、唐初租庸调制以及后期的两税法，其实质是（）
A.加强封建经济基础　　B.更新生产方式C.调整生产关系　　　　D.巩固上层建筑
答案：C
582、魏源编写《海国图志》一书的主要意图是
A.学习西方抵御外国侵略B.主张在中国发展资本主义C.提倡反封建的民主思想D.为洋务运动奠定理论基础
答案：A
583、下列有关对德国近现代历史上两次统一的评述，正确的是（）
A.两次统一都是通过战争来实现的B.两次统一均改变了欧洲的国际格局　C.前次统一的完成，德国发展成为\"高利贷帝国主义\"　D.后次统一的完成，德国成为社会主义国家
答案：B
584、向帝国主义阶段过渡时主要资本主义国家经济发展的情况给我们的有益启示不包括
A.经济发展必须立足本国　　　　B.要充分利用最新科技成果　C.资本输出显得日益重要　　　　D.国家统一有利于经济发展　
答案：C
585、在192l到1922年的华盛顿会议期间，中国代表经过斗争①收回了山东主权②使列强在名义上尊重中国主权完整③取得了发展诲军军备权④成功拆散了\"英日同盟\"
A①B.①②C①②③D.①②③④
答案：B
586、中共公开提出国共两党举行对等谈判、实行第三次合作、和平统一祖国的主张是在
A.《告台湾同胞书》中　　B.中共十二大的《政治报告》中　　C.六届人大二次会议的《政府工作报告》中　　D.《关于台湾回归祖国，实现和平统一的方针政策》中
答案：D
587、遵义会议是中国共产党从幼稚走向成熟的标志，主要是指（）
A，工作重心从城市转向农村B，从克服右倾错误到克服\"左\"倾错误C，中国革命由此转危为安D，从受共产国际支配到独立解决党内问题
答案：D
588、\"电气时代\"的确切含义是：
A.电能的开发和在生产上的使用B.发电机的发明C.电力在生产和生活上的广泛使用D.电力在生产上的广泛使用
答案：C
589、\"在一定条件下，民族利益高于意识形态的斗争。\"以下最具代表性的事件是·
A.《苏德互不侵犯条约》的签订B.《联合国家宣言》的发表C.共产国际号召建立反法西斯统一战线D.俄、德、法三国干涉还辽
答案：B
590、1640年冬召开的议会是英国资产阶级革命开始的标志，其主要依据是：
A.英国发生反对王室的人民起义B.议员拒绝通过征税法案C.议员提出限制王权的要求D.国王宣布讨伐议会
答案：C
591、1640年英国议会的召开，标志着英国资产阶级革命开始，是因为
A.资产阶级和新贵族在议会中形成反对派B.议会组成议会军与王军展开武装斗争C.反对派要求限制王权，并得到人民的支持D.反对派通过征税法案的权利与国王作斗争
答案：C
592、18世纪，美利坚民族意识觉醒，其根本原因是
A.英国的殖民压迫B.共同的反对殖民压迫的斗争C.北美经济发展，形成了统一的市场D.启蒙思想家的宣传作用
答案：C
593、、20世纪七八十年代，经济发展最快的两个亚洲国家分别是
A.新加坡、韩国B.泰国、马来西亚C.菲律宾、印度D.中国、沙特阿拉伯
答案：A
594、二战前夕，最能反映帝国主义在国际事务中推行强权政治的典型事件是：
A对西班牙实施\"不干涉\"政策B策划慕尼黑阴谋C对意大利实施经济制裁D抛出\"大东亚共荣圈\"计划
答案：B
595、据史书记载\"燕、齐、赵人往避地者数万人\"此\"地\"应该是（）
A.蒙古地区B.东北平原C.朝鲜半岛D.河套地区
答案：A
596、清朝君主专制权力的强化，基本上完成于
A.顺治帝时B.康熙帝时C.雍正帝时D.乾隆帝时
答案：C
597、台湾人民发布檄文，\"愿人人战死而失台，决不拱手而让台\"，与之相关的事件是
A.《南京条约》签定B。《北京条约》签定C.《马关条约》签定D。《辛丑条约》签定
答案：C
598、讨英国1688年\"光荣革命\"和法国\"热月政变\"相似之处的表述不正确的是
A.都是统治阶级内部矛盾的反映B.都是资产阶级革命基本结束的标志C.复辟势力都在政变中获胜取得政权D.都是在失去人民支持的情况下发生的
答案：C
599、西欧建立欧洲共同体的主要目的是
A.建立军事强大、政治稳定的欧洲B.联合起来与美苏争霸C.进一步促进经济的发展D.抵制英国势力均衡政策
答案：C
600、下列关于二战后成立的联合国的叙述不正确的是：
A.世界最具权威和作用的决定世界政治、军事局势的机构B.是最具代表性的国际组织之一C.成立初期，为美国所控制D.近年在维护国际和平与安全方面发挥了一定的积极作用
答案：A
601、下列关于美国独立战争和美国南北战争的各项表述，不正确的是：
A.战争均冲击了欧洲国家的世界殖民体系B.两者均为工业革命的开展创造了条件C.两者斗争的对象均与世界资本主义连接在一起D.前者以争取国家独立为目标，后者以维护国家统一为旗帜
答案：A
602、辛亥革命后，北伐战争后和抗日战争胜利后，中国出现了三次政治民主化的机会，但均擦肩而过，其根本原因是
A.民主政治不适合当时大多数中国人的心理和习惯B.中国数千年封建劣根性影响深远C.中国处于半殖民地半封建社会的环境D.领导权掌握在资产阶级手中
答案：C
603、中国近代化进程中，洋务运动起到的作用主要是
A.在政治制度上迈出近代化的第一步B.抵御了列强侵略，维护了清朝统治　　C.使中国走上了富强之路D.创办了中国第一批近代企业
答案：D
604、主要资本主义国家在向帝国主义过渡过程中，加紧对外扩张侵略的根本原因是（）
A.经济发展较快B.垄断资产阶级掌权C.世界领土即将被瓜分完毕，国际间竞争加剧C.资本主义经济政治发展不平衡
答案：D
605、.人类认识史上对自然规律的第一次理论性的概括和综合是指（）
A.牛顿力学体系的建立B.哥白尼的\"太阳中心说\"C.达尔文生物进化论的确立D.爱因斯坦的相对论
答案：A
606、《中华民国临时约法》是中国第一部体现近代人权思想的宪法，下列对《临时约法》评述不正确的是
A.规定了国民在国家中的地位B.规定了人民基本权利和自由C.是中国第一部民主主义宪法D.确立了总统制共和政体　　
答案：D
607、20世纪50年代末60年代初，创造了\"经济奇迹\"的是
A.美国B.联邦德国C.日本D.韩国
答案：B
608、20世纪50年代以来，东欧的社会主义国家和西欧的资本主义国家都进行了社会经济改革，改革中分别加强市场的作用和经济的计划性，这表明
A.资本主义国家抛弃了市场经济理论转而实行计划经济体制B.社会主义国家已经完全抛弃了苏联高度集中的经济政治体制C.资本主义国家和社会主义国家之间已不再存在矛盾斗争D.东西方两种社会经济制度都需要在改革中不断走向完善
答案：D
609、第二次世界大战反法西斯战争取得胜利的根本原因在于
A.法西斯国家对战争准备不足　　B.封建专制主义不得人心　C.世界反法西斯联盟已经形成　　D.法西斯主义违背历史进步潮流
答案：D
610、第一次世界大战改变了欧洲版图，其中变动最大的是()
A.爱琴海地区B.奥匈帝国C.德国D.法国
答案：B
611、二战后，随着第三次科技革命的持续发展，发达的资本主义国家国民生产总值大幅度增长，失业人数大减，物价趋于稳定，劳动人民生活水平提高。这表明
A.资本主义制度有无比的优越性B.科技对劳动生产率的提高和经济增长的贡献越来越大C.科学技术是资本主义利润的源泉D.资本主义社会的固有矛盾已经解决
答案：B
612、二战后朝鲜半岛的分裂是
A.二战后期国际会议安排的结果B.南北双方社会意识形态的差异造成的C.美苏冷战对峙的产物D.美国改变对日政策的结果
答案：C
613、联合国不能有效地制止1999年的北约轰炸南联盟和2003年的美伊战争，其主要原因在于
A.联合国在维护世界和平方面起不到应有的作用B.美国和北约完全操纵了联合国C.联合国的成员国之间矛盾重重D.某些大国推行强权政治，无视国际公约
答案：D
614、两税法最突出的特点是（）
A.改变纳税依据B.改变纳税时间C.收取银两　　D.赋、税合一
答案：A
615、美国罗斯福新政开辟了资本主义国家经济发展的\"新模式\"。这种\"新模式\"就是
A.国家干预经济B.依靠市场的自由竞争C整顿金融系统D扩大社会福利范围
答案：A
616、美国依靠什么掌握了世界经济命脉()
A.建立\"布雷顿森林体系\"B.建立联合国C.成立关贸总协定D.掌握当时世界70％以上的黄金
答案：A
617、世界反法西斯同盟正式形成的标志是
A.《大西洋宪章》的发表B.《联合国家宣言》的签署C.《开罗宣言》的发表D.波茨坦公告的发表
答案：B
618、太平天国和义和团运动对近代中国社会发展所起的积极作用是
A.直接推动了近代化进程B.打击西方殖民者侵略势力C.有利于民族资本主义发展D.导致了清政府的图强自救
答案：B
619、下列有关对\"两极格局\"的评述，其中，揭示其本质特征的是（）
A.出现了两大军事政治集团的对峙B.成立了国际协调机构--联合国　C.重新划分了世界版图和势力范围D.意识形态不同的超级大国在全球的对抗和争霸
答案：D
620、雅尔塔体系崩溃的因素包括①世界经济结构多极化趋势不断增强②第三世界开展了反帝、反殖、反霸斗争③西欧、日本与美国展开了越来越激烈的竞争④苏联解体和东欧剧变
A.①②③④B.①②⑧C.②③④D.①②④
答案：A
621、在西班牙内战时，英国的统治者说：\"如果让现在正在西班牙和法国流行的共产主义传染病传播到其他国家，那么已经在自己的国土上消灭了传染病的两个政府--德国和意大利政府就是我们最有益的朋友。\"这段话表明
A.英国资产阶级政府与法西斯主义没有利害冲突　　B.英国统治者企图利用法西斯削弱社会主义力量　　C.英国实际上与法西斯国家形成了反西班牙联盟D.英国实际上是西班牙内战的幕后操纵者
答案：B
622、在下列事件中，英、法态度不一致的是（）
A.建立国际联盟B.筹建联合国C.参加北约组织D.伊拉克战争
答案：D
623、中共中央提出\"坚持抗战、反对投降，坚持团结、反对分裂，坚持进步、反对倒退\"三大口号，主要是针对（）
A，国民党五届五中全会前后的政策转变B，汪精卫集团公开叛国投敌成立伪政权C，近卫关于\"建立大东亚新秩序\"的声明D，国民党顽固派制造皖南事变破坏抗战
答案：A
624、\"阻止共产党人的可能是面包和选票，而不是子弹\"。二战后美国在西欧实行的重要政策，最能体现此观点的是
A.进行反共反苏的舆论宣传B.实施马歇尔计划C.建立北约组织D.实行军事援助
答案：B
625、17--18世纪，欧洲和中国的专制主义中央集权制度都空前强大。西欧的专制主义中央集权制度的影响，与中国不同的是：①逐渐削弱了地方领主的割据势力②促进了国内手工业和商业的发展③为对外贸易发展开辟了广阔的市场④促进了近代民族国家的形成和发展
A.①②③④B.①③④C.①④D.②③
答案：A
626、1921年苏俄实施的新经济政策
A.有利于生产力的提高和逐步战胜资本主义B.是苏联发展社会主义经济的长期方针C.恢复了自由贸易和资本主义的经济秩序D.是苏联社会主义经济理论成熟的表现
答案：A
627、19世纪末20世纪初，世界资本主义发展的最大特点是
A.资本主义处于高速发展的时期B.资本主义各国经济发展不平衡性加剧C.从自由资本主义过渡到垄断资本主义D.大国间重新瓜分世界的斗争愈演愈烈
答案：C
628、东欧剧变中，第一个发生剧变和第一个因流血冲突而剧变的国家分别是
A.民主德国、南斯拉夫B.波兰、罗马尼亚C.捷克斯洛伐克、匈牙利D.保加利亚、阿尔巴尼亚
答案：B
629、二战后，资本主义国家不同程度地推行了社会福利政策，主要结果是
A.促进政治安定，巩固资本主义政治制度B.使贫富差距缩小C.阶级矛盾基本消除D.消除了社会不公现象
答案：A
630、二战后最早进行社会主义改革的欧洲国家是：
A苏联B南斯拉夫C法国D波兰
答案：B
631、、二战期间，世界反法西斯同盟的建立，体现了全世界不同地区不同社会制度的国家或地区能够联合起来共同行动。当今能充分体现这一历史事实的是
　　A.反伊战争B.反恐斗争　　C.阿富汗战争　D.南斯拉夫战争
答案：B
632、衡量一个国家完成了工业革命的主要标志是：
A.机器生产代替了手工劳动B.机器制造业已实现机械化C.两大对立的阶级已经诞生D.工厂制已经取代手工工场
答案：B
633、就如何看待中国近代民族独立与近代化关系的问题，某班举行了一场辩论会，你认为哪一方同学观点更符合近代中国的实际？甲方同学：从历史唯物主义的基本观点--经济基础决定上层建筑出发，认为只有先进行近代化，实现国家富强，才能真正实现民族独立。
乙方同学：从近代洋务运动、戊戌变法、辛亥革命探索的结果看，只有先实现民族独立，才能真正实现近代化。
答案：B
634、林肯在美国南北战争初期说：\"我在这一斗争中的首要目标就是拯救联邦，而不是拯救或摧毁奴隶制。如果我能够不解放任何奴隶而拯救联邦，我愿意这样做；......假如我对奴隶制度或有色人种做什么事情的话，我之所以做，是因为我相信它有助于拯救联邦，而假如我忍耐着不做什么事情的话，是因为我不相信有助于拯救联邦。\"对林肯这段话认识正确的是①林肯把美国的利益看得高于一切，②林肯对奴隶不持反对态度，③林肯的态度对战局产生了不利影响，④表明林肯资产阶级政治家的本质
A.①③④B.①②③C.②③④D.①②④
答案：A
635、唐朝时期，中国与阿拉伯贸易频繁，下列有关这一方面的论证中最有说服力的是（）
A.大食三十多次派使者到中国　　B.有的大食人在唐朝政府任职　C.当时的广州、长安有伊斯兰教请真寺D.当代考古在阿拉伯半岛发现了大批中国的陶瓷，其中有唐三彩
答案：A
636、下列各项，不是1853年前的日本和1840年前的中国相似点的是
A.资本主义生产关系处于萌芽状态B.封建制度处于没落时期C.处于闭关锁国状态D.面临西方国家殖民侵略
答案：A
637、与欧洲相比，中国近代化探索初期的历程呈现以下特点①从轻工业开始而后向重工业发展②受到国内封建保守势力的顽强抵制③缺乏必要的资本原始积累④领导权掌握在资产阶级手中
A.②③B.①②③C.②③④D.①②③④
答案：A
638、\"实力是一切国际关系的基础\"，下列哪一项不能证明这一观点?()
A.《限制海军军备条约》的签订B.德意日三国签订反共产国际协定C.凡尔赛一华盛顿体系的建立D.二战后，美国霸权地位的确立
答案：B
639、\"治乱之源，富强之本，不尽在船坚炮利，而在议院，上下同心。\"下列人物中，最有可能发表这一议论的是
A.林则徐B.郑观应C.左宗棠D.李鸿章
答案：B
640、40年代末50年代初形成的社会主义阵营不包括南斯拉夫，其原因是
A.南斯拉夫不是社会主义国家B.南斯拉夫不愿意与苏联结盟C.南共已被开除出情报局D.南斯拉夫想发起不结盟运动
答案：C
641、东南亚国家经济发展的共同隐患是
A.人口众多、资源浪费严重B.过分依赖国际资本和国际市场　　C.经济结构欠合理，农业较薄弱D.没有形成独立的货币体系
答案：B
642、二战后，苏联与西方国家合作的重大事件是（）
A.承认联邦德国B.古巴导弹危机C.出兵阿富汗D.朝鲜战争和越南战争
答案：A
643、建成于全面建设社会主义时期，与古代丝绸之路大致相符的国内铁路线是
A.陇海线B.兰新线C.包兰线D.青藏线
答案：B
644、进入20世纪50年代中期以后，雅尔塔体系发展演变的新特点是
A.逐渐形成美苏争夺霸权的局面B.美国推行\"冷战\"政策　C.形成美苏对立的两极格局D.形成美苏为首的两大阵营对峙局面
答案：A
645、辽、宋、夏、金时期的政治局势的特点，表述正确的是（）
A.地方军阀割据　　B.南北政权对峙C.民族政权并立　　D.战乱长期不息
答案：C
646、目前不少欧洲人的观念从\"我是法国人\"\"我是德国人\"转变为\"我是欧洲人\"，这说明①国家间交流更深入广泛②市场货币一体化是此观念形成的基础③对两次世界大战反思深刻④政治一体化能为此观念提供保障
A.①②③④B.②③④C.①②③D.①②④
答案：D
647、苏联\"八一九\"事件反映的矛盾是
A.党内矛盾B.民族矛盾C.各加盟共和国之间的矛盾D.阶级矛盾
答案：A
648、孙中山在改造中国的实践中，最大的贡献是
A.领导辛亥革命推翻封建君主专制政体B高举民主共和旗帜进行捍卫共和斗争C改组国民党实现了第一次国共合作D创办黄埔军校培养了大批军事人才
答案：A
649、下列关于二战后亚洲经济发展的表述，正确的是．
A.迅速实现工业化为新加坡独立奠定物质基础B.泰国引进外资和先进技术，于20世纪60年代实现了工业化C确定发展目标，引进资本和技术、调整发展战略使韩国经济高速发展D.石油蕴藏丰富使西亚各国成为世界上最富有的地区之一
答案：C
650、下列哪个国家，最早摆脱苏联模式的束缚，走上了一条结合本国国情、独立自主的社会主义建设道路
A.南斯拉夫B.匈牙利C.捷克斯洛伐克D.中国
答案：A
651、下列有关美苏争霸的事件发生的先后顺序是①古巴导弹危机②苏联占领阿富汗③美国提出\"星球大战计划\"④苏联退出东欧地区
A.①②③④B.②③①④C.①④③②D.②④①③
答案：A
652、与世界近代时期相比，现代历史时期新增加的基本矛盾是
A.资本主义与封建主义的矛盾　　　B.无产阶级与资产阶级的矛盾　C.殖民地与资本主义国家的矛盾　　D.社会主义与资本主义的矛盾
答案：D
653、1966年--1976年期间，我国取得突破性进展是在（）
A，文化教育方面B，国民经济方面C，外交方面D，统一战线方面
答案：C
654、、1944年布雷顿森林体系建立，1971年该体系瓦解。该体系从建立到瓦解所体现的本质特征是
A.雅尔塔体系从建立到崩溃B.世界金融秩序从稳定走向混乱C.美国经济实力由盛至衰D.战后资本主义经济由繁荣走向\"滞胀\"
答案：C
655、19世纪末，促使美、德、日三国经济迅速发展的共同因素是：
A.国内市场广阔，资源丰富B.取得巨额战争赔款C.政府开始干预国家经济活动D.积极采用技术革命的新成果
答案：D
656、20世纪60、70年代韩国、新加坡和西亚产油国在经济发展上都
A.面临国土面积小、人口密度大的问题B.注重吸引外国资本，发展劳动密集型产业C.利用自然资源优势，积累起丰裕的国家财富D.适时调整经济结构，参与国际竞争
答案：D
657、20世纪末以来，世界经济全球化趋势迅猛发展，反映这一趋势的有①APEC组织的建立②欧元诞生③中国加入WTO④世界石油价格波动
A.①②B.①②④C.②③④D.①②③④
答案：D
658、第二次工业革命发生的背景是
A.英国资产阶级革命的胜利B.英国成为最大的殖民帝国C.资本主义在世界范围内的胜利D.资本主义政治经济发展不平衡
答案：C
659、第二次世界大战后印度经济发展的特点是
A.制定经济发展计划B.适时调整经济发展战略C.石油工业迅速发展D.国营经济和私营经济共同发展
答案：D
660、第一国际成立后，国际社会主义运动进入一个新的阶段，其\"新\"反映在
A.工人阶级独立登上历史舞台B.马克思主义成为运动的指导思想C.加强了无产阶级的国际团结D.开辟了世界无产阶级革命时代
答案：C
661、东亚和东南亚国家二战后经济发展的弊端是：
A人口膨胀，环境恶化B过分依赖国际资本和国际市场C各地区经济发展速度很不平衡D中小企业发展缓慢
答案：B
662、凡尔赛-华盛顿体系所体现的国际关系的实质是（）
A.战后须建立新的国际秩序B.帝国主义重新瓜分世界C.国际社会要求世界和平D.和平已成为历史发展的主流
答案：B
663、垄断组织产生的直接原因是：
A.世界市场竞争激烈B.资本和生产高度集中C.资本主义工业高度集中D.科学技术的发展
答案：B
664、拿破仑政权采取的下列措施中，体现了法国革命对欧洲资产阶级革命和改革产生深刻影响的是：①颁布了《法典》，确立资本主义社会的法律规范②保存大革命成果，维护了雅各宾派的土地政策③动摇欧洲大陆的封建制度，传播大革命的思想④与英国争夺霸权，为法国资本主义发展提供市场
A.①②③④B.①②④C.①③D.②④
答案：C
665、文艺复兴时期人文主义思潮强调人的价值，追求个性解放，反对神学迷信，主要是因为
A.新航路的开辟打破了\"天圆地方\"说B.资本主义工商业的发展突出了人的作用C.宗教改革运动动摇了天主教会D.哥白尼\"太阳中心说\"创立
答案：B
666、20世纪末中国社会发生历史性巨变，其主题内容是
A.社会主义制度确立B.改革开放　　C.全面建设小康社会D.社会主义市场经济体制确立
答案：B
667、被称为\"21世纪政治瘟疫\"的是()
A.国际新殖民主义B.国际武装贩毒C.恐怖主义D.地区霸权主义
答案：C
668、布雷顿森林体系从建立到瓦解体现的本质是()
A.雅尔塔体系从建立到崩溃B.世界金融秩序从稳定走向混乱C.美国经济霸权南鼎盛至衰退D.战后资本主义经济由繁荣走向\"滞胀\"
答案：C
669、第二次世界大战直接推动或加速发展的科学技术是　①原子能的利用②电子计算机的制造③生物工程④远程火箭
A.①②③B.①②④C.①③④D.②③④
答案：B
670、第三次科技革命同前两次工业革命相比，突出的特点是
A.大大加速了社会生产力的发展B.对资本主义政治经济制度产生了深刻的影响C.科学新发现是技术革命的先导D.科学转化为生产力的过程缩短
答案：D
671、二十世纪六十年代以来，韩国、新加坡经济高速增长，经济发展的风险也相应增加。造成其风险增加的主要因素是
A.人口膨胀B.环境恶化C.民族与宗教矛盾复杂D.过度依赖外资和国外市场
答案：D
672、二战后初期，美国确立了其世界霸权地位，其最重要特征是()
A.确立了美元在国际货币体系中的地位B.黄金储备量占世界总量的73.4％C.垄断核武器D.操纵控制联合国
答案：D
673、下列对三次工业革命表述不正确的是
A.第一次工业革命提高生产力主要是采用大机器，第三次科技革命则主要依靠科技和劳动者素质的提高B.电磁学理论对第二次科技革命中新能源、新通讯工具的发现、发明都起重要作用C.第一次工业革命开始了城市化，第二次工业革命时世界各国都完成城市化D.三次工业革命带来了经济结构和经济格局的调整
答案：C
674、亚洲金融危机中暴露出东南亚经济的最大弊端是
A.产品缺乏科技含量B.亚洲缺乏内部的统一市场　　C.没有完整的工业体系D.严重依赖欧美等外部市场
答案：D
675、以下有关女真民族历史的表述，正确的是（）
A.女真族是契丹族完颜部落的别称B.女真族的前身为粟末靺鞨C.猛安谋克制是军事政治经济组织D.12世纪女真族仿照汉字偏旁创制了文字
答案：C
676、与第二次工业革命不同，第三次科技革命
A，推动了社会生产力的发展B.使世界各地逐渐形成为一个整体C促进了新型工业部门的兴起D.导致第三产业比重迅速上升
答案：D
677、战后欧洲资本主义国家在一定时期的相对稳定说明
A.资本主义必将灭亡的结论是不正确的B.资本主义制度的基本矛盾已经改变C.无产阶级已经没有必要进行斗争　　D.资本主义仍能进行自我调节
答案：B
678、革命统一战线和抗日民族统一战线的形成，本质上反映了（）
A，中国人民向来具有团结合作，同仇敌忾的革命精神B，国共两党的阶级利益根本上是一致的C，在特定的历史时期中国各阶层的最高利益是相同的D，中国共产党是革命的中流砥柱
答案：C
679、1848年欧洲革命的根本任务是
A.推翻资产阶级的统治B.使工业资产阶级参与国家政权C.扫除资本主义发展中的障碍D.实现民族独立，国家的统一
答案：C
680、19世纪末20世纪初，日本社会不同于其他资本主义国家的特点是：
A.垄断组织形成B.政府对经济进行较多干预C.资产阶级政党活跃D.积极推行对外侵略扩张政策
答案：B
681、19世纪末20世纪初，主要资本主义国家向帝国主义阶段过渡，根本原因是
A.第二次工业革命的推动B.垄断组织的发展C.美国经济发展的带动D.世界市场的扩大
答案：A
682、19世纪四五十年代新思想的基本特征之一是：
A.讲究训诂考据B.提倡\"经世致用\"C.主张重新认识世界D.力主变革\"祖宗之法\"
答案：C
683、爱因斯坦创立的相对论力学与牛顿力学的关系，比较准确的说法是：
A.前者否定了后者B.前者概括了后者C.前者发展了后者D.前者融化了后者
答案：B
684、第二次世界大战中，反法西斯力量最先转入反攻的战场是
A.太平洋战场　　B.北非战场　C.苏德战场　　D.中国战场
答案：A
685、下列关于罗斯福新政的表述不正确的是（）
A.新政不可能从根本上消除资本主义经济危机B.全面干预经济是新政影响中最为深远的一项C.新政使美国避免了走上法西斯专政的道路D.新政的目的是为了阻止日益高涨的无产阶级革命运动
答案：D
686、以国共合作为基础的抗日民族镜-战线正式建立的标志是
A.西安事变的和平解决B.中国工农红军改编为八路军、新四军　C.国民政府发表自卫宣言D.国民党公布中共中央提交的国共合作宣言
答案：D
687、以宗教为题材，乔托的《哀悼基督》、达·芬奇的《最后晚餐》成为人文主义名画，是因为
A.表现真实的人物和现实的世界B.揭露宗教的黑暗C.反对信仰基督教D.提倡宗教改革
答案：A
688、\"马歇尔计划\"与\"杜鲁门主义\"的关系是什么关系?()
A.因果B.经济与政治C.手段与目的D.局部与全局
答案：B
689、大革命失败后，中国共产党对民主革命道路进行了新的探索，其主要内容是
A.领导工人阶级进行武装斗争B建立根据地形成工农武装割据C联合各革命阶级建立统一战线D纠正\"左\"倾错误促进革命形势发展
答案：B
690、二战后两个朝鲜的形成最主要的原因
A.南北的经济差异B.南北的社会制度不同C.大国政治的影响D.国内民族矛盾的尖锐
答案：C
691、王安石颁行的青苗法、市易法、方田均税法所起到的直接作用是（）
A.增加了政府的收入B.限制大地主的利益C.鼓励发展农业生产D.巩固加强中央集权
答案：A
692、新中国建国初期，为逐步实现国家的社会主义工业化而进行的重大举措不包括（）
A，1950~1952年的土地改革运动B，1953年开始对农业、手工业、资本主义工商业的社会主义改造C，工矿企业的民主改革和生产改革D，\"大跃进\"和人民公社化运动
答案：D
693、1936年，德、意法西斯公然对西班牙进行武装干涉，其目的在于（）（1）控制地中海（2）对法国形成战略包围（3）威胁苏联（4）切断法国与殖民地的交通
A.⑴⑵⑶⑷B.⑵⑶⑷C.⑴⑵⑶D.⑴⑵⑷
答案：D
694、1936年8月法国政府声明：\"法兰西共和国政府......决心严格避免直接或间接对该国（西班牙）内政的一切干涉\"。这表明法国政府：
A.充分尊重西班牙的主权B.支持西班牙的革命力量C.支持西班牙的反动势力D.推行纵容侵略的政策
答案：D
695、第二次世界大战中，下列战场战局开始出现转折的先后顺序是：
A.太平洋、北非、苏德、中国B.苏德、中国、北非、太平洋C.中国、苏德、太平洋、北非D.北非、太平洋、中国、苏德
答案：A
696、法国启蒙思想反映了一个历史时代的特征，主要因为
A.是18世纪世界上最进步的思想，并影响了全世界B.适应当时反封建特权，反宗教神学的要求C.资产阶级实施天赋人权、自由平等的需要D.新兴资产阶级经济发展和争取政权的需要
答案：D
697、甘地领导的非暴力不合作运动对印度民族解放运动的主要贡献是：
A.揭开印度民族独立运动的序幕B.给英国经济造成一定的损失C.发动广大群众参加民族独立运动D.基本上完成印度的独立大业
答案：C
698、派遣留学生到唐朝学习先进文化，推动了本国政治经济改革的国家是
A.天竺B.日本C.新罗D.波斯
答案：B
699、苏俄实施新经济政策的直接目的是
A.打退国内外敌人的进攻B.解决国内经济困难和政治危机C.直接过渡到社会主义D.取消战时共产主义政策
答案：B
700、下列事件的先后顺序是①匈牙利事件②苏共二十大③不结盟运动形成④\"布拉格之春\"
A.①②③④　　B.②①③④C.②①④③　　D.②③④①
答案：B
701、东欧国家的改革多数半途而废而中国的改革的获得巨大成功两者最重要的区别在
A.是否坚持社会主义的正确方向　　　B.是否首先实行经济改革　C.是否紧密依靠人民群众　　　　　　D.是否全面对外开放
答案：A
702、抗日战争时期，根据地的民主建设主要体现为
A.建立了中华苏维埃共和国政府B.遵循\"三三制\"原则组建抗日政权C.实行\"减租减息\"土地政策D.执行全民族抗战的人民战争路线
答案：B
703、元朝时，由中书省直接管辖的地区，不包括（）
A.河北　　B.河南　　C.山西　　D.山东
答案：B
704、越南\"特种战争\"时期的独特之处为()
A.越南经济不发达B.美国提供军事援助，南越进攻北越C.出现傀儡政权D.美国直接派军参战
答案：B
705、1957年，毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》讲话，其直接原因是（）
A，苏共\"二十大\"全面否定斯大林B，镇压反革命运动取得胜利C，为整风运动做准备D，国内敌我矛盾已基本解决
答案：C
706、20世纪60年代发展中国家发起成立了石油输出国组织，其主要目的在于
A.摆脱西方石油垄断资本的控制B.发展本国的石油化工产业C.促进国家实现富裕的步伐D.改变单一的经济结构
答案：A
707、陈独秀因有人指责《新青年》而发表了《本志罪案之答辩书》，为\"DemocracyandScience\"辩护。这里的\"DemocracyandScience指：
A.科学与技术B.民主与共和C.自由与平等D.民主与科学
答案：D
708、从一战到二战中，英美关系发展的趋势是（）
A.由互相争夺世界霸权到英美结盟B.由互不干涉到积极争夺世界霸权C.由相互争夺世界霸权到共享霸权D.由英国掌握霸权到美国独霸
答案：A
709、第三次科技革命同前两次工业革命相比，最明显的特征是
A.科学技术转化为生产力的速度空前加快B.各领域涌现出大量的新技术成果C.对生产力产生巨大的推动力D.奠定了二战后世界政治经济格局
答案：A
710、欧洲联盟、北美自由贸易区、亚大经济合作组织的不同点是：
A.是各区域范围内国家生产力与分工发展的产物B.既是区域性经济集团，又具有政治联盟的性质C.典型地反映了世界经济的区域集团化趋势增强D.说明经济相互依赖加深，导致保证经济稳定联系的经济组织产生
答案：B
711、启蒙运动与文艺复兴运动的不同之处是
A.主张以民主、法制取代封建专制B.反对天主教的精神统治C.推动了欧洲反封建斗争的发展D.反映了资产阶级的思想主张
答案：D
712、斯大林格勒战役①是歼敌最多的战役，②改变了苏德战场的形势，③巩固并发展了世界反法西斯同盟，④促使法西斯集团内部的瓦解
A.①②③B.②③④C.①②④D.①②③④
答案：B
713、以下历史文献中，对世界反法西斯同盟建立具有促进作用的是：
A.《波茨坦公告》B.《大西洋宪章》C.《北大西洋公约》D.《开罗宣言》
答案：B
714、中国近代第一次由政府选送留学生出国学习是在：
A.鸦片战争时期B.第二次鸦片战争时期C.洋务运动时期D.甲午中日战争以后
答案：C
715、下列对经济全球化的认识不正确的是　
A.经济全球化是生产力发展的必然结果B.经济全球化必然会给全世界带来福音C.经济全球化与区域集团化是世界经济发展的趋势D.跨国公司推动是全球化的主要力量
答案：B
716、以下对元杂剧的叙述,错误的是（）
A.\"元曲\"是元朝文学的主要成就B.元杂剧把音乐、歌舞、念白等熔合一起C.元杂剧是元曲和散曲的合成D.关汉卿是元杂剧著名剧作家
答案：C
717、二战后主要资本主义国家经济发展的最突出特点是()
A.新兴产业兴起B.劳动生产率提高C.国家垄断资本主义充分发展D.经济危机不断发生
答案：C
718、中共七届二中全会在党的自身建设方面的贡献是
A.作出党的工作重心由乡村转移到城市的决定B规定革命胜利后党在政治、经济、外交方面的基本政策C告诫全党务必保持谦虚、谨慎、艰苦奋斗的工作作风D要求全党学会正确处理人民内部矛盾
答案：C
719、八七会议在《告全体党员》中指出：\"在严重的环境下......我们要整顿自己的队伍，纠正过去严重的错误，而找着新的道路。\"\"过去严重的错误\"主要是指（）
A，放弃党对革命的领导权B，\"左\"倾冒险主义C，与国民党合作D，专搞军事不搞政治
答案：A
720、1989年，亚太经合组织建立；1992年，北美自由贸易区建立；1993年，欧洲联盟成立。这些表明
A.世界经济全球一体化趋势加强B.世界经济区域集团化趋势加强C.世界政治格局多极趋势加强D.世界形势的总趋势走向缓和
答案：B
721、20世纪70年代，以美元为中心的资本主义世界货币体系崩溃的原因是：
A.资本主义世界经济危机的冲击B.苏联在争霸中取得优势C.美国经济的全面衰退D.日本和西欧经济地位的极大提高
答案：D
722、导致20世纪50年代资本主义世界经济迅速发展的原因有①马歇尔计划，②第三次科技革命，③国家垄断资本主义，④世纪经济的区域集团化
A.①②B.①②③C.②③④D.①②③④
答案：B
723、二战后，世界形势发生变化的重要原因是（）⑴西欧诸国受到战争的严重破坏⑵美国从战争中获利甚丰⑶苏军在战争中发展壮大⑷殖民地人民经受了战争锻炼
A.⑵⑶B.⑴⑷C.⑵⑶⑷D.⑴⑵⑶⑷
答案：D
724、联合国成立后一度成为美国称霸世界的工具，20世纪70年代以后情况发生了变化，导致变化的原因主要是
A.在争霸中苏联一度处于优势B.第三世界国家的崛起C.西欧、日本不再对美国惟命是从D.世界多极化格局形成
答案：B
725、联合国成立后一度成为美国称霸世界的工具，70年代以后情况发生了变化，导致变化的原因主要是：
A.在争霸中苏联一度处于优势B.第三世界国家的崛起C.西欧日本不再对美国惟命是从D.世界多极化格局形成
答案：B
726、日本法西斯专政区别于德国法西斯专政的是①法西斯分子通过政变取得权力②建立法西斯政党的一党专政③军部在政权中占有统治地位④公开扩军备战准备战争
A.①③B.②④C.①②③D.①③④
答案：A
727、戊戌变法在文化教育方面的主要内容不包括
A.开办京师大学堂B.废除八股C.设立译书局D.废除科举考试
答案：D
728、被英国学者李约瑟称之为\"中国科学史的里程碑\"的是（）
A.活字印刷术的发明B.造纸术的发明C.《授时历》D.《梦溪笔谈》
答案：D
729、\"八大\"和十一届三中全会在探索中国社会主义建设道路的进程中，都做出了突出贡献。从两次大会的主要内容上看，二者关系的实质是
A.并列关系B.从属关系C.对立关系D.发展关系
答案：D
730、对可持续发展的观念的形成和发展起到促进作用最大的是
A.知识经济B。工业经济C。农业经济D。商品经济
答案：A
731、二战后美国对欧洲和日本进行经济援助，其实质是为了()
A.为美国的对外扩张服务B.抵制社会主义国家C.进行冷战D.进行国家资本输出
答案：D
732、中国政府分别与英美政府签订协议，宣布英美等国通过不平等条约攫取的治外法权等一～些特权被废除，这是在
A.大革命时期B.国共十年对峙时期C.抗日战争时期D.新中国成立后
答案：C
733、从印度尼西亚的爪哇出土了不少的明代铜钱，对这些文物的评价正确的是（）
A，明代与东南亚之间的经济文化往来比较频繁B，明代有许多东南亚国家的使节来到中国定居C，郑和下西洋主要以贸易为主,故沿途有货币出土D，从明朝开始，有许多华人到东南亚定居，故那些地区有这些文物出土
答案：A
734、\"虽有此制，开元之季（末年），天宝以来，法令弛坏，兼并之弊，有逾汉成、哀之间\"。该句中的\"制\"是指
A.均田制B.科举制C.租庸调制D.两税法
答案：A
735、《晋书》载：有大臣向司马炎建议\"魏氏（曹魏政权）圈闭宗室，幽囚子弟，是以神器遽倾（曹魏政权灭亡），天命归于陛下（西晋取得政权）。今四海业已大定，......宜开启土宇，使同姓必王（分封同姓子弟为王），建久安于万代。\"司马炎采纳了这一建议，其后果是：
A.奠定了司马氏篡魏基本方略B.吸收曹魏灭亡教训，促进统一完成C.导致西晋的内乱和短暂而亡D.与西汉分封同姓王的最终结果相同
答案：C
736、翻倒、翻倒喝得醉来吐掉。转来转去自行，千匝万匝未停？停末？禾苗待我灌醉，根据这首《调笑令》词意，判断作者生活在哪个朝代（）
A.西汉B.东汉C.三国D.唐朝
答案：B
737、可以用来证明《史记》记载的是信史的文物有：①《史通》②《通典》③甲骨文④雕版印刷品⑤早期竹木简
A.①③B.②④C.③⑤D.①②③④⑤
答案：C
738、秦始皇和汉武帝治理岭南的相同措施是
A.设置行政机构进行管辖B.实行郡国并行制　C.大规模开通人工运河D.实行察举制，加强监督地方
答案：A
739、三国和隋朝都派人到台湾，元明清先后设机构管理台湾，郑成功从殖民者手中收复台湾等史实，集中表明：
A.台湾与大陆相隔遥远B.台湾落后发展缓慢C.台湾被外国长期侵占D.台湾是中国领土的一部分
答案：D
740、十七、十八世纪，世界历史发生了巨大转折和变化，其表现不包括
A.英国机器生产开始取代工场手工业B.法国大革命震撼了欧洲大陆的封建秩序C.资本主义世界体系初步形成D.欧洲思想领域出现了改造旧社会的政治构想
答案：C
741、我国西南地区的开发，最早始于
A.战国时期B.西汉时期C.蜀汉时期D.南朝时期
答案：A
742、西周的强盛表现在①统治区域空前广袤②政治、经济制度较为完备③奴隶制经济有较大发展④以儒家文化为核心的精神文明勃兴
A.①　　　B.①③　　　　C.①②③　　　　　D.①②③④
答案：C
743、下列关于隋唐时期科技成就的叙述，不正确的是
A.唐朝末年火药开始用于军事B.僧一行在世界上最早用科学方法实测地球子午线长度C.李春建造的赵州桥是一座石拱桥D.唐玄宗时编代修的《唐本草》是世界上最早的、由国家颁行的药典
答案：D
744、下列历史人物中，采取促进或维护统一的措施，实现了社会转型的是：
A.秦始皇B.林肯C.俾斯麦D.康熙帝
答案：C
745、下列器物用水力推动的是（）（1）耧车（2）地动仪（3）筒车（4）水排
A.（1）（2）B.（3）（4）C.（1）（3）（4）D.（2）（3）（4）
答案：B
746、以民为本的思想自古有之，下列主张体现这一思想的有①\"政在得民\"　②\"民贵君轻\"③\"存百姓\"④\"为政之要，惟在得人\"
Ａ、①②③　　　Ｂ、①②　　Ｃ、②③④　　Ｄ、①②③④
答案：A
747、以下与澶渊之盟性质相似的是：（1）葵丘会盟（2）绍兴和议（3）唐蕃会盟（4）宋夏和议
A（1）（2）B（2）（4）C（1）（3）D（3）（4）
答案：B
748、战国秦汉时期，思想界由\"百家争鸣\"到\"独尊儒术\"所反映的主要问题是
A.中国思想文化出现倒退B.封建国家由分裂走向统一C.商品经济发展受到限制D.专制主义中央集权制度加强
答案：D
749、19世纪六七十年代，欧美资产阶级自由主义运动兴起的根本原因在于（）
A.自由主义思想得到了广泛传播B.封建统治严重阻碍了资本主义发展C.资本主义世界市场基本一建立D.工业革命的广泛开展
答案：D
750、埃及华夫脱运动的结果是()
A.英国有条件地承认埃及独立B.取消了英国在埃及的特权C.埃及取得彻底独立D.运动遭到残酷镇压
答案：A
751、北宋王安石变法，着眼于稳定物价的措施是
A.青苗法B.募役法C.方田均税法D.市易法
答案：D
752、今新疆地区与内地联成一体开始于
A.秦汉时期B.隋唐时期C.宋元时期D.明清时期
答案：A
753、今新疆地区与内地联成一体开始于（）
A.秦汉时期B.隋唐时期C.宋元时期D.明清时期
答案：A
754、两汉与匈奴的战争实质上反映了
A.民族之间的冲突B.农牧两种文明的碰撞　　　　C.发展生产的需要D.正义与非正义的较量
答案：B
755、明清两朝在西南地区实施\"改土归流\"政策，
A.规定按田亩多少纳税，允许人口流动B.在当地推广±司制度C.康熙时为平息\"三藩之乱\"而加以大规模推行D.由中央政府任命行政官员实施直接统治
答案：D
756、齐国管仲的\"相地而衰征\"和鲁国\"初税亩\"的实行，反映了
A.社会存在决定社会意识B.经济基础决定上层建筑　C.上层建筑反作用于经济基础D.生产关系适应生产力的发展
答案：D
757、宋代史书记载：\"舟师识地理，夜则观星，昼则观日，阴晦则观指南针。\"对此材料理解最准确是
A.宋代的航海完全依靠指南针来辨别方向B.我国劳动人民最早知道了磁针指南的作用C.指南针在宋代用于航海事业，但只起辅助作用D.指南针是我国古代水手最早发明的
答案：C
758、唐朝租庸调中，\"租\"指谷物。当开寸农民不可能上缴的谷物是()
A.水稻B.玉米C.小麦D.粟
答案：B
759、唐太宗反复强调\"存百姓\"的思想，其实质是（）
A.争取民心，稳定社会秩序B.维护封建正常统治秩序C.以百姓利益为施政核心D.增强国力，恢复社会经济
答案：B
760、推行郡县制有利于巩固秦的统一，因为这一制度
A.能有效防止皇帝的专权B.利于中央机构的相互监督C.加强了中央对地方的管辖D.消除了地方贵族势力
答案：C
761、我国古代官僚机构中，最早具备监察职能的是
A.通判B.御史大夫C.提刑按察使司D.刺史
答案：B
762、系统总结6世纪前黄河中下游地区农牧业生产经验的著作是
A.《梦溪笔谈》B.《天工开物》C.《齐民要术》D.《农政全书》
答案：C
763、下列各项中不属于中国古代科技发展过程中的显著特点的是
A.具有很强的实用性　B.经验色彩浓厚C.多数时间中位居世界前列　D.具有系统的理论基础
答案：D
764、下列选项中，使我国药物的名称、性质、形状、成分、用量以及配制、贮藏方法有了统一规定开始于
A.《千金方》B.《四部医典》C.《唐本草》D.《本草纲目》
答案：C
765、下列著作，既具有历史价值，又具有地理价值和文学价值的是
A.《齐民要术》B.《水经注》C.《禹贡地域图》D.《天工开物》
答案：B
766、中国在战国时期进入封建社会，决定这一变化的根本因素是
A.新兴地主阶级的变法运动B.建立了先进的政治制度C.社会生产力的发展D.劳动人民的勤劳、智慧
答案：C
767、表明日本侵华战略意图失败的战役是（）
A，淞沪会战B，平型关大捷C，太原会战D，台儿庄战役
答案：A
768、20世纪70年代世界经济发展最快的地区是
A.日本B.联邦德国C.新加坡、韩国D.泰国、马来西亚
答案：C
769、20世纪80年代末90年代初世界政治格局发生的重大变化表现在①两极格局已经终结②美国独霸世界的格局已经形成③多极化的世界格局已经形成④世界正处于新旧格局交替的过渡时期
A.①②B.②④C.①④D.②③
答案：C
770、巴尔干半岛民族冲突目前仍在继续，这一现象的主要原因是：
A.历史遗留问题长期未能真正解决B.苏联东欧剧变的影响C.冷战结束后各种力量对比失衡D.大国插手挑起冲突
答案：C
771、第三次科技革命促进了社会经济结构的变化，突出表现在（）
A.第三产业的比重上升B.国家垄断资本主义普遍发展C.实行高技术发展战略D.新兴工业迅速发展
答案：A
772、第三世界兴起的标志是：
A.非洲殖民体系最终崩溃B.不结盟运动的兴起C.\"七十七国集团\"建立D.亚非会议的召开
答案：B
773、两次世界大战对欧洲的影响中，相似点有①出现了社会主义国家②形成了欧洲主宰世界的格局③战后分割了德国领土④在美国资本扶植下恢复经济
A.①②④B.①②③C.②③④D.①③④
答案：A
774、下列不属于当前世界经济格局发展变化趋势的是
A.世界经济力量结构呈现多极化B.世界经济区域集团化C.世界经济全球一体化D.自由竞争取代宏观调整
答案：D
775、中华民国成立后，临时政府在教育方面
A.提倡\"思想自由\"、\"兼容并包\"B.规定教科书必须符合中华民国的宗旨C.鼓励阅读儒家经典D.允许继续使用清政府颁行的教科书
答案：B
776、20世纪80年代以来我国经济体制改革逐步展开，其根本目的在于
A.解放社会主义生产力B.改革计划经济的管理模式C.实行股份制和国企改革D.建立社会主义市场经济体制
答案：A
777、60年代初，中苏关系的破裂表明()
A.苏联大国沙文主义碰壁B.中苏友好同盟条约结束C.中国独立自主对外政策正确D.社会主义阵营不复存在
答案：D
778、联合国迄今已走过近60年的历程，过去联合国所发挥的积极作用不包括
A.促进了世界和平与安全　B.推动了民族解放运动　C.是实现大国利益的工具　　　D.促进世界经济、社会、文化发展和交流
答案：C
779、明清时期我国封建君主专制主义中央集权制度发展到顶峰，以下不属于明清的是（）
A.废丞相制度，设立内阁　　B.设立议政王大臣会议C.设立军机处　　　　　　　D.设置宣政院
答案：D
780、下列新中国外交史上的历史事件发生的先后顺序是①中国参加第一次亚非会议　　　　　　　　　②中国首次提出和平共处五项原则③恢复中华人民共和国在联合国的合法席位　　④中美关系开始走向正常化　⑤中国第一次以世界五大国的地位参加日内瓦会议
A.②⑤①④③　　B.①②③④⑤　　C.③②⑤①④　　D.②⑤①③④
答案：D
781、抗战时期，中共处理国共关系的出发点是（）
A，坚决反击顽固派的进攻B，扩大和巩固抗日民族统一战线　　C，争取中间力量的支持D，争取建立民主联合政府
答案：B
782、1977年邓小平重新恢复工作后，在科教文化领域进行大力整顿，其主要内容包括：①提出尊重知识，尊重人才②恢复全国高等学校统一考试招生制度③1978年初召开全国科学大会④大规模平反冤假错案
A.①②③B.①②④C.①③④D.②③④
答案：A
783、美国利用第三次科学技术革命的成果，大力发展的新兴工业有()
A.计算机工业、汽车工业、宇航工业B.精密机械工业、石油化工工业、航空宇航工业C.原子能工业、远洋造船工业、航空航天工业D.航空航天工业、原子能工业、计算机工业
答案：D
784、清朝前期，我国民族关系的主要特点是（）
A.反对民族分裂、维护祖国统一与反对外来侵略联系在一起B.西方殖民者挑起民族矛盾，支持分裂、叛乱活动C.中央开始设置专职机构专门管理少数民族事务D.通过册封少数民族首领来加强边疆地区的管辖
答案：A
785、中共七届二中全会解决的由新民主主主义革命转变为社会主义革命的重大问题有（）①党的工作作风问题；②国家建设的总任务问题；③党的工作重心问题；④党的基本政策问题
A，①②③④B，①②③C，②③④D，①②④
答案：A
786、春秋时，楚相孙叔敖主持修建芍陂，推动了所在地区农业生产的发展。该水利工程位于
A.成都平原B.河北地区C.渭河流域D.淮河流域
答案：D
787、东欧剧变，苏联解体之后，世界形势的总趋势是()
A.两极格局明显，第三世界崛起B.美国独霸天下，战争不可避免C.缓和与紧张，和平与动荡并存D.民主与人权成为经济合作前提
答案：C
788、关于\"金瓶掣签\"说明的史实，正确的是（）
A.西藏开始\"改土归流\"B.西藏正式成为清朝的行政区划C.是清政府册封达赖和班禅的历史见证D.是加强清政府对达赖和班禅转世监督和任授权力的见证
答案：D
789、新中国成立初期，人民政府在工商业中进行了一次普遍的守法教育，这是指（）
A，\"银元之战\"B，\"三反\"运动C，\"五反\"运动D，反右派斗争
答案：C
790、隋朝大运河的一段利用了春秋时期吴王夫差开凿的古运河。这一段是
A.永济渠B.通济渠C.邗沟D.江南河
答案：C
791、当前世界正处在新旧格局交替过渡时期，这一\"交替\"是指()
A.由资本主义向社会主义过渡B.由两极格局向多极化发展C.由民族冲突向地区性冲突发展D.由意识形态的对立到政治军事对抗
答案：B
792、以下不属于明清时期中外关系新现象的是（）
A.西方传教士来华带来新的科技知识B.对外经济文化交流频繁　C.政府几度实施海禁D.外国侵略势力对我国形成威胁
答案：B
793、从八大到十一届三中全会再到20世纪最后一次全国代表大会，中国共产党在建设有中国特色的社会主义道路上不断前进，这种前进性表现在（）①社会阶段的认识；②工作重心的转移；③中共领导的多党合作、民主协商政治制度的初步建立；④产业结构的调整；⑤社会主义市场经济体制的建立
A，①②③④⑤B，①②③④C，①②④⑤D，②③④⑤
答案：C
794、筒车在中国古代南方农业生产中发挥过重要作用，这一灌溉工具创制于：
A.三国时期B.南北朝时期C.唐代D.南宋
答案：C
795、对宋应星及所著《天工开物》的表述,错误的是（）
A.《天工开物》总结了明代的农业生产技术B.《天工开物》总结了明代的手工业生产技术C.收录了一些国外传来的技术D.宋应星的科学研究处于世界领先地位
答案：D
796、世界政治格局多极化的根源是()
A.美国实力的相对衰落B.苏联的瓦解C.西欧、日本实力上升D.世界经济势力的多极化
答案：D
797、文艺复兴时期，人文主义思潮反对神学迷信，追求个性解放，主要是因为（）
A，新航路开辟，扩大了人们的知识视野B，宗教改革，摧毁了天主教会的精神独裁C，资本主义工商业的发展突出了人的作用D，哥白尼\"日心说\"引发近代自然科学勃兴
答案：C
798、新中国的大型水利工程建设取得了一系列重大成就，葛洲坝水利枢纽工程建成于：
A.第一个五年计划期间B.开始全面建设社会主义的十年期间　　C.\"文化大革命\"期间D.改革开放时期
答案：D
799、东欧剧变实质上反映了东欧各国()
A.领导人发生了变化B.阶级关系发生了变化C.社会制度发生了根本性变化D.执政党发生了变化
答案：C
800、资产阶级启蒙思想的核心是（）
A，追求政治民主、权利平等和个人自由B，号召消灭专制王权C，反对贵族特权和等级制度D，号召打倒天主教会的世俗权威
答案：A
801、明末清初，顾炎武主张做学问要\"经世致用\"，对后代学风影响很大。他的代表作是
A.《农政全书》B.《天工开物》C.《天下郡国利病书》D.《坤舆万国全图》
答案：C
802、《永乐大典》力经4年奋战，到1407年，编修工程告竣。其反映的历史，表述不正确的是（）
A.是明成祖朱棣在位时编纂的B.是我国现存最大的类书C.本书编纂期间，郑和开始下西洋D.明朝正式改元永乐，改北平为北京
答案：B
803、1993年成立的欧洲联盟，其性质是()
A.经济联盟B.政治联盟C.军事联盟D.经济、政治联盟
答案：D
804、下列哪些事件对英国早期资本主义市场的形成产生了直接的影响（）①圈地运动；②海外殖民扩张；③早期资产阶级革命；④文艺复兴
A，①②B，②③C，③④D，①④
答案：A
805、鸦片战争后出版的《海国图志》和《瀛环志略》对开阔人们眼界、重新认识世界起了积极作用。它们的主要内容是介绍：
A.西方各国政治制度B.西方历史地理知识C.西方兵器制造知识D.西方先进科学技术
答案：B
806、当今西方资本主义国家常以何种问题向社会主义国家和第三世界国家施压()
A.\"政治民主化\"和\"人权\"B.改变社会主义制度C.人道的、民主的社会主义D.建立新战略伙伴关系
答案：A
807、法国第三等级代表把三级会议改变制宪会议表明资产阶级（）
A，决心推翻君主制B，决心用法律改造社会C，已掌握了国家政权D，已背叛了人民群众
答案：B
808、梁启超阐述变法图存道理的重要论著《变法通议》发表在：
A.《时务报》B.《中外纪闻》C.《国闻报》D.《循环日报》
答案：A
809、以下各项最能反映英国发动鸦片战争本质意图的是（）
A.割占香港岛　B.赔款2100万银元C.中国开埠通商　D.领事裁判权
答案：C
810、与海地独立革命的发生没有直接联系的是（）
A，西班牙、葡萄牙的衰落B，欧洲启蒙思想的影响　C，美国独立战争的胜利D，法国大革命的进行
答案：A
811、最早在《新青年》上提倡以白话文代替文言文，成为文学革命先声的是
A.鲁迅的《狂人日记》B.胡适的《文学改良刍议》C.陈独秀的《文学革命论》D.李大钊的《庶民的胜利》
答案：B
812、某些西方资产阶级史学家称鸦片战争为\"通商战争\"，认为这场战争是英国为维护正常贸易而进行的，这种观点（）①是错误的，掩盖了战争的侵略性质②是正确的，认识到战争的实质③是为英国殖民者进行辩护④混淆了现象和本质的关系
A.①②③　　B.①③④　　C.①②④　　D.②③④
答案：B
813、下列与《论衡》所反映的思想基本一致的是（）
A，《神灭论》B，《太平经》C，《孟子》D，《韩非子》
答案：A
814、\"王夺郑伯政，郑伯不朝。秋，王以诸侯伐郑，郑伯御之。\"[《左传·桓公五年》]此材料反映了
A.周王室衰微B.诸侯争霸局面形成C.分封制崩溃D.阶级矛盾的尖锐
答案：A
815、1689年，英国议会颁布的《权利法案》
A.实际上确立了议会主权B.遭到洛克等思想家的反对C.规定实行三权分立原则D.标志着资产阶级革命完成
答案：A
816、北魏均田制与唐朝均田制所起作用的不同之处是：
A.促进了经济的恢复和发展B.使农民获得了一些土地C.促进了北方民族的封建化D.有利于社会秩序的稳定
答案：C
817、不能说明南北朝时期我国经济发展特点的一项是
A.南北方经济发展开始趋于平衡B.商品经济发展已达到较高水平C.各民族间经济交流有所加强D.寺院经济和士族庄园经济占重要地位
答案：B
818、古代中医治疗学的基础奠定于：
A.扁鹊的四诊法B.《内经》C.《伤寒杂病论》D.《千金方》
答案：C
819、建国以后，我国科学技术成就显著，其原因有①建立了社会主义制度②人民政府的高度重视③第三次科技革命的推动④广大科技工作者的努力
A.①②③B.②③④C.①③④D.①②③④
答案：D
820、辽夏金三个少数民族政权的相似点是①受汉族文化影响②与宋有战有和③曾与北宋并立④实行蕃汉分治
A.①②③B.①②④C.②③④D.①②③④
答案：A
821、岭南地区归入中央王朝管辖开端于
A.战国B.秦国C.汉朝D.秦朝
答案：D
822、秦汉以来的历代封建王朝，不仅有一套防灾减灾的决策体制和行政管理体制，而且还采取了一系列措施。下列属于历代王朝的防灾减灾措施的有（）①都江堰的修建②统一车轨，修建驰道③引进烟草④修建洛口仓、含嘉仓
A.①②③④B.①④C.①③D.①③④
答案：D
823、秦能够实现统一的根本原因是
A.商鞅变法比较彻底，秦在七国中实力最强B.秦在统一过程中采取了远交近攻的正确策略C.人民渴望统一，秦顺应了这一历史发展潮流D.秦王嬴政具有雄才大略以及将领的英勇作战
答案：C
824、唐诗人温庭筠的《送渤海王子归国》：\"疆理虽重海，车书本一家。盛勋归故国，佳句在中华。\"此诗反映的是
A.南诏与唐朝关系密切　　　　　B.粟末靺鞨与唐朝的密切关系C.唐朝与新罗友好相处　　　　　D.日本与唐朝友好往来
答案：B
825、下列史实，最能突出地反映了中华民族有巨大凝聚力和向心力的是：
A.戚继光抗倭B.郑成功收复台湾C.土尔扈特部回归祖国D.中央设立宣政院
答案：C
826、下列唐朝城市中属于全国最繁华的工商业城市是（）
A.长安B.宣州C.扬州D.益州
答案：C
827、与唐朝时期相比，宋元时期经济重心南移，其原因是
A.封建生产方式向南方扩展B.对外贸易以南方的海路为主C.南方社会秩序相对安定D.新兴的手工业部门出现于南方
答案：C
828、郑和下西洋成为古代中国走向海洋的\"绝唱\"，这从根本上说明了：
A郑和时代，是我国古代国力最强盛的时代B郑和下西洋是我国古代对外关系的转折点C腐朽的封建制度已经不能适应新的海洋时代的要求D以政治为目的的航海活动是不能持久的
答案：C
829、《史记·商君列传》记载：\"(商鞅)集小(都)乡邑聚为县，置令、丞，凡三十一县。为田开阡陌封疆，而赋税平。平斗桶权衡丈尺......居五年，秦人富强。\"其中涉及商鞅改革的措施有()①废井田②奖励耕织③废分封，行县制④统一度量衡
A.①②B.①③④C.②③④D.①②③
答案：B
830、《宋史》中记载北宋时期\"势官富姓，占田无限，兼并冒伪，习以成俗\"。材料中反映的现象产生的最直接的后果是
A.宋太祖加强中央集权B.农民的反抗斗争遍及国内C.庆历新政和王安石变法D.宋辽、宋夏之间战争激烈
答案：B
831、北魏太武帝和北周武帝两次灭佛的根本目的是
A.抑制寺院经济发展B.减轻人民负担C.促进道教发展D.维护封建统治
答案：D
832、关于汉武帝对匈奴的战争，正确的认识是
A.兄弟民族内部之争，无需分辨是非B.匈奴是侵略者，反击是正确的，应肯定C.只有打垮匈奴，才能通西域，扩张领土，应肯定D.匈奴贵族南下掠夺，反击之，可使北部边郡安定，维护先进的生产方式，应肯定
答案：D
833、关于新经济政策的实质表述正确的是()
A.布尔什维克党放弃了共产主义的目标B.布尔什维克党放弃了社会主义的实践C.布尔什维克党部分地放弃了战时共产主义政策D.布尔什维克党放弃了用战时共产主义政策直接过渡到社会主义的设想和实践
答案：D
834、明末清初学者唐壁在《潜书》中说\"两千年来皇帝皆盗贼\"，下列思想家中政治主张和此他相似的是（）
A.徐光启B.黄宗羲C.郑观应D.魏源
答案：B
835、乾隆帝谕旨：\"伊等如此携眷，远道辛苦，......殊为可悯，理应妥善安抚办理。\"该谕旨是针对下列哪一历史事件而言的
A.改土归流B.五世达赖来京朝贺C.台湾郑氏降清D.土尔扈特部回归祖国
答案：D
836、三省六部制对今天也具借鉴意义，主要在于
A.加强中央对地方的控制B.优秀人才的选拔和任用　　C.分工合作与制约,提高效率D.独立决策与群体监督
答案：C
837、王安石变法中能限制大商人对市场的控制，有利于稳定物价和商品交流的措施是
A.青苗法B.募役法C.方田均税法D.市易法
答案：D
838、王安石的募役法和唐朝的纳绢代役相比，在社会经济发展方面表现出的最大特征是
A.增加政府财政收入B.限制官僚地主的经济特权C.保证农民劳动时间D.实物地租向货币地租转化
答案：D
839、我国古代自秦汉以来中央和地方官制演变的基本趋势是①削弱地方，加强中央②对边疆地区的管辖和治理日趋严密③削弱相权，加强君权④逐渐强化对地方官吏的控制
A.①③④B.②③④C.①②③④D.①③
答案：C
840、西周时期，选拔官吏的基本方法是
A.推荐B.分科考试C.自荐D.血缘世袭
答案：D
841、下列历代政治制度措施中，起到限制地方割据势力作用的是①汉武帝颁布\"推恩令\"②唐朝实行三省六部制③宋太祖派文臣到各地做知州④明太祖废行省设三司
A.①②③B.①③④C.②③④D.①②③④
答案：B
842、列有关佛教的传入及其影响的叙述正确的是①在西汉末年从罗马传入中国　　②东汉明帝时建造了著名的白马寺③完全适应封建统治者的需要　④在魏晋南北朝时盛行
Ａ.①②④　　Ｂ.①②③④　　　Ｃ.②④　　　Ｄ.②③④
答案：C
843、下措施解决了农民的土地所有权的是（）
A.商鞅变法B.均田令C.土地改革D.三大改造
答案：C
844、唐朝相比,明朝主要工商业城市集中在江南地区,这表明
A.经济重心南移B.国内市场扩大C.生产技术推广D.政治中心东移
答案：A
845、战国时期最显著的政治特点是（）
A.周王室衰微　　　　B.民族融合加强C.井田制逐渐瓦解　　D.兼并战争频繁，变法运动不断
答案：D
846、中华人民共和国建立初期，中央人民政府在西南等少数民族地区进行民主改革的主要任务是①废除剥削制度②消灭阶级压迫③统一国家财政经济④建立社会主义经济
A.①②③B.①②④C.①③④D.②③④
答案：B
847、最先打破世界各大洲之间相对孤立状态的历史事件是（）
A.甘英出使大秦B.郑和下西洋C.新航路的开辟D.西班牙、葡萄牙的早期殖民扩张
答案：C
848、美国在18世纪后期建国，在不到一个世纪的时间里，迅速发展成为首屈一指的强国，以下对其原因的认识，不正确的是（）
A，领土面积的迅速扩展B，比较完善了法律制度　　C，对种植园奴隶的剥削D，大量引进人才和技术
答案：C
849、1978年《光明日报》发表《实践是检验真理的唯一标准》，引发了关于真理标准问题的大讨论。这次讨论：①否定了\"两个凡是\"的错误观点②打破了长期以来个人崇拜和教条主义的束缚③为中共十一届三中全会的召开奠定了思想基础④完成了党的思想路线、政治路线的拨乱反正
A.①②③B.①②④C.①③④D.②③④
答案：A
850、法国宪法修改更迭频繁，但多部法国宪法都以《人权宣言》为序言，这是因为它（）
A，宣布废除君主制B，确定了法国的政治制度　　C，充分阐明了三权分立的原则D，宣布了关于人权、公民权和法制的一系列原则
答案：D
851、以下对《天朝田亩制度》的评价，不正确的是（）
A.是自古以来农民反封建斗争的思想结晶B.是一种无法实现的空想C.有些内容违背了社会历史的发展规律D.实施以后减轻了对农民的封建剥削
答案：D
852、第一次工业革命时，美国与法国相比所面临的困难是（）
A，中小企业多且经营分散B，没有完成国内市场的统一　　C，战争不断，政局混乱D，资源贫乏，市场狭窄
答案：B
853、鸦片战争后出版的介绍世界知识的书籍是（）①《各国律例》②《康輶纪行》③《四洲志》④《瀛环志略》
A.①②③④　B.①③④　　C.①④　　D.②④
答案：D
854、工业革命之所以巩固了资本主义各国的统治基础，使资本主义在经济上最终战胜了封建主义，是因为（）①工业革命使生产力得到极大提高，壮大了资产阶级统治力量；②工业革命使生产关系发生根本性变革，埋葬了一切非资本主义经济；③工业革命使自由资本主义发展起来，进一步解除了封建束缚；④工业革命使无产阶级队伍壮大，增强了反封建斗争的力量
A，①②B，③④C，①③D，②④
答案：C
855、\"说尽心中无限事\"这个谜面，谜底说的是近代的哪位皇帝（）
A.道光　　B.咸丰　　C.光绪　　D.宣统
答案：A
856、1861年改革有利于俄国资本主义的发展，主要是指（）
A，确立了资本主义制度，促进了生产力的发展　　B，废除了农奴制度使农民解脱了封建生产关系的束缚　C，国力增强，有利于俄国开拓海外市场D，对农民的掠夺使俄国积累了大量资本
答案：B
857、《资政新篇》的下列内容中具有鲜明资本主义色彩的主张有（）①严禁买卖人口和吸食鸦片②主张发展工商业③主张以法治国，公众选举官吏④主张经济文化交流
A.①④　　B.②③　　C.②③④　　D.①③④
答案：C
858、英国\"圈地运动\"和美国的\"西进运动\"产生的影响中的不同点是（）
A，给当地居民带来深重灾难B，导致当地生产关系资本主义化　　C，开拓了资本主义发展市场D，为资本主义发展提供了大量劳动力
答案：D
859、洋务运动最重要的进步影响是（）
A.引进了一些西方资本主义先进科学技术B.抑制了外国的经济扩张C.培养了一些科技人员和技术工人D.刺激了中国资本主义的产生
答案：D
860、林肯颁布《解放黑人奴隶的宣言》规定的范围是（）
A，所有存在奴隶制的州和地区B，参加叛乱的南方11个州　　C，南部诸州和部分西部蓄奴州D，参加联邦军队的奴隶
答案：B
861、下列关于19世纪60年代中国社会出现的新变化，表述不正确的是（）
A.江南制造总局成立B.地主阶级中分化出洋务派C.民族资本主义工业出现后，无产阶级诞生D.中外反动势力勾结起来镇压太平天国
答案：C
862、日本明治维新后较之明治维新前的变化有（）①由封建社会转变为资本主义社会；②由半割据状态转变为中央集权国家；③封建等级制度被形式上的身份平等所取代；④资本主义文化完全取代了封建文化
A，①③④B，①②④C，②③④D，①②③
答案：D
863、中国民族资产阶级作为新的政治力量登上历史舞台是在（）
A.民族资本主义产生以后　　B.甲午战争以后C.戊戌变法失败以后　　　　D.第一次世界大战期间
答案：B
864、明治维新诸措施中，能够体现巩固以天皇为首的新政权这一目的的有（）①逐步削弱封建割据势力；②废除封建身份制度，取消武士特权；③改革土地制度，承认土地私有；④实行军事改革，建立新式的军队
A，①②③B，②③④C，①②④D，①②③④
答案：D
865、资产阶级维新变法的首要目的是（）
A.挽救民族危亡　　B.兴民权、实行君主立宪C.发展资本主义　　D.提倡西学，改革教育制度
答案：A
866、马克思说：\"英国在印度斯坦造成社会革命完全是受极卑鄙的利益所驱使，而且谋取这些利益的方式也很愚蠢......英国不管干了多少罪行，它造成这个革命毕竟是充当了历史的不自觉的工具。\"对这段话的\"社会革命\"准确理解是（）
A，英国把印度变成殖民地B，英国的殖民统治引发了民族大起义　　C，英国的殖民扩张推动了印度民族资本主义的发展　D，英国的殖民扩张进一步促进了本国经济的发展
答案：C
867、下列对戊戌变法的认识，不正确的（）
A.是一场挽救封建统治危机的政治运动B.资产阶级的软弱性和妥协性是其失败的根本原因C.在社会上起了思想启蒙的作用，具有爱国和进步意义D.其失败证明，资产阶级改良道路在当时的中国行不通
答案：A
868、武则天为广揽人才，在选官制度上所做的创新是（　　　　）
Ａ，用高官司主持考试Ｂ，将殿试成为定制Ｃ，实行\"自荐\"求官制度Ｄ，破格提拔人才
答案：C
869、北魏孝文帝主动推行汉化政策，是为了
A.提高自身的素质B.减少与汉族地主的冲突C.适应农耕文化需要D.抵御北方游牧民族侵扰
答案：C
870、春秋时期，齐桓公能够确立其在中原的霸主地位，主要是依靠
A.周王室的支持与认可B.黄河中游各诸侯国的拥护C.\"尊王攘夷\"的政治策略D.较为强大的经济军事实力
答案：D
871、邓小平在一次参观文物展览时，指着一幅名画说：\"我们的祖先早已熟悉商品经济了。\"这幅画应当是
A.《天王送子图》B.《洛神赋图》C.《清明上河图》D.《步辇图》
答案：C
872、今桂林和长沙之间，历史上的水路交通最早开通于
A.前3世纪初B.前3世纪末　　C.前2世纪初D.前2世纪末
答案：B
873、近代时期，沿海地区是列强侵略重点。下列通商口岸开放的先后顺序正确的是
A.宁波、淡水、天津、杭州B.宁波、杭州、淡水、天津C.杭州、宁波、淡水、天津D.宁波、天津、淡水、杭州
答案：A
874、清代征收\"地丁银\"是指
A.只征土地税，废除人丁税B.土地税、人丁税一律只收白银C.按土地与人口的多少征收白银D.将丁税平均摊入田赋统一征收
答案：D
875、隋朝大运河的开凿，具有时代的必然性，主要指：
A.南北经济差距缩小B.隋朝国力强盛C.南粮需要北运D.江南地区经济开发的需要
答案：A
876、唐朝的对外交往出现了前所未有的频繁局面，原因是：①唐朝的经济、文化处于世界先进地位②对外交能发达③唐政府实行较为开的对外政策④西欧处于文化低潮时期⑤唐统治者大多推行三教并行的宗教政策
A.①②③⑤B.①④C.①②③④⑤D.①②③④
答案：A
877、唐代陆贽在谈到租庸调时说：\"有田则有租，有家则有调，有身则有庸\"这说明租庸调①基本特点以丁计税②实行实物地税和劳役相结合③反映的是一种商品关系不发达的生产方式④反映了国家对人身依附关系的严格控制
A.①②③④正确B.①②正确③④错误　　C.②④正确①③错误D.①②③正确④错误
答案：A
878、唐代学校教育比前代进步的主要表现是（）
A.中央设立太学B.地方州郡设立学校C.书院林立，学风活跃D.专业教育开始建立
答案：D
879、我国改革开放以后在航天领域取得的重大成就有①第一颗人造卫星\"东方红\"1号发射成功②运载火箭技术达到新的水平③我国第一艘\"神舟\"一号宇宙试验飞船安全返回④同步实验通讯卫星成功
A.①②③B.①②④C.①③④D.②③④
答案：D
880、下列人物在反抗外来侵略、维护中华民族利益的斗争中作出贡献的是：郑成功（2）施琅（3）戚继光（4）郑和
A（1）（2）B（3）（4）C（2）（4）D（1）（3）
答案：D
881、下列书籍是按某一标准排列在一起的，请按同一标准再从被选项中选出一项①《史记》②《通典》③《资治通鉴》
A.《诗经》B.《汉书》C.《晋书》D.《史通》
答案：D
882、下列有关法国1791年宪法的表述，不正确的是
A.由当时的制宪议会颁布的B.规定法国实行民主共和制C.规定了有财产限制的选举制度D.继承了《人权宣言》的基本精神
答案：B
883、洋务运动与日本明治维新的共同之处是：①都面临内外交困②都引进西方科学技术③都建立了近代教育制度④都改变了社会性质
A.①②B.③④C.①②③D.①②④
答案：A
884、西欧有一句名谚：\"中国人的头，阿拉伯人的口，法兰西人的手。\"结合对古代科技史的理解，下列说法不正确的是（）
A.中国人的勤劳智慧创造了领先世界的科技成就B.古代欧洲的科技成就比中国的科技成就更高C.欧洲吸收和借鉴中国科技成就，形成近代科学D.阿拉伯人在东西方文化交流中起到了桥梁作用
答案：B
885、\"朝秦暮楚\"是战国时期人才流动频繁的真实写照，与这一时期有才能的人得以重用有关的背景因素不包括
A.政局动荡不安，战争频繁B.平等思想已成为当时社会的主流思想　C.奴隶制瓦解，封建制形成D.重视人才成为统治者的普遍政治倾向
答案：B
886、《大明律》与以前的法律相比，所增加的新内容是
A.量刑从重B.经济立法C.加强皇权D.惩治贪官
答案：B
887、北宋初年立\"更戍法\"，其后果是
A.\"寇乱息而威势强矣\"B.\"兵无常帅，帅无常师\"C.\"方镇相望于内地\"D.\"老弱事耕稼，丁壮从征役\"
答案：B
888、北宋时期一首诗写道：\"万里耕桑富，中原气象豪。河淤开亿顷，海贡集千艘\"，主要称赞王安石变法中的()
A.农田水利法B.青苗法C.方田均税法D.募役法
答案：A
889、春秋战国时期的思想影响深远。以岳飞、文天祥为代表的中国古代英雄的价值观明显来自
A.儒家思想B.法家思想C.道家思想D.墨家思想
答案：A
890、据《史记》记载，刘邦即位之初曾下令，\"贾人不得衣丝乘车，重租税以困辱之\"，其夫人吕后当政时强调\"市井之子孙亦不得仕官为吏\"，这说明西汉初年推行
A.限制商业政策B.休养生息政策C.禁止经商政策D.反腐倡廉政策
答案：A
891、明朝是我国封建社会宦官专权最严重的历史时期之一。与此现象的产生相关的是
A.设立厂卫机构B.实行八股取士　　　C.出现内阁制度D.废除行省制度
答案：A
892、南宋时期，世界上最大的国际贸易港口是（）
A.刘家港B.广州C.扬州D.泉州
答案：D
893、生活在东汉末年的曹操是建安文学的代表人物，他的诗歌总体风格是，
A.慷慨苍凉B.朴实恬淡C.缠绵婉转D浮艳华丽
答案：A
894、隋朝时期，三省长官都是宰相，常常同时有七、八个宰相议政。统治者这样做的直接目的是
A.完善中央集权B.防止宰相权重难制C.扩大民主权力D.加强对地方的控制
答案：B
895、隋朝统一与元朝统一的相似之处有①都是武力统一②都是由少数民族政权完成统一③都是北方政权统一全国④都是经济发达地区统一落后地区
A.①③B.②④C.①③④D.①②③④
答案：A
896、唐朝时突厥已经成为我国统一多民族国家的成员，唐朝时管理西突厥地区的措施是
A.设置都护府　　B.设立都督府C.册封其首领　　D.设置将军辖区
答案：A
897、下列对明太祖强化君主专制措施的概括，不恰当的是
A.将军权集中于大都督府，加强战斗力B废除丞相制度，六部直接对皇帝负责C设置的特务机构不受政府司法部门监督D以明确法律条文规定皇族和贵族的特权
答案：A
898、下列历史事件,在《春秋》一书中有记载的应该是（）
A.犬戎攻破镐京B.李冰修建都江堰C.晋楚城濮之战D.郑国开凿郑国渠
答案：C
899、下列哪一事件不是发生在今天的北京？（）
A.靖康之变B.靖难之役C.庚申之变D.戊戌政变
答案：A
900、下列有关中国古代对外交往的表述正确的是：①东汉时大秦安敦王朝遣使来华②唐朝时手工业技艺融入外来风格③宋元时造纸术开始传到大食④清朝时基本肃清东南沿海倭寇
A.①②B.②③C.①④D.③④
答案：A
901、下列有关资本主义世界体系的说法错误的是（）
A.是指主要资本主义国家及其所奴役和控制的世界上绝大部分土地和人口的秩序B.资本主义世界殖民体系的最终形成，标志着资本主义世界体系的最终确立C.它的建立和形成是通过资本主义国家野蛮扩张实现的D.是指世界上所有资本主义国家的总称
答案：D
902、一战后帝国主义国家之间最主要的矛盾是()
A.战胜国与战败国之间的矛盾B.战胜国与战胜国之间的矛盾C.美国与英国的矛盾D.美国与日本的矛盾
答案：C
903、英国是近代侵略中国的先锋，其根本原因是
A.有印度作为侵略中国的基地B.虎门销烟对英国打击最为沉重C.英国是世界上第一个工业化国家D.英国是世界殖民霸主
答案：C
904、欧美工业文明与亚洲农业文明的碰撞，最初的最直接的反响是（）
A，血腥的殖民侵略引发了亚洲革命风暴B，亚洲国家融入了资本主义世界体系　C，先进的生产方式为亚洲各国所接受D，亚洲民族资产阶级登上了政治舞台
答案：A
905、日本在《马关条约》和《辛丑条约》中取得的相同的侵略权益是（）
A.公使驻京B.驻扎军队　C.开埠通商　D.巨额赔款
答案：D
906、北宋中期阶级矛盾尖锐的主要原因在于统治者奉行（）
A，\"分散事权\"政策B，\"不抑兼并\"政策C，\"守内虚外\"政策D，\"募兵养兵\"政策
答案：B
907、\"......秦堤牢固，工程精当。闸水陡门三十六，劈湘铧嘴二千丈。有天平小大，溢洪流，调分量。湘漓接，通汉壮......\"。该词吟咏的水利工程是
A.芍陂B.都江堰C.灵渠D.郑国渠
答案：C
908、\"天下共苦战斗不休，以有侯王。赖宗庙，天下初定，又复立国，是树兵也，求其宁息，岂不难哉！\"秦始皇为\"求其宁息\"的措施是
A.焚书坑儒B.修筑长城C.推行郡县制D.攻打匈奴
答案：C
909、二战期间，英国首相丘吉尔对美国总统罗斯福说：\"总统先生，人们关心的是你在何种程度上不经国会批准而能采取行动，而你不必为内阁所困扰。\"这句话典型反映了美国政体的
A.自由平等原则B.分权制衡原则C.民主共和原则　　D.中央集权原则
答案：B
910、汉代察举制和唐代科举制的相同点有（）①和仕途相联系②经过考核任用③自下而上选拔官员的特点④注重品德优秀人才录用⑤加强中央集权
A.①②③④⑤B.①②③⑤C.①②④⑤D.②③④⑤
答案：B
911、明初废丞相到清初增设军机处的变化从根本上说明（）
A.内阁和军机大臣职权渐重B.内阁和六部职权加强C.皇帝任人唯亲D.专制皇权加强
答案：D
912、三家分晋和田氏代齐，实质上反映了当时
A.统一趋势进一步加强B.诸侯争霸战争愈演愈烈C.分封制渐趋衰落D.新兴地主阶级夺取政权
答案：D
913、宋代商品经济发展繁荣的表现中没有
A.瓦肆B.交子C.《清明上河图》D.乌泥泾被
答案：D
914、太平天国与义和团运动的不同点在于：
A.以农民为主体的自发斗争B.采取武装斗争的手段　　C.有严密的组织和较明确的纲领D.被中外反动势力联合绞杀
答案：C
915、唐朝的对外关系呈现出前所未有的盛况，出现这一盛况的直接原因是
A.经济文化处于世界领先地位B.政治制度比世界各国先进C.开辟了发达的水陆交通路线D.统治者以开明的态度吸纳世界先进文化
答案：D
916、戊戌变法对于我国近代教育发展的贡献是：
A首创了近代科技教育B废除了八股取士C开始组织留学教育D促进了高等教育的发展
答案：D
917、西汉时期，在赋税上实行编户制度，其最大特点是
A.以人丁作为主要的赋税标准B.实行赋税与行政管理一体化C.国家对农民的人身控制严密D.赋税简明易行
答案：B
918、下列引文反映宋代商业发达的是：
A.\"会子则公私买卖支给，无往而不用......千里之远，数万之缗，一夫之力克日可到\"B.\"东至于海，西逾于昆仑，南极交、广，北抵穷发。舟车所通，华宝毕来\"C.\"郡城之东，皆习机业......工匠各有所能。匠有常主，计日受值\"D.应知汗八里城内外城户繁多......百物输入之众，有如川流不息\"
答案：A
919、洋务派提出\"求富\"口号的直接原因是
A.为增加清政府的财政收入B.为增加洋务派的财富C.为兴办一批民用工业D.解决军工资金、燃料、运输等困难
答案：D
920、姚莹所著《康輶纪行》一书介绍了
A.我国西北边疆地区的历史、地理B.我国西南边疆地区的历史、地理C.世界各国的政治军事制度D.世界各国的历史、地理
答案：B
921、元朝政府发展长江口至直沽之间海运的主要原因是：
A.江南农业生产环境优越B.增加海外贸易收入C.便于镇压南宋残余势力D.全国经济重心在江南
答案：D
922、洋务运动最突出的历史功绩是（）
A.引进西方先进的科学技术B.刺激了民族资本主义的产生C.抵制了外国经济势力的扩张D.改变了封建官僚的传统观念
答案：B
923、\"忆昔开元全盛日，小邑犹藏万家室\"和\"寂寞天宝后，园庐但蒿藜\"是唐代一位著名诗人的诗句。这位诗人最有可能是
A.陈子昂　　　　B.盂浩然C.杜甫　　　　D.杜牧
答案：C
924、《大明律》与以前的律法相比，最突出的特征
A.极力维护皇帝的专制B.增加了经济立法C.条理分明D.量刑从重
答案：B
925、1895年，有人题联日：\"万寿无疆，普天同庆；三军败绩，割地求和\"。联中的\"割地\"是指
A.割九龙司地方一区给英国B.割香港岛给英国C.割台湾、彭湖列岛给日本D.划定北京东交民巷为\"使馆界\"
答案：C
926、20世纪90年代以来，世界经济出现区域集团化趋势的主要原因是（）
A.美国世界经济霸主地位的动摇B.两极政治格局的解体C.世界各国经济联系和合作程度加深D.出现了三大区域性的经济集团
答案：C
927、春秋后期，鲁国实行的初税亩和齐国实行的\"相地而衰征\"，导致的直接结果是（）①增加了国家的收入②承认了土地私有③加速了井田制的瓦解④促进了生产工具的革新⑤导致了封建制度的确立
A.①②③　　B.①②③⑤　　C.①③④　　D.①②③④
答案：A
928、大学士倭仁仇视一切外洋事物，其根本思路是
A.害怕外洋事物危及清朝统治B.他自己完全不了解外洋事物C.担心资本主义制度传入中国D.提防汉族官僚取代满族官僚
答案：A
929、规定外国军舰和商船可以在长江各口岸自由航行的不平等条约是
A.《南京条约》B.《天津条约》C.《黄埔条约》D.《望厦条约》
答案：B
930、规定增开南京、镇江为通商口岸的不平等条约是
A.《天津条约》B.《南京条约》C.《北京条约》D.《辛丑条约》
答案：A
931、洛迦诺公约的签订，最大的受益国是()
A.英国B.法国C.德国D.意大利
答案：C
932、明治维新中对新兴地主最有利的措施是()
A.废除封建身份制度．取消武士特权B.引进西方技术，发展资本主义工商业C.废除土地买卖禁令，承认土地私有D.废除关卡和行会制度．扶植私人企业
答案：C
933、西汉初年的政治体制与秦朝相比，最大差异在
A.中央机构B.地方制度C.皇帝权力D.根本目的
答案：B
934、下列不属于庆历新政的内容是:
A.严格官吏升迁考核制度B.整顿太学,重新编篡教科书C.限制官僚子弟及亲友通过恩荫做官D.严肃中央政令,取信于民
答案：B
935、下列反对君主专制的进步思想中，属于黄宗羲主张的是
A.\"为天下之大害者，君而已矣\"B.\"以天下之权，寄天下之人\"\"天下治矣\"C.\"立行宪法，大开国会，以庶政与国民共之\"D.\"诛杀满州人所立之皇帝，......凡为国人，男女一律平等\"
答案：A
936、.下列各项中与均田制的实行无关的是
A.府兵制的崩溃　　　B.两税法的实行C.北魏孝文帝的改革　D.士族地主的衰落
答案：D
937、下列关于唐朝市场的表述，正确的是
A.商业活动突破市、坊的限制B.\"草市迎江货\"反映了长江沿岸城市的繁华C.政府对市场进行了严格管理D.市场上出现邸店，是我国最早的银行雏形
答案：C
938、下列选项中，使我国药物的名称、性质、形状、成分、用量以及配制、贮藏方法有了统一规定开始于（）
A.《千金方》B.《四部医典》C.《唐本草》D.《本草纲目》
答案：C
939、小李同学制订了下列关于明清时期历史的研究性学习课题，其中错误的是努尔哈赤与八旗制度②朱熹与私人书院③马可波罗与中国④张居正与一条鞭法⑤金瓶掣签制度
A.①②③B.③④C.②③D.②③⑤
答案：C
940、元朝和清朝为加强对西藏的管理所采取的相同措施是
A.签订和平盟约B.实行和亲政策　　C.设置管理机构D.推行行省制度
答案：C
941、在列强侵华中同时被迫开埠通商的城市是①上海、天津②镇江、南京⑧苏州、杭州④厦门、重庆
A.①②B.②③C.①⑧D.②④
答案：B
942、曾预言中国石油\"生于地中无穷\"，\"此物后必大行于世\"，并被英国学者李约瑟誉为\"中国科学史中最卓越的人物\"的是（）
A.僧一行B.毕升C.沈括D.郭守敬
答案：C
943、促成清代前期经济作物广泛种植的主要原因不包括（）
A，高产农作物推广B，手工业生产规模扩大C，政府对商贸实行税收优惠D，国家赋税改征银两
答案：C
944、1980年12月，在广西省发掘的一座古代窑址中出土了三件瓷制烟斗，据此判断，这一古代窑址应属于下列哪一朝代：
A.唐朝B.宋朝C.元朝D.明朝
答案：D
945、19世纪晚期一西方报纸称\"甲午以后，中国有三党：守旧党......意在保现存之局面；中立党......意在保国以变法；维新党......意以作乱为自振之机。文中的中立党和维新党分别是指
A.顽固派和洋务派B.洋务派和维新派C.维新派和革命派D.同盟会和共产党
答案：C
946、导致北美独立战争和拉美独立运动不同结局的根本原因是：
A.革命的对象不同B.经济发展状况不同C.革命领导力量不同D.革命斗争形式不同
答案：B
947、东汉察举制的发展造成的主要后果是
A.加强了对官吏的监督B.出现了外戚和宦官专权　C.军阀割据混战不断D.世家地主形成发展起来
答案：D
948、据英官方材料，在1837年7月到1838年6月，中国从英国（包括印度）的进口总值是560万镑，其中鸦片占60%。这年中国对英国的输出总值是310万英镑。对这种情况理解不正确的是（）
A.鸦片是英国对华贸易的主要商品B.英国在中英贸易中处于出超地位C.英国正常贸易中处于逆差地位D.英国将中国变为工业品倾销市场
答案：D
949、明朝时，太湖地区出现大量\"以机为田，以棱为耒\"的家庭；苏州震泽镇及近镇各村居民\"尽逐丝绸之利\"；松江地区男女几乎均以棉织为业；景德镇有制瓷窑1000多座。综合分析这些现象，可以直接说明的结论是：
A.地区性社会分工扩大B.资本主义萌芽出现C.手工业生产力提高D.商品经济高度发展
答案：A
950、隋唐实行均田制、清初实行更名田，其作用的共同点是①确立了土地私有制②遏止了土地买卖和兼并③巩固了封建制度④促进了经济的发展
A.①②B.①④C.③④D.②④
答案：C
951、唐朝被称为\"草圣\"的书法家是：
A.颜真卿B.柳公权C.张旭和怀素D.欧阳询
答案：C
952、唐高宗时，大臣长孙无忌等撰写《唐律疏义》三十卷，详细解释了律令条文。它颁布前审批时需要通过（）①中书省②尚书省③门下省④皇帝
A.①②③B.③④C.①③④D.①②③④
答案：D
953、唐宋两代民族问题呈现出不同现象和特点的原因是
A.民族的优劣B.封建制度的强化C.封建国家的盛衰D.民族政策的正确与否
答案：C
954、推行郡县制有利于巩固秦的统一，是因为这一制度
A.促进了封建经济的发展B.提高了政令施行效率C.便于加强中央对地方的直接管辖D.消除了地方割据势力的形成
答案：C
955、魏源在《海国图志》中提出\"师夷长技以制夷\"。他所说的\"长技\"在当时不可能包括
A.蒸汽机B.火车C.汽车D.轮船
答案：C
956、元朝时期从江南海运粮食到大都依次经过①直沽②黄海③刘家港④渤海⑤通惠河
A.③①⑤②④B.①③④②⑤C.③②④①⑤D.②③⑤④①
答案：C
957、在电影《英雄》剌客无名对秦王说：\"剑\"字有多种写法，互不相通。秦王说统一以后要将这些杂七杂八的文字一律忘掉，只留下一种文字。统一后，秦始皇\"只留下一种文字\"是
A隶书B小篆C楷书D大篆
答案：B
958、在工业革命中，美国采用和推广机器零部件标准化生产方法的重大意义在于
A.推动机器普及　B.促进新技术应用C.提高工作效率D.降低生产成本
答案：A
959、在下列文献中反映20世纪第一个十年中国历史发展方向的是：
A《公车上书》B《新青年》C《天朝田亩制度》D《民报》
答案：D
960、资产阶级维新派进行维新变法活动的目的是
A.结束清朝的专制统治B.建立资产阶级共和国C.改善农民生活，联合农民进行斗争D.救亡图存，发展资本主义
答案：D
961、从甲午战争到辛亥革命中国近代化的主要表现是（）
A.以学习西方科技为中心B.以兴办近代工业为核心C.以提倡民主和科学为核心D.以实施政治制度的变革为核心
答案：D
962、明清时期实行的赋税制度所反映的本质问题是
A.农民的负担在不断减轻　　B.封建国家对农民的人身控制逐步减弱C.封建制度渐趋衰落　　　　D.资本主义萌芽的作用已经初步体现
答案：C
963、\"作公民保障，谁非后死者；为宪法流血，公真第一人\"。这幅挽联，应是孙中山为谁而作
A.谭嗣同B.秋瑾C.宋教仁D.黄兴
答案：C
964、《南京条约》、《天津条约》和《马关条约》共同涉及的内容是
A.割占中国部分领土B.外国公使进驻北京C.开辟内河新航线D.开放通商口岸
答案：D
965、1929～1933年经济危机与1875年经济危机相比，其不同之处是()
A.世界性的经济危机B.先从美国开始，后蔓延到欧洲C.危机引起了资本主义社会各种矛盾激化D.导致世界政治格局变化
答案：D
966、19世纪末，西方列强在中国强占租借地和划分\"势力范围\"，这实际上是（）
A.进行资本输出B.把中国变为殖民地C.进行全面经济侵略D.阻碍中国进步
答案：B
967、春秋时期，修建于淮河流域的水利工程是
A.巩固全国统一的政治需要B.加强南北经济文化交流的需要C.\"但求死看扬州月\"的享乐需要D.实现统一运送军用物资的需要
答案：B
968、春秋战国时期的思想影响深远。以岳飞、文天祥为代表的中国古代英雄的价值观明显来自（）
A.儒家思想B.法家思想C.道家思想D.墨家思想
答案：A
969、春秋战国时期水利灌溉事业有很大发展，当时在黄河流域、淮河流域、长江流域都修建了著名的水利工程，下列三项水利工程按其所在流域，从北到南排序正确的是
A.郑国渠、都江堰、芍陂B.芍陂、郑国梁、都江堰　　C.都江堰、郑国渠、芍陂D.郑国渠、芍陂、都江堰
答案：D
970、话本是宋代出现的一种新的文学形式，促使它兴起的直接社会原因是
A.理学的形成与发展B.商业和城市的繁荣C.各民族文化的交融D.阶级矛盾和民族矛盾的尖锐
答案：B
971、集中体现秦朝中央集权的基本制度是()
A.郡县制B.察举制C.皇帝制D.三公九卿制
答案：A
972、如果你要了解明清之际的资本主义萌芽情况，你可查阅
A.《齐民要术》B.《本草纲目》C.《天工开物》D.《农政全书》
答案：C
973、太平天国运动的斗争水平明显高于同时期亚洲其他国家和地区的主要表现是：
A.建立农民革命政权B.提出反封建革命纲领C.利用宗教发动起义D.提出发展资本主义方案
答案：D
974、武昌起义后，黎元洪当上湖北军政府都督的根本原因是
A.立宪派、旧官僚投机革命B.黎元洪有合法身份C.革命派领导人不在武汉D.资产阶级自身的局限性
答案：D
975、下列表述正确的是
A.清入关前，顺治帝赐予五世达赖\"达赖喇嘛\"的封号　B.1689年，康熙帝宣布原来明朝藩王的土地，归现在耕种人所有，叫做\"更名田\"　C.雍正时期，驻藏大臣的设置，标志清朝中央政府开始对西藏实行有效管辖　　D.乾隆时期，由纪昀主持编纂《四库全书》，是我国最大的一部丛书
答案：D
976、下列对经济全球化认识正确的有（）①经济全球化同新一轮科技革命和产业革命有紧密的联系②是以全球的市场经济为基础的③经济全球化是世界经济发展的大趋势，各国的政治和经济体制日益融为一体④任何国家都无法置身经济全球化之外
A.①②④B.②③④C.①③④D.①②③④
答案：A
977、下列属于商鞅变法的是（）①军功受爵②重农抑商③废除井田制④实行郡县制⑤实行连坐法
A.①②③⑤　　B.①②③④　　C.①②④⑤　　D.②③④⑤
答案：A
978、所以说太平天国运动是中国资产阶级革命的\"准备阶段\"，是因为
A.是旧式农民战争的最高峰B.提出了向西方学习的主张C.担负起反封建反侵略的革命任务D.规模大、时间长、斗争英勇
答案：C
979、下列制度和政策对我国统一多民族国家的巩固和发展起过积极作用的有（）①郡县制度；②行省制度；③僧官制度；④改土归流
A，①②③④B，②③④C，①②④D，①②③
答案：A
980、1975年，湖北云梦秦墓出土竹简一千余支，其中大部分为秦的法律条文及解释律文的问答，下列关于秦律的叙述，错误的是
A.在《史记》中有明确记载　B.在废止六国律令基础上秦自行制定颁布的　C.集中体现了地主阶级意志　D.对后世封建律令的制订产生了深远的影响
答案：B
981、19世纪中期，欧洲工业文明与亚洲农业文明碰撞的表现有①鸦片战争②新思想的萌发③印度民族大起义④日本明治维新
　A.①②③B.①②④C.①③④D.①②③④
答案：D
982、按时间先后顺序下列发生于清朝的事件：①设立台湾府②以法律形式确定中俄东段边界③设驻藏大臣④土尔扈特回归祖国
A.①②③④B.②①③④C.①③②④D.①④③②
答案：A
983、阐述变法图存、提出\"法者天下之公器，变者天下之公理\"的思想家是
A.康有为B.梁启超C.严复D.郑观应
答案：B
984、导致我国封建社会初期大规模农民起义爆发的主要原因是
A.专制统治的暴政B.徭役赋税的繁重C.土地的高度集中D.民族矛盾的尖锐
答案：A
985、第二次鸦片战争后，中国半殖民地化程度加深，主要是因为
A.自然经济进一步解体B.民族资本主义产生C.中国的资源被掠夺D.独立自主的地位进一步丧失
答案：D
986、关于明清封建专制集权的表述，正确的是①曾有利于维护国家统一，发展经济②钳制社会思想，影响社会发展③遏制了资本主义萌芽的成长④阻碍、压制了社会变革
A.①②③④B.①②③C.②③④D.①③④
答案：A
987、明朝时期中国历史的基本特点有：①中央集权的君主专制进一步加强②郑和船队的远航，加强了我国同非亚国家的交往③资本主义萌芽产生并缓慢发展④反对君主专制和封建礼教的思想开始出现
A.①②③④B.①②③C.①③④D.①③
答案：C
988、清朝人记载\"开机之家，谓之帐房；机工领织，谓之代料（领取材料，回家生产）；织成送缎，主人校其良楛（质量优劣）谓之雠货（验货）。\"这段话反映的是：
A.包买主制度B.男耕女织的自然经济C.工场手工业D.市场上的实物交易
答案：A
989、孙中山提出的\"三民主义\"要解决的主要矛盾是
A.中华民族与帝国主义的矛盾B.资产阶级与满洲贵族的矛盾C.封建主义与人民大众的矛盾D.资产阶级革命派与立宪派的矛盾
答案：C
990、太平灭国运动中，最能体现时代发展潮流的是
A.进行反封建反侵略斗争B.提出了建立大同社会的主张C.斗争目标是推翻清政府D.提出了发展资本主义的主张
答案：D
991、唐政府在云南地区实行的民族政策是（）
A.设置行政机构，加强行政管理B.册封当地首领，加强经济文化交流　C.派驻军队，加强军事管理D.实行移民政策，加强经济文化交流
答案：C
992、通过改革赋税制度，简化税制，从而减轻封建政府对百姓的人身控制的政策是①两税法②方田均税法③一条鞭法④地丁银制度
A.①②③B.②③C.①③D.①③④
答案：D
993、我们之所以把维新派和顽固派的论战称为中国近代第一次思想解放的潮流，是因为（）
A.论战最先震动了清朝统治集团闭目塞听愚昧无知的状态B.在论战中提出了学习西方科技和兴办近代工业的要求C.资产阶级在论战中首次提出了学习西方政治制度的要求D.论战正面冲击了封建思想观念和阐述了资产阶级的政治理想
答案：D
994、五四爱国运动中，上海工人高呼\"勿忘国耻\"，这里的\"国耻\"是指：
A中国要求被英美拒绝B政府基本接受\"二十一条\"C日本占领中国东北三省D英国策划\"麦克马洪线\"
答案：B
995、郑和下西洋和哥伦布远航产生了不同影响，其中最实质的是：
A.前者到达的区域仍在亚非地区，而后者发现了新大陆B.前者扩大了明朝的政治影响，后者加速了西欧的殖民活动C.前者时间早于后者，规模大于后者D.前者是友好贸易，后者是掠夺性贸易
答案：B
996、\"二战\"后，联邦德国经济起飞的主要条件，不包括（）
A.发展科技和教育事业B.对经济实行宏观管理C.积极发展转口贸易D.工业布局基础良好
答案：C
997、\"江山如此多娇，引无数英雄竞折腰。\"毛泽东的著名诗篇《沁园春·雪》写于1936年冬天，此时，正值中国工农红军
A.开创了井冈山革命根据地B.粉碎了国民党的三次军事\"围剿\"C.胜利完成了二万五千里长征D.已经开赴抗日战场的前线
答案：C
998、《史记·苏秦列传》载：\"临淄甚富而实，其民无不吹竽鼓瑟，弹琴击筑，斗鸡走狗，六博蹋鞠者。临淄之途，车彀击，人肩摩，连衽成帷，举袂成幕，挥汗成雨，家殷人足，志高气扬。\"对这段文字的深刻理解是
A.战国时期经济发展，商业城市繁荣，社会财富增值，人口增长　B.临淄人喜欢音乐、赌博和旅游　C.临淄人好吃懒做，整天游手好闲　D.战国时期，有钱人整天享乐，一般百姓为生计而奔波
答案：A
999、《天朝田亩制度》的革命性主要体现在
A.\"凡天下田，天下人同耕\"B.\"无处不均匀,无人不饱暖\"C.\"天下人人不受私,物物归上主\"D.\"有衣同穿,有钱同使\"
答案：A
1000、《天朝田亩制度》的革命性主要体现在（）
A.\"凡天下田，天下人同耕\"B.\"无处不均匀,无人不饱暖\"　C.\"天下人人不受私,物物归上主\"D.\"有衣同穿,有钱同使\"
答案：A
1001、1854年法国向清政府提出\"修约\"要求时，它所依据的条约是
A.《南京条约》B.《黄埔条约》C.《天津条约》D.《北京新约》
答案：B
1002、20世纪初期，中国人民革命斗争最重要的成果是（）
A.推翻了封建君主专制制度，建立资产阶级共和国B.民主共和观念深入人心，新文化运动发展C.马克思主义广泛传播，诞生了伟大的中国共产党D.民族工业出现\"短暂的春天\"，对外贸易由入超变为出超
答案：A
1003、陈独秀说：\"我们现在认定，只有这两位先生可以救治中国政治上、道德上、学术上、思想上一切的黑暗。\"文中所说的\"两位先生\"是指
A.民主与科学B.民主与共和C.民权与民生D.民主与自由
答案：A
1004、关于\"海上丝绸之路\"的表述，正确的是
A.汉景帝时开辟，是划时代的重大事件　　B.逐渐取代陆上丝绸之路，成为主要的对外商路　　C.向东可达朝鲜、日本，向西可达波斯湾　　D.其开通加强了中国与东亚、南亚各国的关系
答案：B
1005、韩非子\"法治\"思想的核心是（）
A.把法律作为至高无上的准则B.用法律来约束每个人的行动C.法律是君主治理天下的工具D.用法制代替个人意志的统治
答案：C
1006、甲午战争后，中国民族资本主义有了初步发展的内因是
A.列强对华资本输出，为民族资本主义发展提供了条件B.受洋务运动刺激，一些商人投资近代企业C.清政府放宽了对民间设厂的限制D.中国自然经济结构开始解体
答案：C
1007、近代史上中国人自己创办的最早的内河航运公司和钢铁企业分别创建于今
A.上海市、安徽省B.安徽省、江苏省C.上海市、湖北省D.湖北省、江苏省
答案：C
1008、辽统治者采取\"番汉分治\"的制度，其中南面官统治()
A.契丹人与党项人B.契丹人与女真人C.汉人与蒙古人D.汉人与渤海人
答案：D
1009、罗斯福新政的主要措施主要\"新\"在()
A.积极推行\"以工代赈\"B.采取国有化的形式C.采用国家干预的办法D.奉行自由放任的政策
答案：C
1010、毛泽东的诗词是记载中国革命伟大历程的史诗。他的词\"军叫工农革命，旗号镰刀斧头，匡庐(泛指江西)一带不停留，便向潇湘(泛指湖南)直进\"描述的是
A.北伐军进军湖南B.八一南昌起义C.湘赣边秋收起义D.红军第五次反\"围剿\"
答案：C
1011、五四运动是一场彻底地不妥协的反帝反封建运动，这里的\"彻底\"是指()
A.完成了反帝反封建的任务B.坚决进行反帝反封建斗争的精神　　C.学生在运动中起了先锋作用D.工人阶级在运动中登上了政治舞台
答案：B
1012、下列对隋炀帝开凿大运河的表述，不正确的是
A.巩固全国统一的政治需要B。加强南北经济文化交流的需要　　C.\"但求死看扬州月\"的享乐需要D。实现统一运送军用物资的需要
答案：D
1013、下列政治制度或措施中，不是针对地方割据势力的是
A.汉武帝颁布\"推恩令\"　　　　　　B.唐朝实行三省六部制C.北宋派文臣到地方做知州　　　　　D.明朝废行省设\"三司\"
答案：B
1014、扬州在唐朝时期已经成为全国最繁华的城市的影响因素有①大运河的开通②南方经济开发③对外贸易兴盛④行会组织的发展
A.①②③④　　　　B.①②③　　C.①③④　　　D.②③④
答案：B
1015、中国政府最早派人到西域求佛法是在
A.东汉时期B.唐朝初年C.明代中期D.西汉末年
答案：A
1016、中华民国名存实亡的标志是
A.1914年底，袁世凯改中华民国为\"中华帝国\"B.袁世凯强迫国会选举他为正式大总统C.袁世凯修改选举法，规定总统可以无限期连任D.袁世凯废除《中华民国临时约法》
答案：C
1017、《南京条约》中\"关税协定\"条款的签订，表明（）
A，外国侵略者直接控制了中国海关B，中国开始丧失了关税自主权C，中国海关由中英共同管理D，中国降低关税以适应英国侵略者的需要
答案：B
1018、1911年武昌起义后，湖南、陕西等省宣布独立；1913年二次革命发生后，江西等省宣布独立；1915年护国运动爆发后，云南等省宣布独立。这里\"独立\"的准确含义是
A.反对专制黑暗的中央政府B.资产阶级共和国四分五裂C.实行民主共和的分权原则D.地方实力派的拥兵割据
答案：A
1019、19世纪60年代，洋务运动得以进行，原因在于①列强侵略战争的刺激②洋务派掌握地方实权③洋务派控制了中央政权④慈禧太后的支持
A.①②③B.②③④C.①②④D.②④
答案：C
1020、对太平天国运动和义和团运动相同点的叙述，不正确的是
A.都沉重地打击了中外反动势力B.都在中外反动势力联合绞杀下失败C.都属于发生在半殖民地半封建社会的农民运动D.都是阶级矛盾激化的产物
答案：D
1021、两次鸦片战争本质上的相似之处是
A.开始于侵略者对广东沿海的进攻B.都直接威胁到清朝的统治中心京津地区C.都有助于侵略者占据中国市场、掠夺中国财富D.外国侵略者都以武力挫败了清政府的抵抗
答案：C
1022、秦朝时，曾大量迁移人口到边疆地区，戌边生产，这些地区主要是（）①河套地区②辽东一带③珠江流域④东南沿海
A.①②B.③④C.①③D.②④
答案：B
1023、史书记载：盛唐时期白瓷\"天下无贵贱通用之\"
A.政府向全国推销白瓷产品B.邢窑白瓷生产规模较大、产量较多C.邢窑制瓷技术推广全国D.人民生活水平大大提高
答案：B
1024、隋朝实现统一的客观条件中，不包括
A.民族融合的不断加强B.南北经济的恢复发展C.周世宗改革增强国力D.陈朝统治日益腐朽
答案：C
1025、同治年间，一英商来华，这时他享有的特权是（）（1）可在新界租房，永久租住（2）可到九龙地区经商（3）可到汉口、九江一带游览（4）可在沙市开设工厂
A.⑴⑵B.⑵⑶C.⑴⑷D.⑶⑷
答案：B
1026、我国铁器最早出现在长江流域，然而战国时期却在黄河流域得到推广和普及。造成这种状况的主要原因是：
A.气候的差异B.耕地状况的不同C.矿产资源的差异D.社会制度的差异
答案：D
1027、戊戌变法法令中直接威胁到顽固派势力的是
A.提倡官民上书言事B.保护农工商业的发展C.撤并机构，裁汰冗员D.改革财政，编制国家预算决算
答案：C
1028、鸦片战争前夕，英国对华贸易（含鸦片走私）所产生的影响不包括：
A.扭转了英国的贸易逆差B.为英国工业品打开了市场C.加剧了中国社会的矛盾D.危及了清政府的财政收支
答案：B
1029、元·吴师道：\"平城围后几和亲，不断边锋与战尘。一出宁故终汉世，论功端合胜前人。\"翦伯赞：\"汉武雄图载史篇，长城万里遍烽烟。何如一曲琵琶好，鸣镝无声五十年。\"诗歌反映了西汉对匈奴的不同政策，决定西汉\"平城围后几和亲\"和对匈奴\"汉武雄图\"的关键性因素是
A.匈奴是否南下威胁B.西汉国力的强弱　　C.双方统治者的决策D.民族融合的程度
答案：B
1030、在古代，商品经济发展受到政府政策影响很大，公元前7世纪前期，利用地理条件因地制宜进行\"通工商之业，便鱼盐之利\"改革，最终取得霸权的诸侯国是
A.齐国B.楚国C.吴国D.秦国
答案：A
1031、中国共产党初步认识中国国情，开始探索中国革命方向的标志是：
A制定第一个党纲，确定党的中心任务是领导工人运动B制定党的革命纲领，初步解决了革命分两步走的问题C吸取二七罢工失败教训，制定党的革命统一战线方针D实现国共合作，掀起\"打倒军阀，除列强\"的国民大革命
答案：B
1032、中英《南京条约》所规定开放的通商口岸分布于：
A.长江流域下游地区B.长江和珠江下游地区C.广东福建沿海地区D.长江以南的沿海地区
答案：D
1033、资本主义世界市场主要是指
A.商品销售市场B.原料供应市场C.劳动力市场D.资本市场
答案：A
1034、鸦片战争后，我国资本主义萌芽的发展命运是（）①发展为民族资本主义企业；②被外来经济侵略势力全部摧毁；③在封建主义和西方资本主义的重压下艰难成长；④只有极少数发展成为近代企业
A.①②③④B.①②C.②③④D.③④
答案：D
1035、\"为人臣者畏诛罚而利庆赏，古人主自用其刑德，则群臣畏其威而归其利矣\"。这段论述当出自春秋战国时期的
A.道家B.儒家C.墨家D.法家
答案：D
1036、19世纪末20世纪初，康有为、梁启超的思想由进步、爱国蜕变为保守、落后，其社会原因是（）①清政府已成为列强统治中国的工具②改良道路在中国行不通③康有为、梁启超已不代表资产阶级的利益④康有为、梁启超的思想已阻碍民主共和潮流
A.①②③B.①②④C.①③④D.②③④
答案：B
1037、19世纪末20世纪初决定中国历史发展方向的国内基本因素是
A.中国民族资本主义的初步发展　　B.资产阶级维新派登上政治舞台　C.资产阶级革命派的积极活动　D.中外反动势力的勾结联合
答案：A
1038、20世纪90年代，美国经济增长加快，呈现繁荣景象，这主要源于（）
A.减少政府干预B.实行美元贬值C.减少福利支出D.发展高科技产业
答案：D
1039、l9世纪末，英国支持日本侵略中国的主要目的是
A，侵略朝鲜B.牵制俄国C.侵占东北D.抑制法国
答案：B
1040、爱国诗人丘逢甲在《春愁》中写道：\"春愁难遣强看山，往事惊心泪欲潸，四百万人同一哭，去年今日割台湾。\"诗中的\"去年今日\"是指
A.1893年4月B.1894年4月C.1895年4月D.1896年4月
答案：C
1041、假如你生活在北宋时期，你不可能做到
A.见到知州和通判联合署名的公文B.观看悲剧《窦娥冤》的演出C。借助指南针进行远洋航行D.阅读科技著作《梦溪笔谈》
答案：B
1042、近代史上中国人自己创办的最早的内河航运公司和钢铁企业分别创建于今（）
A.上海市、安徽省B.安徽省、江苏省C.上海市、湖北省D.湖北省、江苏省
答案：C
1043、孔子主张社会和谐，墨子主张\"兼爱\"\"非攻\"，孟子主张\"政在得民\"。这些主张产生的共同的社会背景是
A.社会动荡矛盾尖锐B.百家争鸣趋于合流　　C.奴隶制度全面崩溃D.封建制度逐步发展
答案：A
1044、马克思说：\"他们战战兢兢地请出亡灵给他们以帮助，借用他们的名字、口号和衣服，以便穿着这种久受崇敬的服装，用他们借来的语言，演出历史的新场面。\"这一场面适用于
A.洪秀全领导的太平天国运动B.康有为倡导的维新变法运动C.孙中山指导的辛亥革命D.陈独秀兴起的新文化运动
答案：B
1045、美国前总统胡佛在《国家工业复兴法》通过后评论说：\"这简直是法西斯\"！他的这番话主要是针对这一法令()
A.剥夺了美国公民的民主自由权利B.规定民主党是美国惟一合法的政党C.采取政府干预经济手段调整工业生产D.对资本主义企业进行国有化改造
答案：C
1046、宋楚瑜率亲民党大陆访问团在2005年5月6日到陕西黄陵县黄帝陵祭拜，祭文里特别提到\"炎黄子孙不忘本，两岸兄弟一家亲\"等语。中华民族都是炎黄子孙，当年在日本帝国主义的侵略步步加深之时，国共两党摈弃前嫌，实现第二次国共合作。其中，1936年的西安事变及其和平解决是至关重要的一步。下列有关西安事变的说法正确的有①它掀起了抗日救亡运动的新高潮②是民族矛盾激化的结果③检验了中国社会各阶级的抗日态度④促成抗日民族统一战线初步形成⑤标志着国共两党第二次合作的正式形成
A.②③④B.②③④⑤C.①②③④⑤D.①③④
答案：A
1047、为巩固统一多民族的国家，清朝在中央设置()
A.理藩院B.总理衙门C.宣政院D.军机处
答案：A
1048、维新运动之所以取代洋务运动而在政治舞台上唱主角,最主要的原因是
A.洋务运动没有使中国走上富强之路B.民主革命思想还未广泛传播C.帝国主义支持光绪帝夺权D.民族资本主义得到初步发展
答案：D
1049、五四运动是一场彻底地不妥协的反帝反封建运动，这里的\"彻底\"是指
A.完成了反帝反封建的任务B.坚决进行反帝反封建斗争的精神C.学生在运动中起了先锋作用D.工人阶级在运动中登上了政治舞台
答案：B
1050、中国共产党民主革命纲领与孙中山的新三民主义，最主要的相同点是
A.都有彻底的土地革命纲领B.都代表工农群众的根本利益C.都有明确的反帝反封建的斗争目标D.都主张最终消灭私有制
答案：C
1051、中国民主革命时期的历次革命与改革的共同主题是
A.反对封建主义　　B.反对外国列强　　　C.救亡图存　　　D.发展资本主义
答案：C





